<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El Camino de Santiago frente a Europa	</title>
	<atom:link href="/2013/camino-santiago-europa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/camino-santiago-europa/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2013 15:41:33 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Héctor		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8869</link>

		<dc:creator><![CDATA[Héctor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 15:41:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8869</guid>

					<description><![CDATA[Lo escribió Juan Pablo Mártir Rizo no Quevedo...me confundío el título: &quot;Defensa de la verdad que escribió D. Francisco de Quevedo Villegas, Cavallero professo de la Orden de Santiago, en favor del Patronado del mismo Apostol único Patron de España, contra los errores que imprimió don Francisco Morovelli de Puebla, natural de Sevilla, contradiziendo este único Patronato&quot;  http://fondosdigitales.us.es/fondos/libros/3779/2/defensa-de-la-verdad-que-escrivio-d-francisco-de-quevedo-villegas-cavallero-professo-de-la-orden-de-santiago-en-favor-del-patronado-del-mismo-apostol-unico-patron-de-espana-contra-los-errores-que-imprimio-don-franciso-morovelli-de-puebla-natural-de-sevilla-contradiziendo-este-unico-patronatoc-autor-iuan-pablo-martyr-rizo/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo escribió Juan Pablo Mártir Rizo no Quevedo&#8230;me confundío el título: «Defensa de la verdad que escribió D. Francisco de Quevedo Villegas, Cavallero professo de la Orden de Santiago, en favor del Patronado del mismo Apostol único Patron de España, contra los errores que imprimió don Francisco Morovelli de Puebla, natural de Sevilla, contradiziendo este único Patronato»  <a href="http://fondosdigitales.us.es/fondos/libros/3779/2/defensa-de-la-verdad-que-escrivio-d-francisco-de-quevedo-villegas-cavallero-professo-de-la-orden-de-santiago-en-favor-del-patronado-del-mismo-apostol-unico-patron-de-espana-contra-los-errores-que-imprimio-don-franciso-morovelli-de-puebla-natural-de-sevilla-contradiziendo-este-unico-patronatoc-autor-iuan-pablo-martyr-rizo/" rel="nofollow ugc">http://fondosdigitales.us.es/fondos/libros/3779/2/defensa-de-la-verdad-que-escrivio-d-francisco-de-quevedo-villegas-cavallero-professo-de-la-orden-de-santiago-en-favor-del-patronado-del-mismo-apostol-unico-patron-de-espana-contra-los-errores-que-imprimio-don-franciso-morovelli-de-puebla-natural-de-sevilla-contradiziendo-este-unico-patronatoc-autor-iuan-pablo-martyr-rizo/</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Héctor		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8868</link>

		<dc:creator><![CDATA[Héctor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 15:29:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8868</guid>

					<description><![CDATA[Una Idea de Europa que se pone en marcho con el imperio carolingio y germánico, el ideal que siguen Alemania y Francia desde entonces pero esa Europa no encaja con Inglaterra, Rusia o Turquía, naciones que son herederas de otros imperios, por eso España y Portugal no debieran pretender &quot;encajarse&quot; en la Idea de Europa carolingia porque construyeron otros Imperios, el Hispano, que se opuso a las pretensiones europeas, si dejar de estar relacionados con Europa o tratando de ganar peso en el concierto europeo y católico. Lo que sacó a España de Europa fue América. En sentido inverso a Cluny y Cister podemos poner a los dominicos y jesuítas en el orbe católico y europeo como influencia hispana, la reforma tridentina. Y a la larga el Camino de Santiago ha sido una fuerza impulsora de la hispanidad, hay como 600 pueblos y ciudades en Hispanoamérica que cuentan con su toponimia, no hay catedral y casi iglesia en España que no cuente con su simbología...patrón de España, de América de ahí la defensa de él que hace Quevedo cuando tratan de hacer a Santa Teresa de Jesús patrona de España. http://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Carlomagno]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una Idea de Europa que se pone en marcho con el imperio carolingio y germánico, el ideal que siguen Alemania y Francia desde entonces pero esa Europa no encaja con Inglaterra, Rusia o Turquía, naciones que son herederas de otros imperios, por eso España y Portugal no debieran pretender «encajarse» en la Idea de Europa carolingia porque construyeron otros Imperios, el Hispano, que se opuso a las pretensiones europeas, si dejar de estar relacionados con Europa o tratando de ganar peso en el concierto europeo y católico. Lo que sacó a España de Europa fue América. En sentido inverso a Cluny y Cister podemos poner a los dominicos y jesuítas en el orbe católico y europeo como influencia hispana, la reforma tridentina. Y a la larga el Camino de Santiago ha sido una fuerza impulsora de la hispanidad, hay como 600 pueblos y ciudades en Hispanoamérica que cuentan con su toponimia, no hay catedral y casi iglesia en España que no cuente con su simbología&#8230;patrón de España, de América de ahí la defensa de él que hace Quevedo cuando tratan de hacer a Santa Teresa de Jesús patrona de España. <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Carlomagno" rel="nofollow ugc">http://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Carlomagno</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dogville		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8765</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dogville]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Jan 2013 10:31:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8765</guid>

					<description><![CDATA[Creo que se puede hablar de Europa desde presupuestos historiográficos. Aunque no la reconozcamos en la actualidad. También se hizo con otros &quot;Imperios virtuales&quot;, como el Sacro Imperio Romano Germánico.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que se puede hablar de Europa desde presupuestos historiográficos. Aunque no la reconozcamos en la actualidad. También se hizo con otros «Imperios virtuales», como el Sacro Imperio Romano Germánico.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dogville		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8764</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dogville]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Jan 2013 10:27:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8764</guid>

					<description><![CDATA[Nadie niega &quot;las polémicas, la guerras, los intentos de destruirse de las naciones europeas&quot;. Símplemente se recalca que el sustrato islámico no pervivió. Sí lo hizo la Iglesia Latina &quot;Europea&quot; (en este sentido) que sustituyó a la Mozárabe poco antes de tomar Toledo en 1080. Y este es sólo un ejemplo. Podríamos hablar del papel del ideal de cruzada, típicamente europeo y en el que la reconquista participó desde el siglo XI en adelante. Podríamos hablar de las órdenes monásticas francas de Cluny y Cister que promocionaron y pusieron realmente en marcha el camino de Santiago... etc.

La Historia no es plana. Europa es también la historia de la &quot;biocenosis&quot;, de la guerra constante. Pero aquella fue una empresa que nació en Europa y a partir de ella evolucionó de forma independiente. Por otra parte, hablar del sustrato Islámico no me parece serio. Si hablamos en serio miremos la evolución histórica de España: un país católico, incluso hoy. 

Preguntas: ¿por qué llamamos a &quot;lo que quedó&quot; del Imperio romano con el nombre de Europa. Por muchas razones. La más evidente es que poco quedaba ya de ese Imperio romano en el siglo VII, por ejemplo, tantas veces sustantivizado, hipostatizado... Poco quedaba de él, porque el propio sustrato germánico lo había transformado en algo irreconocible en gran parte. Por supuesto que hay pervivencias. Pero no importan. La política de Carlomagno es ya la política de un nuevo estado hegemónico en oposición al ideal Bizantino. Estamos en otro momento totalmente distinto.

¿Cómo vamos a comparar la colonización y repoblación en la reconquista de los francos con las &quot;pervivencias&quot; islámicas? Ahí hay un componente material innegable. Si quieres no le llamo Europa. Le llamo Imperio Carolingio. Pero es que eso era Europa en aquellos tiempos: el Imperio Carolingio. Ni más ni menos. 

No es antitética la Idea de la &quot;translatio Imperii&quot; de Carlomagno y la reconquista. El Imperio carolingio siempre buscó expandirse. Intentó anexionarse Zaragoza con Abd al Rahman, no pudo. Pero formaba parte de sus planes de expansión política.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nadie niega «las polémicas, la guerras, los intentos de destruirse de las naciones europeas». Símplemente se recalca que el sustrato islámico no pervivió. Sí lo hizo la Iglesia Latina «Europea» (en este sentido) que sustituyó a la Mozárabe poco antes de tomar Toledo en 1080. Y este es sólo un ejemplo. Podríamos hablar del papel del ideal de cruzada, típicamente europeo y en el que la reconquista participó desde el siglo XI en adelante. Podríamos hablar de las órdenes monásticas francas de Cluny y Cister que promocionaron y pusieron realmente en marcha el camino de Santiago&#8230; etc.</p>
<p>La Historia no es plana. Europa es también la historia de la «biocenosis», de la guerra constante. Pero aquella fue una empresa que nació en Europa y a partir de ella evolucionó de forma independiente. Por otra parte, hablar del sustrato Islámico no me parece serio. Si hablamos en serio miremos la evolución histórica de España: un país católico, incluso hoy. </p>
<p>Preguntas: ¿por qué llamamos a «lo que quedó» del Imperio romano con el nombre de Europa. Por muchas razones. La más evidente es que poco quedaba ya de ese Imperio romano en el siglo VII, por ejemplo, tantas veces sustantivizado, hipostatizado&#8230; Poco quedaba de él, porque el propio sustrato germánico lo había transformado en algo irreconocible en gran parte. Por supuesto que hay pervivencias. Pero no importan. La política de Carlomagno es ya la política de un nuevo estado hegemónico en oposición al ideal Bizantino. Estamos en otro momento totalmente distinto.</p>
<p>¿Cómo vamos a comparar la colonización y repoblación en la reconquista de los francos con las «pervivencias» islámicas? Ahí hay un componente material innegable. Si quieres no le llamo Europa. Le llamo Imperio Carolingio. Pero es que eso era Europa en aquellos tiempos: el Imperio Carolingio. Ni más ni menos. </p>
<p>No es antitética la Idea de la «translatio Imperii» de Carlomagno y la reconquista. El Imperio carolingio siempre buscó expandirse. Intentó anexionarse Zaragoza con Abd al Rahman, no pudo. Pero formaba parte de sus planes de expansión política.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Héctor		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8713</link>

		<dc:creator><![CDATA[Héctor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Jan 2013 16:43:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8713</guid>

					<description><![CDATA[No es antitéica sino que siguió otro curso, tanto en lo que cooperó como en lo que se enfremtó, con sus influencias recíprocas, pero es que la Hispanidad se hizo frente al Islam y frente a Europa, negar las polémicas, la guerras, los intentos de destruirse de las naciones europeas es negar esa misma historia y diluir lo que significó la Hispanidad ¿O no hay influencias islámicas también?, por que llamar &quot;sustrato europeo&quot; a algo que quedó por transformación del Imperio romano y de la asunción del cristianismo y de la Iglesia Católica como sucesora (¿sustrato romano, católico?...lo de la &quot;solidaridad europea&quot; es de broma ¿verdad?. Venga dejo otro artículo analizando la solidaridad europea: http://enlenguaespanola.blogspot.com.es/2011/12/articulo-de-hector-ortega-sanchez.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No es antitéica sino que siguió otro curso, tanto en lo que cooperó como en lo que se enfremtó, con sus influencias recíprocas, pero es que la Hispanidad se hizo frente al Islam y frente a Europa, negar las polémicas, la guerras, los intentos de destruirse de las naciones europeas es negar esa misma historia y diluir lo que significó la Hispanidad ¿O no hay influencias islámicas también?, por que llamar «sustrato europeo» a algo que quedó por transformación del Imperio romano y de la asunción del cristianismo y de la Iglesia Católica como sucesora (¿sustrato romano, católico?&#8230;lo de la «solidaridad europea» es de broma ¿verdad?. Venga dejo otro artículo analizando la solidaridad europea: <a href="http://enlenguaespanola.blogspot.com.es/2011/12/articulo-de-hector-ortega-sanchez.html" rel="nofollow ugc">http://enlenguaespanola.blogspot.com.es/2011/12/articulo-de-hector-ortega-sanchez.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Dogville		</title>
		<link>/2013/camino-santiago-europa/#comment-8593</link>

		<dc:creator><![CDATA[Dogville]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Jan 2013 12:06:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4397#comment-8593</guid>

					<description><![CDATA[La afirmación de que el Camino de Santiago es una idea antitética a la translatio imperii de Carlomagno. La hispanidad pone su simiente en Europa, se forja en el sustrato europeo, con población europea, con solidaridad europea frente al Islam. Está muy bien criticar ciertas actitudes presentes en el lenguaje de nuestros políticos que niegan cualquier aspecto de la hispanidad, pero históricamente esa afirmación es totalmente gratuita.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La afirmación de que el Camino de Santiago es una idea antitética a la translatio imperii de Carlomagno. La hispanidad pone su simiente en Europa, se forja en el sustrato europeo, con población europea, con solidaridad europea frente al Islam. Está muy bien criticar ciertas actitudes presentes en el lenguaje de nuestros políticos que niegan cualquier aspecto de la hispanidad, pero históricamente esa afirmación es totalmente gratuita.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
