<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Esperanza Aguirre o las miserias del liberalismo	</title>
	<atom:link href="/2012/aguirre-miseria-liberalismo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/aguirre-miseria-liberalismo/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2012 11:48:47 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Esperanza Aguirre o las miserias del liberalismo &#171; PROFESORGEOHISTORIA		</title>
		<link>/2012/aguirre-miseria-liberalismo/#comment-1247</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esperanza Aguirre o las miserias del liberalismo &#171; PROFESORGEOHISTORIA]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jan 2012 11:48:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2197#comment-1247</guid>

					<description><![CDATA[[...] /2012/aguirre-miseria-liberalismo/ [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] <a href="/2012/aguirre-miseria-liberalismo/" rel="nofollow ugc">/2012/aguirre-miseria-liberalismo/</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/aguirre-miseria-liberalismo/#comment-1246</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2012 09:56:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2197#comment-1246</guid>

					<description><![CDATA[Propuesta absurda:
- Impedir que sean los norteamericanos los que monten ese &quot;putiferio&quot;. Que se monte con dinero público español (caso de que tal cosa exista)
- Todos esos puestos de trabajo que no sean para ningún foráneo, sino para españoles. Sus cotizaciones, rebajadas o no, en España.
- ¿Quiénes van a acudir a ese &quot;paraíso de placer&quot;...? Pues los únicos que pueden acudir: los que manejan los billetes de colores. De ese modo, no sería necesario inventarse &quot;impuestos para los ricos&quot;; irían de buen grado a gastarse lo que por otro lado pudieran defraudar.

Pues, la verdad, tampoco me parece tan absurdo. Se matarían un montón de pájaros de un tiro. Pero, al final, pasará lo que siempre pasa. Un principio muy antiguo dice: «si funciona, no toques». Algo como Loterías y Apuestas del Estado, un invento de lo más rentable, con un mínimo de inversión y mantenimiento, como funciona, ¿qué se hace...? pues venderlo... No tenemos remedio... (muy distinto a «no tener más remedio») Así nos va.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Propuesta absurda:<br />
-- Impedir que sean los norteamericanos los que monten ese «putiferio». Que se monte con dinero público español (caso de que tal cosa exista)<br />
-- Todos esos puestos de trabajo que no sean para ningún foráneo, sino para españoles. Sus cotizaciones, rebajadas o no, en España.<br />
-- ¿Quiénes van a acudir a ese «paraíso de placer»&#8230;? Pues los únicos que pueden acudir: los que manejan los billetes de colores. De ese modo, no sería necesario inventarse «impuestos para los ricos»; irían de buen grado a gastarse lo que por otro lado pudieran defraudar.</p>
<p>Pues, la verdad, tampoco me parece tan absurdo. Se matarían un montón de pájaros de un tiro. Pero, al final, pasará lo que siempre pasa. Un principio muy antiguo dice: «si funciona, no toques». Algo como Loterías y Apuestas del Estado, un invento de lo más rentable, con un mínimo de inversión y mantenimiento, como funciona, ¿qué se hace&#8230;? pues venderlo&#8230; No tenemos remedio&#8230; (muy distinto a «no tener más remedio») Así nos va.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
