<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: España podría derrumbarse como la URSS	</title>
	<atom:link href="/2013/colapso-espana-urss/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/colapso-espana-urss/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Feb 2013 19:25:57 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2013/colapso-espana-urss/#comment-10516</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2013 19:25:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4449#comment-10516</guid>

					<description><![CDATA[Esta muy bien lo que dice B.Kagarlitsky, pero a &quot;toro pasado&quot; como un arrepentido no tiene credibilidad;BK era de la &quot;new left&quot; en la antigua URSS y también contribuyó lo suyo a la demolición de la URSS, junto con otros miembros de la &quot;inteligentsia&quot; izquierdista.
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Esta muy bien lo que dice B.Kagarlitsky, pero a «toro pasado» como un arrepentido no tiene credibilidad;BK era de la «new left» en la antigua URSS y también contribuyó lo suyo a la demolición de la URSS, junto con otros miembros de la «inteligentsia» izquierdista.<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2013/colapso-espana-urss/#comment-10507</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2013 15:58:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4449#comment-10507</guid>

					<description><![CDATA[Ciertamente es así Figueroa, pero también es cierto que es porque pueden extrapolar su historia. Me explicaré. La importancia histórica de la URSS, de los EE.UU, de la Monarquía Hispánica, del Imperio británico, etc., es tal, que siempre serán material para el análisis y crítica político, así como las pertinentes comparaciones. La historia de Andorra, San Marino o Micronesia ya es menos extrapolable.

Por otra parte, al hilo de lo que afirmas, se podría invertir la afirmación del artículo de Kagarlitsky: la URSS podría haber aprendido de la fragmentación de la Monarquía Hispánica y los procesos de independencia iberoamericanos del siglo XIX.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ciertamente es así Figueroa, pero también es cierto que es porque pueden extrapolar su historia. Me explicaré. La importancia histórica de la URSS, de los EE.UU, de la Monarquía Hispánica, del Imperio británico, etc., es tal, que siempre serán material para el análisis y crítica político, así como las pertinentes comparaciones. La historia de Andorra, San Marino o Micronesia ya es menos extrapolable.</p>
<p>Por otra parte, al hilo de lo que afirmas, se podría invertir la afirmación del artículo de Kagarlitsky: la URSS podría haber aprendido de la fragmentación de la Monarquía Hispánica y los procesos de independencia iberoamericanos del siglo XIX.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Figueroa		</title>
		<link>/2013/colapso-espana-urss/#comment-10451</link>

		<dc:creator><![CDATA[Figueroa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2013 03:27:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4449#comment-10451</guid>

					<description><![CDATA[A los rusos les encanta proyectar su debacle a los demás...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A los rusos les encanta proyectar su debacle a los demás&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2013/colapso-espana-urss/#comment-10402</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2013 15:56:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4449#comment-10402</guid>

					<description><![CDATA[Las ordenes de marzo de 1939 de la subsecretaría de Orden Público indicaban que &quot;Los idiomas regionales deben prohibirse cuando no sirvan propiamente a un mayor ambiente o a una particular mayor esfera de divulgación de los principios del Movimiento y de la obra del Gobierno.&quot; es decir, que el catalán sólo estaba reprimido cuando no se utilizara para ensalzar al Régimen. Estas cosas no tiene por qué conocerlas un ruso, cuando ni las conocen la mayoría de los españoles. 

Ahora bien, si &quot;todoclaro&quot; es tan puro y virginal como para sólo admitir textos en los que se esté al cien por cien de acuerdo, lo que debe hacer es montar una secta de los santos de los últimos días.

Por otra parte, eso de que la unidad de la URSS o Yugoslavia es &quot;postiza&quot;, es una falsedad histórica de tal calibre que muestra que no sabe nada de historia de la plataforma eslava. 

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Las ordenes de marzo de 1939 de la subsecretaría de Orden Público indicaban que «Los idiomas regionales deben prohibirse cuando no sirvan propiamente a un mayor ambiente o a una particular mayor esfera de divulgación de los principios del Movimiento y de la obra del Gobierno.» es decir, que el catalán sólo estaba reprimido cuando no se utilizara para ensalzar al Régimen. Estas cosas no tiene por qué conocerlas un ruso, cuando ni las conocen la mayoría de los españoles. </p>
<p>Ahora bien, si «todoclaro» es tan puro y virginal como para sólo admitir textos en los que se esté al cien por cien de acuerdo, lo que debe hacer es montar una secta de los santos de los últimos días.</p>
<p>Por otra parte, eso de que la unidad de la URSS o Yugoslavia es «postiza», es una falsedad histórica de tal calibre que muestra que no sabe nada de historia de la plataforma eslava. </p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: todoclaro		</title>
		<link>/2013/colapso-espana-urss/#comment-10396</link>

		<dc:creator><![CDATA[todoclaro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2013 14:36:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4449#comment-10396</guid>

					<description><![CDATA[¿Desde cuándo fue perseguido el catalán? Tampoco tiene mucho sentido comparar una unidad postiza como la URSS o Yugoslavia con una que lleva siglos en pie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Desde cuándo fue perseguido el catalán? Tampoco tiene mucho sentido comparar una unidad postiza como la URSS o Yugoslavia con una que lleva siglos en pie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
