<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Stop a los desahucios: El acceso a la vivienda como derecho virtual	</title>
	<atom:link href="/2012/stop-desahucios-vivienda-como-derecho/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/stop-desahucios-vivienda-como-derecho/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 18:20:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Zantetsu		</title>
		<link>/2012/stop-desahucios-vivienda-como-derecho/#comment-4179</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zantetsu]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2012 10:05:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4036#comment-4179</guid>

					<description><![CDATA[Enhorabuena por otro gran artículo para divulgar el terror social que vivimos en España. La gente siempre recita el artículo famoso de la Constitución de la &quot;vivienda digna&quot;, sin pensar que no es un derecho nato del individuo, sino que está basado en una interpretación &quot;buenista&quot; y técnica, en el sentido de que el Estado regulará las condiciones de la vivienda, su construcción, sus transacciones...pero el Estado NO está obligado a darnos un techo según su articulación actual, ya que el libre mercado operante es incuestionable y la mercantilización de la vivienda es un hecho. En inglés hay un refrán que expresa muy bien esta situación --&#062; No odies al jugador, odia el juego.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Enhorabuena por otro gran artículo para divulgar el terror social que vivimos en España. La gente siempre recita el artículo famoso de la Constitución de la «vivienda digna», sin pensar que no es un derecho nato del individuo, sino que está basado en una interpretación «buenista» y técnica, en el sentido de que el Estado regulará las condiciones de la vivienda, su construcción, sus transacciones&#8230;pero el Estado NO está obligado a darnos un techo según su articulación actual, ya que el libre mercado operante es incuestionable y la mercantilización de la vivienda es un hecho. En inglés hay un refrán que expresa muy bien esta situación --&gt; No odies al jugador, odia el juego.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
