<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Izquierda Hispánica ante el vuelco en las encuestas del PSOE en este último mes	</title>
	<atom:link href="/2011/encuestas-psoe-abril/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/encuestas-psoe-abril/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Apr 2011 15:42:10 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: JLCC		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-118</link>

		<dc:creator><![CDATA[JLCC]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2011 17:37:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-118</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-116&quot;&gt;JLCC&lt;/a&gt;.

Disculpas,  esto corresponde a Izquierda Hispánica ante el indigenismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-116">JLCC</a>.</p>
<p>Disculpas,  esto corresponde a Izquierda Hispánica ante el indigenismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JLCC		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-116</link>

		<dc:creator><![CDATA[JLCC]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2011 16:53:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-116</guid>

					<description><![CDATA[Excelente artículo,  en Chile tenemos el problema de la cultura Mapuche que quiere ser una nación en su lado más extremo, y en la misma línea se defiende el  “derecho de autonomía o autogobierno en los temas relacionados con sus asuntos internos y locales, así como caminos o formas para financiar sus funciones “. Asunto que respalda  la Declaración de las Naciones Unidas sobre los derechos de los pueblos indígenas adoptada el 13 de septiembre de 2007 con el voto en contra de  solo 4 países; Estados Unidos, Canadá, Australia, y Nueva Zelanda, quienes pusieron reparos por las disposiciones que hablan sobre tierras, territorios y recursos, lo consideraron confuso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Excelente artículo,  en Chile tenemos el problema de la cultura Mapuche que quiere ser una nación en su lado más extremo, y en la misma línea se defiende el  “derecho de autonomía o autogobierno en los temas relacionados con sus asuntos internos y locales, así como caminos o formas para financiar sus funciones “. Asunto que respalda  la Declaración de las Naciones Unidas sobre los derechos de los pueblos indígenas adoptada el 13 de septiembre de 2007 con el voto en contra de  solo 4 países; Estados Unidos, Canadá, Australia, y Nueva Zelanda, quienes pusieron reparos por las disposiciones que hablan sobre tierras, territorios y recursos, lo consideraron confuso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: GDG		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-104</link>

		<dc:creator><![CDATA[GDG]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 22:30:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-104</guid>

					<description><![CDATA[A veces parece que son ganas de discutir, voy al artículo &quot;Nadie en España desde posiciones de izquierdas plantea una alternativa al PSOE&quot; ,claro está,  que si no se da a conocer el programa  político que presenta Izquierda Hispánica,  por ciencia infusa no creo que la gente lo conozca! 
 Haces referencia en tu contestación a lo  que yo dije, vuelvo al artículo &quot;ganándose a los votantes menos seguidistas de sus siglas y sí de un proyecto socialista verdadero, no europeísta sino iberoamericanista, patriota español e internacionalista iberoamericano&quot; , pues yo creo que se acerca bastante a lo dicho por mi! es más, porque también hay un votante de derecha socialista.  y déjate de rollos! 
saludos  Santiago]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A veces parece que son ganas de discutir, voy al artículo «Nadie en España desde posiciones de izquierdas plantea una alternativa al PSOE» ,claro está,  que si no se da a conocer el programa  político que presenta Izquierda Hispánica,  por ciencia infusa no creo que la gente lo conozca!<br />
 Haces referencia en tu contestación a lo  que yo dije, vuelvo al artículo «ganándose a los votantes menos seguidistas de sus siglas y sí de un proyecto socialista verdadero, no europeísta sino iberoamericanista, patriota español e internacionalista iberoamericano» , pues yo creo que se acerca bastante a lo dicho por mi! es más, porque también hay un votante de derecha socialista.  y déjate de rollos!<br />
saludos  Santiago</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-102</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 20:54:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-102</guid>

					<description><![CDATA[Simplemente, no se si has pillado en qué consiste lo que nosotros defendemos. Porque has puesto “por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual y una vez nos conozcan, se puedan sumar a nuestro proyecto”. Y claro, cuando no se es materialista, y se anda con el rollo “a por los decepcionados tanto de izquierdas como de derechas”, suele este ser un discurso tercerposicionista, falangista y demás grupúsculos del neofascismo, ideologías con las que no tenemos nada que ver y que rechazamos. No digo que tú lo seas, pero lo suelto y así me curo en salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Simplemente, no se si has pillado en qué consiste lo que nosotros defendemos. Porque has puesto “por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual y una vez nos conozcan, se puedan sumar a nuestro proyecto”. Y claro, cuando no se es materialista, y se anda con el rollo “a por los decepcionados tanto de izquierdas como de derechas”, suele este ser un discurso tercerposicionista, falangista y demás grupúsculos del neofascismo, ideologías con las que no tenemos nada que ver y que rechazamos. No digo que tú lo seas, pero lo suelto y así me curo en salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-101</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 20:53:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-101</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-100&quot;&gt;GDG&lt;/a&gt;.

Simplemente, no se si has pillado en qué consiste lo que nosotros defendemos. Porque has puesto &quot;por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual y una vez nos conozcan, se puedan sumar a nuestro proyecto&quot;. Y claro, cuando no se es materialista, y se anda con el rollo &quot;a por los decepcionados tanto de izquierdas como de derechas&quot;, suele este ser un discurso tercerposicionista, falangista y demás grupúsculos del neofascismo, ideologías con las que no tenemos nada que ver y que rechazamos. No digo que tú lo seas, pero lo suelto y así me curo en salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-100">GDG</a>.</p>
<p>Simplemente, no se si has pillado en qué consiste lo que nosotros defendemos. Porque has puesto «por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual y una vez nos conozcan, se puedan sumar a nuestro proyecto». Y claro, cuando no se es materialista, y se anda con el rollo «a por los decepcionados tanto de izquierdas como de derechas», suele este ser un discurso tercerposicionista, falangista y demás grupúsculos del neofascismo, ideologías con las que no tenemos nada que ver y que rechazamos. No digo que tú lo seas, pero lo suelto y así me curo en salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: GDG		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-100</link>

		<dc:creator><![CDATA[GDG]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 20:29:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-100</guid>

					<description><![CDATA[Pues  alguien que le interesa  vuestro proyecto! . Es necesario que te de mis datos personales para conocer vuestras opiniones? Digo yo! O prefieres que te trate de VD?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues  alguien que le interesa  vuestro proyecto! . Es necesario que te de mis datos personales para conocer vuestras opiniones? Digo yo! O prefieres que te trate de VD?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-99</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 20:03:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-99</guid>

					<description><![CDATA[Antes de nada, ¿tú quién eres?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Antes de nada, ¿tú quién eres?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: GDG		</title>
		<link>/2011/encuestas-psoe-abril/#comment-98</link>

		<dc:creator><![CDATA[GDG]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2011 18:40:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=407#comment-98</guid>

					<description><![CDATA[Hola a todos!
Creo que es el momento de salir a la calle como proyecto  político! , primero para conocer la capacidad de convocatoria, segundo, darnos a conocer de una forma notoria en la sociedad Española a la vez que publicitar nuestro proyecto.  (25000 personas rodeando el congreso sería una posibilidad). Pero,¿ somos tantos los que creemos en este proyecto?,  quizás  habría que sondear a los simpatizantes! una encuesta en la pagina?

Es fundamental conocer nuestras fuerzas  para valorar la intensidad de nuestra aparición en escena pública.  Nuestra aparición debe captar la atención de la sociedad y medios de comunicación.
 
 Es posible la regeneración de la sociedad  Española hacia los postulados que sostenemos en Izquierda Hispánica, por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual  y  una vez nos conozcan,  se puedan sumar a nuestro proyecto. 

Santiago, cual es la opinión de los fundadores sobre esto? 

saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola a todos!<br />
Creo que es el momento de salir a la calle como proyecto  político! , primero para conocer la capacidad de convocatoria, segundo, darnos a conocer de una forma notoria en la sociedad Española a la vez que publicitar nuestro proyecto.  (25000 personas rodeando el congreso sería una posibilidad). Pero,¿ somos tantos los que creemos en este proyecto?,  quizás  habría que sondear a los simpatizantes! una encuesta en la pagina?</p>
<p>Es fundamental conocer nuestras fuerzas  para valorar la intensidad de nuestra aparición en escena pública.  Nuestra aparición debe captar la atención de la sociedad y medios de comunicación.</p>
<p> Es posible la regeneración de la sociedad  Española hacia los postulados que sostenemos en Izquierda Hispánica, por eso debemos aparecer públicamente para atraer hacia nosotros a todos aquellos que tanto de izquierdas como derechas decepcionados con el orden político actual  y  una vez nos conozcan,  se puedan sumar a nuestro proyecto. </p>
<p>Santiago, cual es la opinión de los fundadores sobre esto? </p>
<p>saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
