<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Entrevista a Gustavo Bueno (Parte III)	</title>
	<atom:link href="/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 18:05:01 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: John		</title>
		<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/#comment-22507</link>

		<dc:creator><![CDATA[John]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Jul 2015 18:05:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5233#comment-22507</guid>

					<description><![CDATA[Dice Bueno al hablar de la administración:

...&quot;Y entonces venían al Instituto para que yo les enseñase como funcionada en todo lo que se refería a la administración: matrículas, cobros, jerarquías de las oficinas… Y yo mismo me enteré de palabras rarísimas, de toda la terminología cerrada que tienen ellos.&quot;

Yo diría que &quot;diamérico&quot;, &quot;isológico&quot;, &quot;cierre categorial&quot;, &quot;dintorno&quot;, &quot;regressus&quot; y demás palabras y expresiones propias del materialismo filosófico constituyen una &quot;terminología&quot; cerrada y rarísima, como en cualquier sistema filosófico. Bueno utiliza incluso la palabra griega &quot;symploké&quot; para rizar el rizo, cuando bien pudiera decir siempre entretejimiento, porque, al menos hasta donde yo sé, esa palabra no era en la lengua griega clásica un término técnico como pueda serlo bosón o las ya nombradas. 

La entrevista es estupenda. Muchísimas gracias y enhorabuena.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dice Bueno al hablar de la administración:</p>
<p>&#8230;»Y entonces venían al Instituto para que yo les enseñase como funcionada en todo lo que se refería a la administración: matrículas, cobros, jerarquías de las oficinas… Y yo mismo me enteré de palabras rarísimas, de toda la terminología cerrada que tienen ellos.»</p>
<p>Yo diría que «diamérico», «isológico», «cierre categorial», «dintorno», «regressus» y demás palabras y expresiones propias del materialismo filosófico constituyen una «terminología» cerrada y rarísima, como en cualquier sistema filosófico. Bueno utiliza incluso la palabra griega «symploké» para rizar el rizo, cuando bien pudiera decir siempre entretejimiento, porque, al menos hasta donde yo sé, esa palabra no era en la lengua griega clásica un término técnico como pueda serlo bosón o las ya nombradas. </p>
<p>La entrevista es estupenda. Muchísimas gracias y enhorabuena.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
