<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: «Podemos» y el arte de escupir hacia arriba	</title>
	<atom:link href="/2014/podemos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/podemos/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2014 19:36:09 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: «Podemos» y el arte de escupir hacia arriba		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18882</link>

		<dc:creator><![CDATA[«Podemos» y el arte de escupir hacia arriba]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jun 2014 19:36:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18882</guid>

					<description><![CDATA[[...] «Podemos» y el arte de escupir hacia arriba  [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] «Podemos» y el arte de escupir hacia arriba  [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18814</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 21:42:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18814</guid>

					<description><![CDATA[Es que eso no le hace ganar elecciones, Mirto. Él mismo lo dice, que quiere escapar de los eslogans de la izquierda para atraerse el voto de aquellos a los que la izquierda ya les suena a añejo. ¿Qué color usan? El morado, no el rojo. ¿Hablan de clases? No, de castas. De los de &quot;arriba y abajo&quot;. ¿Hablan de Economía política? No, de &quot;los mercados&quot;. ¿Hablan de España? No, de la patria común pero indefinida. ¿Hablan de vanguardia? No, del empoderamiento popular. ¿Apelan a la lucha de clases? No, a la democracia.

Y todo esto con la intención de ganar votos y conformar una mayoria que les permita gobernar. Gráficamente lo ha dicho Pablo Iglesias, &quot;si te defines de izquierdas aquel a cuyo padre lo mataron los rojos en el 36 no te va a votar en la vida&quot;. 

Conscientemente buscan &quot;despolitizar&quot; el lenguaje de izquierdas y &quot;repolitizar&quot; otros conceptos que no tengan una carga tan fuerte en la tradición política española conocida.

Nuestro artículo quería indicar que esto atonta más que enseña a la gente y el peligro de usar esa metafísica es que al final te acabe sepultando.

Por cierto, Mirto, al sujeto m33 se le han censurado insultos que te dirigía. Si los vistes publicados te pedimos disculpas por el rato que estuvieron al público. Moderamos los comentarios tan pronto como podemos.

Un cordial saludo y gracias por tu comentario.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es que eso no le hace ganar elecciones, Mirto. Él mismo lo dice, que quiere escapar de los eslogans de la izquierda para atraerse el voto de aquellos a los que la izquierda ya les suena a añejo. ¿Qué color usan? El morado, no el rojo. ¿Hablan de clases? No, de castas. De los de «arriba y abajo». ¿Hablan de Economía política? No, de «los mercados». ¿Hablan de España? No, de la patria común pero indefinida. ¿Hablan de vanguardia? No, del empoderamiento popular. ¿Apelan a la lucha de clases? No, a la democracia.</p>
<p>Y todo esto con la intención de ganar votos y conformar una mayoria que les permita gobernar. Gráficamente lo ha dicho Pablo Iglesias, «si te defines de izquierdas aquel a cuyo padre lo mataron los rojos en el 36 no te va a votar en la vida». </p>
<p>Conscientemente buscan «despolitizar» el lenguaje de izquierdas y «repolitizar» otros conceptos que no tengan una carga tan fuerte en la tradición política española conocida.</p>
<p>Nuestro artículo quería indicar que esto atonta más que enseña a la gente y el peligro de usar esa metafísica es que al final te acabe sepultando.</p>
<p>Por cierto, Mirto, al sujeto m33 se le han censurado insultos que te dirigía. Si los vistes publicados te pedimos disculpas por el rato que estuvieron al público. Moderamos los comentarios tan pronto como podemos.</p>
<p>Un cordial saludo y gracias por tu comentario.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mirto		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18813</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mirto]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 21:06:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18813</guid>

					<description><![CDATA[Así es Kerl, un deja vu pero simplificado. Pura ambición pero totalmente descafeinada, la versión &quot; sólo el sampler&quot; de la canción de Isidoro. Si yo fuera rico y sobre todo nuevo rico ( solamente eso, como los politiquillos que sufrimos) contrataría a un Iglesias par no ver amenazada mi posición por los deseos de una gente, o de una clase, en lenguaje marxiano, que se imagina a sí misma con posibilidades de avanzar en algo, es más Pablo sería ideal para despojar a los amenazantes de cualquier medio que posean con la excusa del reparto.
Por otro lado parece que lo único que existe en la cabeza del trepilla listo este es una simplificacion de la ideología de clase, los dominantes y los dominados, naturalmente quiere estar entre los primeros. Conceptos como estado, España, historia, comunidad política históricamente conformada, economía política, datos objetivos bien contextualizados , dialéctica de estados,etc no existen en su ser, se le nota a la legua, no le dejaría ni administrar mi trastero.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Así es Kerl, un deja vu pero simplificado. Pura ambición pero totalmente descafeinada, la versión » sólo el sampler» de la canción de Isidoro. Si yo fuera rico y sobre todo nuevo rico ( solamente eso, como los politiquillos que sufrimos) contrataría a un Iglesias par no ver amenazada mi posición por los deseos de una gente, o de una clase, en lenguaje marxiano, que se imagina a sí misma con posibilidades de avanzar en algo, es más Pablo sería ideal para despojar a los amenazantes de cualquier medio que posean con la excusa del reparto.<br />
Por otro lado parece que lo único que existe en la cabeza del trepilla listo este es una simplificacion de la ideología de clase, los dominantes y los dominados, naturalmente quiere estar entre los primeros. Conceptos como estado, España, historia, comunidad política históricamente conformada, economía política, datos objetivos bien contextualizados , dialéctica de estados,etc no existen en su ser, se le nota a la legua, no le dejaría ni administrar mi trastero.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anónimo		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18796</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anónimo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jun 2014 11:54:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18796</guid>

					<description><![CDATA[El único mensaje claro de Podemos es &quot;el sistema no funciona porque hay corruptos&quot;. Es decir, que se vayan los que están para meternos nosotros. No hay intención de salir de la UE ni de transformar nada, todo se reduce a un conflicto generacional de trepas luchando por el poder. Movilizar a la gente para afianzar la ideología sistémica es peor que no movilizarla, es contrarrevolucionario.
Ahora está de moda despachar las críticas diciendo que vienen de iluminados mientras se alinea uno con la ideología hegemónica en un conato de baño de masas imaginario.
Si lo que quieren ustedes es hacer política real afíliense a un partido con representación (por ejemplo Podemos). No obstante, tengo que felicitarles por el blog, que aunque no hace política si genera ideología dentro de sus posibilidades y eso es más que nada. No se conviertan en nada.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El único mensaje claro de Podemos es «el sistema no funciona porque hay corruptos». Es decir, que se vayan los que están para meternos nosotros. No hay intención de salir de la UE ni de transformar nada, todo se reduce a un conflicto generacional de trepas luchando por el poder. Movilizar a la gente para afianzar la ideología sistémica es peor que no movilizarla, es contrarrevolucionario.<br />
Ahora está de moda despachar las críticas diciendo que vienen de iluminados mientras se alinea uno con la ideología hegemónica en un conato de baño de masas imaginario.<br />
Si lo que quieren ustedes es hacer política real afíliense a un partido con representación (por ejemplo Podemos). No obstante, tengo que felicitarles por el blog, que aunque no hace política si genera ideología dentro de sus posibilidades y eso es más que nada. No se conviertan en nada.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18795</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jun 2014 11:35:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18795</guid>

					<description><![CDATA[No sé dónde ves el optimismo, pues tanto en mis comentarios como en otros artículo se afirma que IH será una máquina de hacer futuros &quot;desencantados&quot; o indignados. Lo que ocurre es que es una ocasión para la acción política como no ocurría en años. Si se espera a que llegue el movimiento puro, cristalino e ideológicamente perfecto nunca se hará nada y sólo resta quedarse en casa criticándolo todo. Está muy bien engolfarse en cuanta razón se tiene y creer que el resto no está tan iluminado como uno mismo, pero esto no es hacer política ni entrar en la lucha política aunque sea modestamente en el plano ideológico.

Por otra parte, como decía Lenin, la historia conoce todo tipo de transformaciones. También Fidel Castro decía &quot;We&#039;re not communist&quot; en su primer viaje a EE.UU y luego las circunstancias le hicieron cambiar. Aunque ese sea el más que probable camino de Podemos el futuro permanece abierto y nadie puede predecirlo como si tuviera una Bola de Cristal. Cabe indicar perspectivas, posibilidades y actuar en consecuencia.

Por cierto, en IH la mayor parte de sus miembros -como puede verse por los artículos que publicamos- estamos lejos de participar en Podemos o tener ilusiones sobre ellos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No sé dónde ves el optimismo, pues tanto en mis comentarios como en otros artículo se afirma que IH será una máquina de hacer futuros «desencantados» o indignados. Lo que ocurre es que es una ocasión para la acción política como no ocurría en años. Si se espera a que llegue el movimiento puro, cristalino e ideológicamente perfecto nunca se hará nada y sólo resta quedarse en casa criticándolo todo. Está muy bien engolfarse en cuanta razón se tiene y creer que el resto no está tan iluminado como uno mismo, pero esto no es hacer política ni entrar en la lucha política aunque sea modestamente en el plano ideológico.</p>
<p>Por otra parte, como decía Lenin, la historia conoce todo tipo de transformaciones. También Fidel Castro decía «We&#8217;re not communist» en su primer viaje a EE.UU y luego las circunstancias le hicieron cambiar. Aunque ese sea el más que probable camino de Podemos el futuro permanece abierto y nadie puede predecirlo como si tuviera una Bola de Cristal. Cabe indicar perspectivas, posibilidades y actuar en consecuencia.</p>
<p>Por cierto, en IH la mayor parte de sus miembros -como puede verse por los artículos que publicamos- estamos lejos de participar en Podemos o tener ilusiones sobre ellos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anónimo		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18794</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anónimo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jun 2014 11:14:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18794</guid>

					<description><![CDATA[Me parece demasiado optimista querer ver una oportunidad política en un movimiento de canalización del descontento orquestado desde los medios de masas, que viene a meterse a codazos entre los partidos socialdemócratas, dividiendo su electorado y movilizando por reacción el voto unitario de la derecha. Podemos tiene el éxito asegurado chupando del bote como partido de oposición, pero si por casualidad llegase al poder le pasaría lo que al PSOE: derechización e incumplimiento del programa para adaptarse a las normas del imperio europeo. Lo de cambiarlo desde dentro no se lo creen ni ellos. http://www.telecinco.es/elprogramadeanarosa/entrevistas/inigo-errejon-somos-profundamente-europeistas_2_1802880028.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me parece demasiado optimista querer ver una oportunidad política en un movimiento de canalización del descontento orquestado desde los medios de masas, que viene a meterse a codazos entre los partidos socialdemócratas, dividiendo su electorado y movilizando por reacción el voto unitario de la derecha. Podemos tiene el éxito asegurado chupando del bote como partido de oposición, pero si por casualidad llegase al poder le pasaría lo que al PSOE: derechización e incumplimiento del programa para adaptarse a las normas del imperio europeo. Lo de cambiarlo desde dentro no se lo creen ni ellos. <a href="http://www.telecinco.es/elprogramadeanarosa/entrevistas/inigo-errejon-somos-profundamente-europeistas_2_1802880028.html" rel="nofollow ugc">http://www.telecinco.es/elprogramadeanarosa/entrevistas/inigo-errejon-somos-profundamente-europeistas_2_1802880028.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18793</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jun 2014 09:04:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18793</guid>

					<description><![CDATA[Es posible que sea así, Kerl. Pero en el proceso mucha gente se habrá politizado. Hay toda una generación que comienza a entrar en política, primero gracias al 15M, DrY, el Frente Cívico o Podemos. ¿Qué no dan para mucho? Desde luego, pero los procesos no se dan nunca prístinos y claro. La clave está en si es posible incorporar a toda esa gente politizada y futuros desencantados a una organización política seria.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es posible que sea así, Kerl. Pero en el proceso mucha gente se habrá politizado. Hay toda una generación que comienza a entrar en política, primero gracias al 15M, DrY, el Frente Cívico o Podemos. ¿Qué no dan para mucho? Desde luego, pero los procesos no se dan nunca prístinos y claro. La clave está en si es posible incorporar a toda esa gente politizada y futuros desencantados a una organización política seria.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Kerl		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18784</link>

		<dc:creator><![CDATA[Kerl]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jun 2014 01:35:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18784</guid>

					<description><![CDATA[Creo que no hay que buscarles tres pies al gato. Pablito &#038; Cia simplemente venden un producto político, y como todo producto mercantil, está destinado a obtener un beneficio monetario a través del mercado, siguiendo una estructura posmoderna tal que así: D(crowfunding et alii)-M(marca política prêt-à-porter)- D&#039;(salarios por asientos parlamentario y demás subvenciones públicas) Fácil.

Ellos han vendido un producto político que ha sido comprado por un electorado que tenía una demanda potencial que ha sido explotada por Pablito, maximizando el valor marginal de su coleta y su aspecto de yuppie de Lavapiés.
Ideología dura, explicaciones sistémicas, organización de cuadros y militancia seria, cosas como esas son claramente ``fachas´´ (aunque fuesen inventadas y puestas en práctica por primera vez por los comunistas) y por lo tanto poco despachables en el mercado político posmoderno. ¿Qué Pablito no vende más que estética y hologramas? Ese es el mercado del futuro, aunque Isidore lo explotase hace tres décadas (desde las camisas de pana y el OTAN de entrada no, a los yates de lujo y OTAN de salida tampoco).

Pablito es inteligente y tiene un ego patológico, por lo que no es difícil dilucidar que hará la misma jugada que Isidoro cuando llegue al poder.  Como dijo el comandante Paredes del SECED:``Felipe González, el sevillano, parece apasionado pero es frío. Hay en él algo falso, engañador. No me ha parecido un hombre de ideales, sino de ambiciones´´

Como se escribió en el 18 de Brumario: ``Hegel bemerkt irgendwo, daß alle großen weltgeschichtlichen Thatsachen und Personen sich so zu sagen zweimal ereignen. Er hat vergessen hinzuzufügen: das eine Mal als große Tragödie, das andre Mal als lumpige Farce´´ El problema es que en España las miserables farsas llevan ya interpretándose más de dos siglos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que no hay que buscarles tres pies al gato. Pablito &amp; Cia simplemente venden un producto político, y como todo producto mercantil, está destinado a obtener un beneficio monetario a través del mercado, siguiendo una estructura posmoderna tal que así: D(crowfunding et alii)-M(marca política prêt-à-porter)- D'(salarios por asientos parlamentario y demás subvenciones públicas) Fácil.</p>
<p>Ellos han vendido un producto político que ha sido comprado por un electorado que tenía una demanda potencial que ha sido explotada por Pablito, maximizando el valor marginal de su coleta y su aspecto de yuppie de Lavapiés.<br />
Ideología dura, explicaciones sistémicas, organización de cuadros y militancia seria, cosas como esas son claramente «fachas´´ (aunque fuesen inventadas y puestas en práctica por primera vez por los comunistas) y por lo tanto poco despachables en el mercado político posmoderno. ¿Qué Pablito no vende más que estética y hologramas? Ese es el mercado del futuro, aunque Isidore lo explotase hace tres décadas (desde las camisas de pana y el OTAN de entrada no, a los yates de lujo y OTAN de salida tampoco).</p>
<p>Pablito es inteligente y tiene un ego patológico, por lo que no es difícil dilucidar que hará la misma jugada que Isidoro cuando llegue al poder.  Como dijo el comandante Paredes del SECED:«Felipe González, el sevillano, parece apasionado pero es frío. Hay en él algo falso, engañador. No me ha parecido un hombre de ideales, sino de ambiciones´´</p>
<p>Como se escribió en el 18 de Brumario: «Hegel bemerkt irgendwo, daß alle großen weltgeschichtlichen Thatsachen und Personen sich so zu sagen zweimal ereignen. Er hat vergessen hinzuzufügen: das eine Mal als große Tragödie, das andre Mal als lumpige Farce´´ El problema es que en España las miserables farsas llevan ya interpretándose más de dos siglos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18767</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jun 2014 23:28:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18767</guid>

					<description><![CDATA[Pues sí, Mirto, es así. Pero yo creo que la corrupción no está tanto en el uso de un lenguaje popular o darle a las masas un subproducto político. Seamos realistas y reconozcamos que el nivel ideológico y político de la gente en general es muy bajo. En esto Pablo Iglesía &amp; Co., tienen razón. El problema es que no veo en ellos voluntad de cambiar eso sino de utilizarlo a su favor. &quot;Ahora es tiempo de propaganda, cuando tengamos el poder nos dedicaremos a educar&quot;. Esto queda muy bonito y realista pero cuando se tenga el poder y los ayuntamientos, diputaciones, comunidades y ministerios estén llenos de gente a la que se le ha dado una papilla ideológica posmoderna ya me dirás cómo van a conseguir esa educación. El resultado será, como indicas, una mala copia incoherente.

Gracias por tu comentario!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues sí, Mirto, es así. Pero yo creo que la corrupción no está tanto en el uso de un lenguaje popular o darle a las masas un subproducto político. Seamos realistas y reconozcamos que el nivel ideológico y político de la gente en general es muy bajo. En esto Pablo Iglesía &#038; Co., tienen razón. El problema es que no veo en ellos voluntad de cambiar eso sino de utilizarlo a su favor. «Ahora es tiempo de propaganda, cuando tengamos el poder nos dedicaremos a educar». Esto queda muy bonito y realista pero cuando se tenga el poder y los ayuntamientos, diputaciones, comunidades y ministerios estén llenos de gente a la que se le ha dado una papilla ideológica posmoderna ya me dirás cómo van a conseguir esa educación. El resultado será, como indicas, una mala copia incoherente.</p>
<p>Gracias por tu comentario!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mirto		</title>
		<link>/2014/podemos/#comment-18766</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mirto]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jun 2014 22:54:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5605#comment-18766</guid>

					<description><![CDATA[Te doy toda la razón en el desprecio al pueblo que  se desprende del discurso populachero y fácil on de Iglesias y compañía, son la culminación perfecta de la corrupción del sistema de partidos, su expresión máxima, su síntesis. Por otro lado ocurre como con la música en la actualidad , a masas de jóvenes les puedes vender como algo nuevisimo una mala imitación de una canción de los 80,60 o 40&#039; no hace falta inventar nada, después todo esto convive de manera atomizada en una lista de reproducción de IPod como retales unidos sin dimensión, en el mismo saco, incoherentes y ocasionales, fragmentos que suenan componiendo una nada.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Te doy toda la razón en el desprecio al pueblo que  se desprende del discurso populachero y fácil on de Iglesias y compañía, son la culminación perfecta de la corrupción del sistema de partidos, su expresión máxima, su síntesis. Por otro lado ocurre como con la música en la actualidad , a masas de jóvenes les puedes vender como algo nuevisimo una mala imitación de una canción de los 80,60 o 40&#8242; no hace falta inventar nada, después todo esto convive de manera atomizada en una lista de reproducción de IPod como retales unidos sin dimensión, en el mismo saco, incoherentes y ocasionales, fragmentos que suenan componiendo una nada.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
