<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Medios conspiranoicos desorientados intentan reventar #AcampadaSol	</title>
	<atom:link href="/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2013 21:18:30 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-12356</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:18:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-12356</guid>

					<description><![CDATA[[...] /2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/ [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] <a href="/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/" rel="nofollow ugc">/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: De la caverna a la luz. De la mina asturiana al Zócalo mexicano &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-2269</link>

		<dc:creator><![CDATA[De la caverna a la luz. De la mina asturiana al Zócalo mexicano &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:31:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-2269</guid>

					<description><![CDATA[[...] en Internet. Unas acciones en la calle conocidas por todos, como nuestra participación en las asambleas del 15M original, y una creciente y mesurada presencia académica en auge (como las Jornadas sobre la Caída de la [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] en Internet. Unas acciones en la calle conocidas por todos, como nuestra participación en las asambleas del 15M original, y una creciente y mesurada presencia académica en auge (como las Jornadas sobre la Caída de la [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-256</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 May 2011 22:09:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-256</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-255&quot;&gt;nadie_&lt;/a&gt;.

Estamos en ello. Gracias por comentar en nuestra web (no blog), espero que sigas indagando en ella.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-255">nadie_</a>.</p>
<p>Estamos en ello. Gracias por comentar en nuestra web (no blog), espero que sigas indagando en ella.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: nadie_		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-255</link>

		<dc:creator><![CDATA[nadie_]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 May 2011 12:48:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-255</guid>

					<description><![CDATA[hola,
como lector adventicio de este blog (enhorabuenísima por la calidad del mismo, por cierto), y tas enfangarme en vuestros artículos sobre DRY, me alegro de que también vosotros os habéis &quot;hechado unas risas&quot; con la reacción de distintos medios de comunicación sobre las manifestaciónes y acampadas. Pero escribo este comentario, en concreto, para saber si IH tiene alguna opinión publicada por aquí -de haberla, yo no la encuentro- sobre UPyD. 
(Perdón por el &quot;off-topic&quot;.)
Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>hola,<br />
como lector adventicio de este blog (enhorabuenísima por la calidad del mismo, por cierto), y tas enfangarme en vuestros artículos sobre DRY, me alegro de que también vosotros os habéis «hechado unas risas» con la reacción de distintos medios de comunicación sobre las manifestaciónes y acampadas. Pero escribo este comentario, en concreto, para saber si IH tiene alguna opinión publicada por aquí -de haberla, yo no la encuentro- sobre UPyD.<br />
(Perdón por el «off-topic».)<br />
Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: stroboskop		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-243</link>

		<dc:creator><![CDATA[stroboskop]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 14:46:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-243</guid>

					<description><![CDATA[a falta de mi cultura politica y en base a mi punto de vista simbolico-esoterico, quisiera ver dry como un debate popular sobre el sistema actual donde la gente parte en busca de las mejores propuestas partiendo desde el vacio ideoogico. es simbolico el partir desde el km 0. nada depensamientos prefundados. quiero creer que en las plazas impera la escucha...pero solo huelo una manipulación política detrás que solo después de las elecciones, nuestro limitado campo nos permitirá descubrir que fue de derxa o izqd.  un libro de los mas vendidos escrito por un anciano indignaos! que se leyó mayoritariamente durante la semana santa. la frustración  de un pueblo Madrid que tenia muchas ganas de reunirse a celebrar algo o unirse para olvidar algo relacionado con la palabra Real. El inspiratorio nombre DRY. Quizas para evitar un botellon, paro hacerlo mas fashionable y no tan perroflauta. Incluir la palabra real en la reivindicación de una nueva democracia que provoca en el inconsciente de la gente? la inclusión de la realeza en esta nueva fundacion democrática?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>a falta de mi cultura politica y en base a mi punto de vista simbolico-esoterico, quisiera ver dry como un debate popular sobre el sistema actual donde la gente parte en busca de las mejores propuestas partiendo desde el vacio ideoogico. es simbolico el partir desde el km 0. nada depensamientos prefundados. quiero creer que en las plazas impera la escucha&#8230;pero solo huelo una manipulación política detrás que solo después de las elecciones, nuestro limitado campo nos permitirá descubrir que fue de derxa o izqd.  un libro de los mas vendidos escrito por un anciano indignaos! que se leyó mayoritariamente durante la semana santa. la frustración  de un pueblo Madrid que tenia muchas ganas de reunirse a celebrar algo o unirse para olvidar algo relacionado con la palabra Real. El inspiratorio nombre DRY. Quizas para evitar un botellon, paro hacerlo mas fashionable y no tan perroflauta. Incluir la palabra real en la reivindicación de una nueva democracia que provoca en el inconsciente de la gente? la inclusión de la realeza en esta nueva fundacion democrática?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-225</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2011 15:57:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-225</guid>

					<description><![CDATA[Para &quot;El contra-El Revolucionario&quot;

Gracias por tu apoyo a IH y al materialismo filosófico, pero quisiera realizar las siguientes dos afirmaciones en contra de lo que dices:

1. El Revolucionario no es &quot;pepero&quot; si por ello entiendes que es un órgano del PP o que lo forman totalmente gente afín al PP. En él colaboran gente heterogénea de diversos países que no pueden calificarse alegremente de peperos. De hecho, Izquierda Hispánica no es pepera y aparece entre sus firmas. También Diego Guerrero y Rolando Astarita. ¿Son estos también &quot;peperos&quot;?

2. El Revolucionario no es la Fundación Gustavo Bueno como implícitamente das a entender. Lo que ella organiza no son mítines del PP &quot;disfrazados de charlas filosóficas&quot; sino verdadera Filosofía, una filosofía inmersa en el presente que no puede dejar de filosofar sobre lo que está ocurriendo. Si tienes ideas en contra, ve y debate con ellos. Estoy convencido de que estarían encantados de que así fuera. Te propongo fortaleza y firmeza para ir allí y debatir de lo humano y lo divino con ellos.

El presente está infecto y por ello abierto. Por ello, utilizando un mismo sistema filosófico, si es verdaderamente materialista, no puede sino haber interpretaciones diversas y plurales. Los diversos cursos de la realidad están abiertos ahora mismo con diversos resultados también. Por ello, la pluralidad de opiniones entre los miembros del MF no es una prueba de su debilidad sino es una consecuencia necesaria e interna de su sistema. De hecho, si hubiera una única opinión que todos repitieran sobre cosas sobre las que de hecho no puede haber una única opinión, el MF sería una secta y no lo es.

Gracias por postear, por leernos y tenernos en consideración. 

Tu comentario no aparece a la derecha junto a los otros comentarios por motivos técnicos pues nos era imposible hacer algunos cambios en la web sin removerlo. 


José R. Esquinas
Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para «El contra-El Revolucionario»</p>
<p>Gracias por tu apoyo a IH y al materialismo filosófico, pero quisiera realizar las siguientes dos afirmaciones en contra de lo que dices:</p>
<p>1. El Revolucionario no es «pepero» si por ello entiendes que es un órgano del PP o que lo forman totalmente gente afín al PP. En él colaboran gente heterogénea de diversos países que no pueden calificarse alegremente de peperos. De hecho, Izquierda Hispánica no es pepera y aparece entre sus firmas. También Diego Guerrero y Rolando Astarita. ¿Son estos también «peperos»?</p>
<p>2. El Revolucionario no es la Fundación Gustavo Bueno como implícitamente das a entender. Lo que ella organiza no son mítines del PP «disfrazados de charlas filosóficas» sino verdadera Filosofía, una filosofía inmersa en el presente que no puede dejar de filosofar sobre lo que está ocurriendo. Si tienes ideas en contra, ve y debate con ellos. Estoy convencido de que estarían encantados de que así fuera. Te propongo fortaleza y firmeza para ir allí y debatir de lo humano y lo divino con ellos.</p>
<p>El presente está infecto y por ello abierto. Por ello, utilizando un mismo sistema filosófico, si es verdaderamente materialista, no puede sino haber interpretaciones diversas y plurales. Los diversos cursos de la realidad están abiertos ahora mismo con diversos resultados también. Por ello, la pluralidad de opiniones entre los miembros del MF no es una prueba de su debilidad sino es una consecuencia necesaria e interna de su sistema. De hecho, si hubiera una única opinión que todos repitieran sobre cosas sobre las que de hecho no puede haber una única opinión, el MF sería una secta y no lo es.</p>
<p>Gracias por postear, por leernos y tenernos en consideración. </p>
<p>Tu comentario no aparece a la derecha junto a los otros comentarios por motivos técnicos pues nos era imposible hacer algunos cambios en la web sin removerlo. </p>
<p>José R. Esquinas<br />
Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Vicenko		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-221</link>

		<dc:creator><![CDATA[Vicenko]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 May 2011 18:57:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-221</guid>

					<description><![CDATA[A mí, Santiago, Enrique, cía., con todos los respetos y ojalá tengáis razón, pero no me parece tan descabellado lo que dice &quot;El Revolucionario&quot;...

Por si acaso puede servir: www.nodulo.org/ec/2004/n029p14.htm

Me huele raro.  No por los organizadores ni por la gente que allí está, que conste...  Pero es que el SOE le lleva 15 años de ventaja al PP en estos rollos...  Ahora el PP está con los carteles de &quot;5 millones de parados&quot;, 15 años después del famoso doberman y el SOE que tiene un &quot;think tank&quot; posmoderno muy potente le está haciendo la cama como puede para evitar la debacle que se les debería esperar y que probablemente no vaya a ser tal después de esto...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mí, Santiago, Enrique, cía., con todos los respetos y ojalá tengáis razón, pero no me parece tan descabellado lo que dice «El Revolucionario»&#8230;</p>
<p>Por si acaso puede servir: <a href="http://www.nodulo.org/ec/2004/n029p14.htm" rel="nofollow ugc">http://www.nodulo.org/ec/2004/n029p14.htm</a></p>
<p>Me huele raro.  No por los organizadores ni por la gente que allí está, que conste&#8230;  Pero es que el SOE le lleva 15 años de ventaja al PP en estos rollos&#8230;  Ahora el PP está con los carteles de «5 millones de parados», 15 años después del famoso doberman y el SOE que tiene un «think tank» posmoderno muy potente le está haciendo la cama como puede para evitar la debacle que se les debería esperar y que probablemente no vaya a ser tal después de esto&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: NoName		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-220</link>

		<dc:creator><![CDATA[NoName]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 May 2011 18:23:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-220</guid>

					<description><![CDATA[Oportunismo.
(De oportuno).
1. m. Actitud o conducta sociopolítica, económica, etc., que prescinde en cierta medida de los principios fundamentales, tomando en cuenta las circunstancias de tiempo y lugar. U. t. en sent. peyor.
2. m. Actitud que consiste en aprovechar al máximo las circunstancias para obtener el mayor beneficio posible, sin tener en cuenta principios ni convicciones.

¿Necesitas la etimología también? ¿lo analizo morfológicamente?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Oportunismo.<br />
(De oportuno).<br />
1. m. Actitud o conducta sociopolítica, económica, etc., que prescinde en cierta medida de los principios fundamentales, tomando en cuenta las circunstancias de tiempo y lugar. U. t. en sent. peyor.<br />
2. m. Actitud que consiste en aprovechar al máximo las circunstancias para obtener el mayor beneficio posible, sin tener en cuenta principios ni convicciones.</p>
<p>¿Necesitas la etimología también? ¿lo analizo morfológicamente?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-219</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 May 2011 17:11:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-219</guid>

					<description><![CDATA[Para decirnos que cuando el proceso infecto acabe entonces podremos analizarlo mejor no nos hacía falta a nadie. Pero es ahora cuando ocurren las cosas y no dentro de un año. Gracias por lo e pseudoperrofláutico, porque siempre es un honor que te reconozcan que no eres un perrofláuta. Gracias también por lo del academicismo, pues tampoco soy enemigo de la academia.

Siguiendo su tónica, debería postear el año que viene, ya que entonces su opinión sobre mí será más razonada y pausada.

Su rápido mundanismo perroflautico es sublime.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para decirnos que cuando el proceso infecto acabe entonces podremos analizarlo mejor no nos hacía falta a nadie. Pero es ahora cuando ocurren las cosas y no dentro de un año. Gracias por lo e pseudoperrofláutico, porque siempre es un honor que te reconozcan que no eres un perrofláuta. Gracias también por lo del academicismo, pues tampoco soy enemigo de la academia.</p>
<p>Siguiendo su tónica, debería postear el año que viene, ya que entonces su opinión sobre mí será más razonada y pausada.</p>
<p>Su rápido mundanismo perroflautico es sublime.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: aposteriori		</title>
		<link>/2011/conspiranoicos-vs-acampadasol/#comment-218</link>

		<dc:creator><![CDATA[aposteriori]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:46:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=604#comment-218</guid>

					<description><![CDATA[Don Armesilla o quien se apropie de la jeta de don José, mejor espera usted al año que viene, y ya podrá hacer un análisis más razonado y pausado de lo que será entonces prehistoria. Su lento academicismo pseudoperroflaútico es patético.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Don Armesilla o quien se apropie de la jeta de don José, mejor espera usted al año que viene, y ya podrá hacer un análisis más razonado y pausado de lo que será entonces prehistoria. Su lento academicismo pseudoperroflaútico es patético.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
