<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Stalin y la Leyenda Negra	</title>
	<atom:link href="/2012/stalin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/stalin/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Feb 2013 17:45:45 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Raúl Muniente		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-11533</link>

		<dc:creator><![CDATA[Raúl Muniente]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Feb 2013 17:45:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-11533</guid>

					<description><![CDATA[Sólo decir que sí, que el país del mundo con mayor porcentaje de stalinófilos del mundo es Turquía, la economía sumergida les otorga una cierta independencia a la hora de imaginar políticamente por lo visto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sólo decir que sí, que el país del mundo con mayor porcentaje de stalinófilos del mundo es Turquía, la economía sumergida les otorga una cierta independencia a la hora de imaginar políticamente por lo visto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-11316</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Feb 2013 11:55:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-11316</guid>

					<description><![CDATA[¡Gracias,Esquinas!, si conozco la obra de Rogovin asi como la del otro gran historiador trotskista P.Broue ya fallecido;los dos han sido criticados con acierto por Angel Viñas (para el caso de la guerra de España) y por Grover furr.

Éste ultimo acaba de publicar en Turquía-pais con bastantes marxistas- un libro polémico especialmente para los trotskistas:&quot;stalin y la Democracia.Trotski y los nazis&quot;https://www.jiscmail.ac.uk/cgi-bin/webadmin?A2=ind1302&#038;L=MCN&#038;F=&#038;S=&#038;P=5394                    .Desde luego impublicable en EEUU,Europa ó España, quizás en algún pais de Hispanoamérica(aumque allí el trotskismo tiene bastante peso).
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡Gracias,Esquinas!, si conozco la obra de Rogovin asi como la del otro gran historiador trotskista P.Broue ya fallecido;los dos han sido criticados con acierto por Angel Viñas (para el caso de la guerra de España) y por Grover furr.</p>
<p>Éste ultimo acaba de publicar en Turquía-pais con bastantes marxistas- un libro polémico especialmente para los trotskistas:»stalin y la Democracia.Trotski y los nazis»https://www.jiscmail.ac.uk/cgi-bin/webadmin?A2=ind1302&amp;L=MCN&amp;F=&amp;S=&amp;P=5394                    .Desde luego impublicable en EEUU,Europa ó España, quizás en algún pais de Hispanoamérica(aumque allí el trotskismo tiene bastante peso).<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-11144</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 21:42:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-11144</guid>

					<description><![CDATA[Muchas gracias, Granados!! El de Losurdo ya lo conocía pero el otro es una sorpresa. Estaremos al tanto. Tu comentario no salió inmediatamente porque contenía enlaces y la web lo puso en espera para comprobar que no era spam. 

En Rusia se está editando buen material, lástima que por aquí las izquierdas con más posibilidades se dediquen a traducir vete a saber qué obra francesa y no interesantes trabajos que están apareciendo. En los EE.UU los trostkistas están intentando algo parecido (los del comité internacional de la IV internacional) editando la obra de Vadim Zakharovich Rogovin sobre la oposición de izquierdas en la URSS y trabajos recientes sobre el trotskismo en la URSS en los años 50. Lo que yo me pregunto es que si había trotskismo en los años 50, entonces la idea de un complot trotskista no es ningún delirio estalinista, sino una lucha real entre facciones que habrá que analizar. Se esté o no esté de acuerdo con Rogovin, lo cierto es que el uso de los archivos y las fuentes actuales está mostrando una URSS menos &quot;monocromática&quot; que cómo se suele plantear.

Lo dicho, muchas gracias por los enlaces!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas gracias, Granados!! El de Losurdo ya lo conocía pero el otro es una sorpresa. Estaremos al tanto. Tu comentario no salió inmediatamente porque contenía enlaces y la web lo puso en espera para comprobar que no era spam. </p>
<p>En Rusia se está editando buen material, lástima que por aquí las izquierdas con más posibilidades se dediquen a traducir vete a saber qué obra francesa y no interesantes trabajos que están apareciendo. En los EE.UU los trostkistas están intentando algo parecido (los del comité internacional de la IV internacional) editando la obra de Vadim Zakharovich Rogovin sobre la oposición de izquierdas en la URSS y trabajos recientes sobre el trotskismo en la URSS en los años 50. Lo que yo me pregunto es que si había trotskismo en los años 50, entonces la idea de un complot trotskista no es ningún delirio estalinista, sino una lucha real entre facciones que habrá que analizar. Se esté o no esté de acuerdo con Rogovin, lo cierto es que el uso de los archivos y las fuentes actuales está mostrando una URSS menos «monocromática» que cómo se suele plantear.</p>
<p>Lo dicho, muchas gracias por los enlaces!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-11134</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 19:38:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-11134</guid>

					<description><![CDATA[Os comunico la aparición en español de dos buenas novedades relacionadas con esta entrada:

.Domenico Losurdo:&quot;Hegel y la catástrofe alemana&quot;,Escolano editor,Madrid, 2013.http://domenicolosurdo.blogspot.com.es/

.Anselmo Santos:&quot;Stalin, el grande&quot;,Barcelona, edhasa, 2012.
http://www.edhasa.es/libros/libro.php?id=13252&#038;l=Stalin%2C+el+Grande&#038;t=Biograf%C3%ADas+y+Memorias&#038;a=Santos%2C+Anselmo&#038;e=Edhasa&#038;c=Ensayo&#038;idt=7

salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Os comunico la aparición en español de dos buenas novedades relacionadas con esta entrada:</p>
<p>.Domenico Losurdo:»Hegel y la catástrofe alemana»,Escolano editor,Madrid, 2013.<a href="http://domenicolosurdo.blogspot.com.es/" rel="nofollow ugc">http://domenicolosurdo.blogspot.com.es/</a></p>
<p>.Anselmo Santos:»Stalin, el grande»,Barcelona, edhasa, 2012.<br />
<a href="http://www.edhasa.es/libros/libro.php?id=13252&#038;l=Stalin%2C+el+Grande&#038;t=Biograf%C3%ADas+y+Memorias&#038;a=Santos%2C+Anselmo&#038;e=Edhasa&#038;c=Ensayo&#038;idt=7" rel="nofollow ugc">http://www.edhasa.es/libros/libro.php?id=13252&#038;l=Stalin%2C+el+Grande&#038;t=Biograf%C3%ADas+y+Memorias&#038;a=Santos%2C+Anselmo&#038;e=Edhasa&#038;c=Ensayo&#038;idt=7</a></p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-6545</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Dec 2012 12:52:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-6545</guid>

					<description><![CDATA[Muchas gracias, Granados. Habrá que leerlo. A ver si el Viejo Topo se lanza a publicar interesante material académico ruso escrito en la actualidad que combate la leyenda negra estalinista. Estoy pensando en el instituto de historia militar ruso, cuyas publicaciones van por esa línea. Y no es que el instituto sea estalinista, sino que como buenos rusos defienden a su nación frente a la leyenda negra creada por la CIA y sus aliados.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas gracias, Granados. Habrá que leerlo. A ver si el Viejo Topo se lanza a publicar interesante material académico ruso escrito en la actualidad que combate la leyenda negra estalinista. Estoy pensando en el instituto de historia militar ruso, cuyas publicaciones van por esa línea. Y no es que el instituto sea estalinista, sino que como buenos rusos defienden a su nación frente a la leyenda negra creada por la CIA y sus aliados.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-6544</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Dec 2012 12:39:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-6544</guid>

					<description><![CDATA[En relación con esta entrada de Esquinas,os comunicó una gran novedad e inusual novedad, que es el libro de Antonio Fernández Ortiz:&quot;Ve y lucha.Stalin  a través de su circulo cercano&quot;,Barcelona, el Viejo topo,2012.
http://tribunaymemoria.blogspot.com.es/2012/10/esta-es-la-portada-de-mi-nuevo-libro.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En relación con esta entrada de Esquinas,os comunicó una gran novedad e inusual novedad, que es el libro de Antonio Fernández Ortiz:»Ve y lucha.Stalin  a través de su circulo cercano»,Barcelona, el Viejo topo,2012.<br />
<a href="http://tribunaymemoria.blogspot.com.es/2012/10/esta-es-la-portada-de-mi-nuevo-libro.html" rel="nofollow ugc">http://tribunaymemoria.blogspot.com.es/2012/10/esta-es-la-portada-de-mi-nuevo-libro.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agustín		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-2278</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agustín]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2012 20:44:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-2278</guid>

					<description><![CDATA[Hay algo en su razonamiento que no encaja-dijo-¿Cómo puede afirmar que los intereses del hombre no coinciden, no confluyen plenamente con los intereses del Estado que ha creado una industria bélica para la defensa? Creo que los cañones, los tanques, los aviones con los que se envía a combatir a nuestros hijos, a nuestros hermanos, son necesarios para todos y cada unos de nosotros.
Rigurosamente exacto dijo Sokolov
Vasili Grossman, Vida y destino]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hay algo en su razonamiento que no encaja-dijo-¿Cómo puede afirmar que los intereses del hombre no coinciden, no confluyen plenamente con los intereses del Estado que ha creado una industria bélica para la defensa? Creo que los cañones, los tanques, los aviones con los que se envía a combatir a nuestros hijos, a nuestros hermanos, son necesarios para todos y cada unos de nosotros.<br />
Rigurosamente exacto dijo Sokolov<br />
Vasili Grossman, Vida y destino</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-2175</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 18:31:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-2175</guid>

					<description><![CDATA[¡ Estimado Esquinas y amigos!:

la bibliografía sobre la &quot;cuestión morisca&quot; es muy amplia, en DIALNET, he encontrado 217 artículos- la mayoría recientes- sobre la expulsión de 1609 y eso sin contar las guerras de las Alpujarras de 1568-9.

El hispanista francés Henri Lapeyre(1910-1984), junto con joan Reglá y Caro Baroja, escribió algunas de las obras clásicas como &quot;Geografía de la España morisca&quot;(1956)  y un interesantísimo y poco conocido &quot;las etapas de la política exterior de Felipe II&quot;;univ.Valladolid,1973.

Respecto  a lo que dices de Katyn, también estás en lo cierto,desde luego no es esperable que medios &quot;progres&quot; como El Pais ó Publico ó publicaciones paratrotskistas como &quot;Rebelión&quot; ó &quot;kaos en la red&quot;, publiquen nada que suene a &quot;revisionista&quot; ó pro-stalin.

Me parece incluso increíble que una editorial como &quot;el Viejo topo&quot; en la linea de la &quot;nueva izquierda&quot;, haya publicado el libro de Losurdo, aunque es cierto que es un autor que lo suelen publicar las editoriales españolas- lo último, por ejemplo un trabajo sobre Kant-.

En la propia Rusia, de hecho, el gobierno de Meddeiev-Putin ha tapado el asunto todo lo que ha podido después de las denuncias con pruebas que hizo el diputado comunista Iluskin, muerto repentinamente en 2010.Parece ser que un falsificador- probablemente militar- que habia participado en la fabricación de los &quot;documentos de Katyn&quot; entre 1990 y 1995, se puso en contacto con  Iluskin y le proporcionó pruebas como papel de época , tampones, etc.

grover furr, algunos investigadores rusos y uno sueco, han seguido el asunto un tanto novelesco que se ha cerrado con la muerte de Iluskin; que yo sepa ni Ziuganov ni el PCFR, han retomado el asunto.

salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡ Estimado Esquinas y amigos!:</p>
<p>la bibliografía sobre la «cuestión morisca» es muy amplia, en DIALNET, he encontrado 217 artículos- la mayoría recientes- sobre la expulsión de 1609 y eso sin contar las guerras de las Alpujarras de 1568-9.</p>
<p>El hispanista francés Henri Lapeyre(1910-1984), junto con joan Reglá y Caro Baroja, escribió algunas de las obras clásicas como «Geografía de la España morisca»(1956)  y un interesantísimo y poco conocido «las etapas de la política exterior de Felipe II»;univ.Valladolid,1973.</p>
<p>Respecto  a lo que dices de Katyn, también estás en lo cierto,desde luego no es esperable que medios «progres» como El Pais ó Publico ó publicaciones paratrotskistas como «Rebelión» ó «kaos en la red», publiquen nada que suene a «revisionista» ó pro-stalin.</p>
<p>Me parece incluso increíble que una editorial como «el Viejo topo» en la linea de la «nueva izquierda», haya publicado el libro de Losurdo, aunque es cierto que es un autor que lo suelen publicar las editoriales españolas- lo último, por ejemplo un trabajo sobre Kant-.</p>
<p>En la propia Rusia, de hecho, el gobierno de Meddeiev-Putin ha tapado el asunto todo lo que ha podido después de las denuncias con pruebas que hizo el diputado comunista Iluskin, muerto repentinamente en 2010.Parece ser que un falsificador- probablemente militar- que habia participado en la fabricación de los «documentos de Katyn» entre 1990 y 1995, se puso en contacto con  Iluskin y le proporcionó pruebas como papel de época , tampones, etc.</p>
<p>grover furr, algunos investigadores rusos y uno sueco, han seguido el asunto un tanto novelesco que se ha cerrado con la muerte de Iluskin; que yo sepa ni Ziuganov ni el PCFR, han retomado el asunto.</p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-2165</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 12:48:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-2165</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Granados,

El paralelismo con la expulsión morisca precisamente radica en lo que se dice en la entrevista de Furr que has pegado. La colaboración de los moriscos con el Imperio otomano en el siglo XVII está tan documentada como la colaboración con los nazis de esas minorías étnicas deportadas. Esto no significa que la expulsión o las deportaciones no sean análisis de discusión crítica, es decir, hasta qué punto son efectivas, generan problemas económicos, etc. Lo que no es de recibo es hablar de ellas como genocidios o planes maléficos orquestados por estados intolerantes y totalitarios. 

A raíz del bisnieto de Stalin así como su familia es una pena que gran parte del material publicado en ruso para desmontar las mentiras sobre Katyn no hayan sido traducidos al español. Gracias a la lucha de la familia de Stalin el tribunal de Moscú dictaminó que la masacre de Katyn fue en diciembre de 1941, es decir, fue a mano de los alemanes. Es penoso que las editoriales presuntamente marxistas o de izquierdas publiquen morralla izquierdista -en el sentido de Lenin- sobre otros mundos posibles, sobre como cambiar el mundo sin tomar el poder, etc., pero no estas cosas. En fin, salud y gracias por participar!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Granados,</p>
<p>El paralelismo con la expulsión morisca precisamente radica en lo que se dice en la entrevista de Furr que has pegado. La colaboración de los moriscos con el Imperio otomano en el siglo XVII está tan documentada como la colaboración con los nazis de esas minorías étnicas deportadas. Esto no significa que la expulsión o las deportaciones no sean análisis de discusión crítica, es decir, hasta qué punto son efectivas, generan problemas económicos, etc. Lo que no es de recibo es hablar de ellas como genocidios o planes maléficos orquestados por estados intolerantes y totalitarios. </p>
<p>A raíz del bisnieto de Stalin así como su familia es una pena que gran parte del material publicado en ruso para desmontar las mentiras sobre Katyn no hayan sido traducidos al español. Gracias a la lucha de la familia de Stalin el tribunal de Moscú dictaminó que la masacre de Katyn fue en diciembre de 1941, es decir, fue a mano de los alemanes. Es penoso que las editoriales presuntamente marxistas o de izquierdas publiquen morralla izquierdista -en el sentido de Lenin- sobre otros mundos posibles, sobre como cambiar el mundo sin tomar el poder, etc., pero no estas cosas. En fin, salud y gracias por participar!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/stalin/#comment-2163</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2012 12:19:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3392#comment-2163</guid>

					<description><![CDATA[&quot;He aquí vuestra obra&quot;, reflexión incisiva de James Petras en &quot;Rebelión&quot;(9-julio-2012) sobre el tétrico legado y responsabilidad de la&quot;izquierda antiestalinista&quot;(socialdemócratas,trotskistas otánicos,pacifistas,ececologistas y toda la ralea de la&quot;izquierda indefinida&quot;).




El estado de bienestar occidental: su aparición y la desaparición del bloque soviético


James Petras
Rebelión


 
Los intelectuales occidentales de izquierda y liberales desempeñaron un papel fundamental en la confusión sobre el importante y positivo papel que el bienestar soviético había desempeñado presionando a los gobiernos capitalistas de Occidente para que siguieran su ejemplo. Por su parte, durante las décadas posteriores a la muerte de Stalin y cuando la sociedad soviética evolucionó hasta convertirse en un sistema híbrido de bienestar social autoritario, estos intelectuales siguieron calificando a estos gobiernos como «estalinistas», ocultando la fuente de legitimidad principal a sus ciudadanos: su avanzado sistema de protección social. Esos mismos intelectuales afirmaban que el «sistema estalinista» era un obstáculo para el socialismo y volvieron a los trabajadores contra sus aspectos positivos de un Estado de bienestar centrándose exclusivamente en los «gulags» del pasado. Sostenían que la «desaparición del estalinismo» supondría una gran apertura para el «socialismo revolucionario democrático». En realidad, la caída del bienestar colectivista desembocó en la catastrófica destrucción del Estado de bienestar, tanto en el Este como en Occidente, y el ascenso de las formas más virulentas de capitalismo neoliberal primitivo. Esto, a su vez, llevó a una mayor retracción del movimiento sindical y espoleó el «giro a la derecha» de los partidos socialdemócratas y obreros mediante las ideologías del «nuevo laborismo» y la «tercera vía». 

Los intelectuales de izquierda «anti-estalinistas» jamás han realizado una reflexión rigurosa acerca del papel que han desempeñado en el derribo del Estado de bienestar colectivo, ni han asumido ninguna responsabilidad por la devastación de las consecuencias socioeconómicas tanto en el Este como en Occidente. Además, esos mismos intelectuales no han tenido ninguna reserva en esta «era post-soviética» a la hora de apoyar (por supuesto, «críticamente») al Partido Laborista británico, el Partido Socialista francés, el Partido Demócrata de Clinton y Obama y otros «males menores» que practican el neoliberalismo. Apoyaron la destrucción manifiesta de Yugoslavia y las guerras coloniales encabezadas por Estados Unidos en Oriente Próximo, el norte de África y el sur de Asia. No pocos intelectuales «anti-estalinistas» de Inglaterra y Francia habrán brindado con champán con los generales, los banqueros y las élites del sector petrolero por la sangrienta invasión y devastación llevada a cabo por la OTAN en Libia, el único Estado de bienestar de África. 

Los intelectuales de izquierda «anti-estalinistas», ahora bien acomodados en cargos universitarios de privilegio en Londres, París, Nueva York y Los Ángeles, no se han visto afectados personalmente por el retroceso de los programas de bienestar occidentales. Se niegan categóricamente a reconocer el papel constructivo que los programas de bienestar soviético rivales desempeñaron para obligar a Occidente a «mantener» una especie de «carrera de bienestar social» ofreciendo prestaciones a sus clases trabajadoras. En cambio, sostienen (en sus foros académicos) que la mayor «militancia de los trabajadores» (difícilmente posible con una afiliación sindical burocratizada y menguante) y los «foros de especialistas socialistas» mayores y más frecuentes (en los que ellos pueden exponerse sus análisis radicales... unos a otros) restaurarán finalmente el sistema de bienestar. De hecho, los niveles históricos de regresión, en lo que respecta a la legislación sobre bienestar, continúan incólumes. Existe una relación inversa (y perversa) entre la prominencia académica de la izquierda «anti-estalinista» y la desaparición de las políticas del Estado de bienestar. ¡Y los intelectuales «anti-estalinistas» todavía se asombran por el desplazamiento hacia el populismo demagógico de ultra derecha entre las clases trabajadoras atenazadas! 

Si analizamos y comparamos la influencia relativa de los intelectuales «anti-estalinistas» en la construcción del Estado de bienestar con el impacto del sistema de protección social colectivista competidor del bloque del Este, las evidencias son abrumadoramente claras. Los sistemas de bienestar occidentales estuvieron mucho más influidos por sus rivales sistémicos que por las críticas piadosas de los académicos «anti-estalinistas» marginales. La metafísica «anti-estalinista» ha cegado a toda una generación de intelectuales ante la compleja interacción y ventajas de un sistema internacional competitivo en el que los rivales elevaban la puja de las medidas de bienestar para legitimar su propio gobierno y minar a su adversario. La realidad del equilibrio político de fuerzas en el mundo llevó a la izquierda «anti-estalinista» a convertirse en un títere en la lucha de los capitalistas occidentales por reducir los costes del bienestar y crear la plataforma de lanzamiento para una contrarrevolución neoliberal. Las estructuras profundas del capitalismo fueron las principales beneficiarias del anti-estalinismo. 

La desaparición del orden legal de los Estados colectivistas ha desembocado en las formas más atroces de capitalismo depredador y mafioso en la antigua URSS y en los países del Pacto de Varsovia. Contrariamente a los delirios de la izquierda «anti-estalinista», no ha surgido en ninguna parte ninguna democracia socialista «post-estalinista». Los agentes fundamentales del derrocamiento del Estado de bienestar colectivista y los principales beneficiarios del vacío de poder han sido los oligarcas multimillonarios, que saquearon Rusia y el Este, los cerebros multimillonarios de los carteles de la droga y la trata de blancas, que en Ucrania, Moldavia, Polonia, Hungría, Kosovo, Rumanía y otros lugares convirtieron a centenares de miles de obreros fabriles desempleados y a sus hijos en alcohólicos, prostitutas y drogadictos. 

Desde el punto de vista demográfico, los mayores perdedores del derrocamiento del sistema de bienestar colectivista han sido las trabajadoras: perdieron sus puestos de trabajo, las bajas por maternidad y las prestaciones jurídicas y por el cuidado de niños. Padecieron una epidemia de violencia doméstica bajo el puño de sus maridos desempleados y borrachos. La tasa de mortalidad materna e infantil se disparó debido a un sistema de salud pública debilitado. Las mujeres de clase trabajadora del Este sufrieron una pérdida de estatus material y derechos legales sin precedentes. Esto ha llevado al mayor descenso demográfico de la historia de la postguerra: las tasas de natalidad se han desplomado, las tasas de mortalidad se han disparado y la desesperanza se ha generalizado. En Occidente, las feministas «anti-estalinistas» han ignorado su complicidad con la esclavización y la degradación de sus «hermanas» del Este. (Estaban demasiado ocupadas agasajando a gentes como Vaclav Havel.) 

Los intelectuales «anti-estalinistas», por supuesto, afirmarán que el desenlace que ellos habían imaginado está muy lejos de lo sucedido y se negarán a asumir ninguna responsabilidad por las consecuencias reales de sus actos, su complicidad y las ilusiones que han creado. Su iracunda afirmación de que «cualquier cosa es mejor que el estalinismo» no convence a nadie de quienes están en el abismo que alberga a toda una generación perdida de trabajadores del bloque del Este y sus familias. Tienen que empezar a contabilizar el ejército de desempleados de todo el Este, que se cuenta por millones, los millones de víctimas de tuberculosis y VIH en Rusia y Europa del Este (donde ni la tuberculosis ni el VIH planteaba una amenaza antes de la «ruptura»), las vidas destrozadas de millones de mujeres jóvenes atrapadas en los burdeles de Tel Aviv, Prístina, Bucarest, Hamburgo, Barcelona, Amán, Tánger y Brooklyn...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«He aquí vuestra obra», reflexión incisiva de James Petras en «Rebelión»(9-julio-2012) sobre el tétrico legado y responsabilidad de la»izquierda antiestalinista»(socialdemócratas,trotskistas otánicos,pacifistas,ececologistas y toda la ralea de la»izquierda indefinida»).</p>
<p>El estado de bienestar occidental: su aparición y la desaparición del bloque soviético</p>
<p>James Petras<br />
Rebelión</p>
<p>Los intelectuales occidentales de izquierda y liberales desempeñaron un papel fundamental en la confusión sobre el importante y positivo papel que el bienestar soviético había desempeñado presionando a los gobiernos capitalistas de Occidente para que siguieran su ejemplo. Por su parte, durante las décadas posteriores a la muerte de Stalin y cuando la sociedad soviética evolucionó hasta convertirse en un sistema híbrido de bienestar social autoritario, estos intelectuales siguieron calificando a estos gobiernos como «estalinistas», ocultando la fuente de legitimidad principal a sus ciudadanos: su avanzado sistema de protección social. Esos mismos intelectuales afirmaban que el «sistema estalinista» era un obstáculo para el socialismo y volvieron a los trabajadores contra sus aspectos positivos de un Estado de bienestar centrándose exclusivamente en los «gulags» del pasado. Sostenían que la «desaparición del estalinismo» supondría una gran apertura para el «socialismo revolucionario democrático». En realidad, la caída del bienestar colectivista desembocó en la catastrófica destrucción del Estado de bienestar, tanto en el Este como en Occidente, y el ascenso de las formas más virulentas de capitalismo neoliberal primitivo. Esto, a su vez, llevó a una mayor retracción del movimiento sindical y espoleó el «giro a la derecha» de los partidos socialdemócratas y obreros mediante las ideologías del «nuevo laborismo» y la «tercera vía». </p>
<p>Los intelectuales de izquierda «anti-estalinistas» jamás han realizado una reflexión rigurosa acerca del papel que han desempeñado en el derribo del Estado de bienestar colectivo, ni han asumido ninguna responsabilidad por la devastación de las consecuencias socioeconómicas tanto en el Este como en Occidente. Además, esos mismos intelectuales no han tenido ninguna reserva en esta «era post-soviética» a la hora de apoyar (por supuesto, «críticamente») al Partido Laborista británico, el Partido Socialista francés, el Partido Demócrata de Clinton y Obama y otros «males menores» que practican el neoliberalismo. Apoyaron la destrucción manifiesta de Yugoslavia y las guerras coloniales encabezadas por Estados Unidos en Oriente Próximo, el norte de África y el sur de Asia. No pocos intelectuales «anti-estalinistas» de Inglaterra y Francia habrán brindado con champán con los generales, los banqueros y las élites del sector petrolero por la sangrienta invasión y devastación llevada a cabo por la OTAN en Libia, el único Estado de bienestar de África. </p>
<p>Los intelectuales de izquierda «anti-estalinistas», ahora bien acomodados en cargos universitarios de privilegio en Londres, París, Nueva York y Los Ángeles, no se han visto afectados personalmente por el retroceso de los programas de bienestar occidentales. Se niegan categóricamente a reconocer el papel constructivo que los programas de bienestar soviético rivales desempeñaron para obligar a Occidente a «mantener» una especie de «carrera de bienestar social» ofreciendo prestaciones a sus clases trabajadoras. En cambio, sostienen (en sus foros académicos) que la mayor «militancia de los trabajadores» (difícilmente posible con una afiliación sindical burocratizada y menguante) y los «foros de especialistas socialistas» mayores y más frecuentes (en los que ellos pueden exponerse sus análisis radicales&#8230; unos a otros) restaurarán finalmente el sistema de bienestar. De hecho, los niveles históricos de regresión, en lo que respecta a la legislación sobre bienestar, continúan incólumes. Existe una relación inversa (y perversa) entre la prominencia académica de la izquierda «anti-estalinista» y la desaparición de las políticas del Estado de bienestar. ¡Y los intelectuales «anti-estalinistas» todavía se asombran por el desplazamiento hacia el populismo demagógico de ultra derecha entre las clases trabajadoras atenazadas! </p>
<p>Si analizamos y comparamos la influencia relativa de los intelectuales «anti-estalinistas» en la construcción del Estado de bienestar con el impacto del sistema de protección social colectivista competidor del bloque del Este, las evidencias son abrumadoramente claras. Los sistemas de bienestar occidentales estuvieron mucho más influidos por sus rivales sistémicos que por las críticas piadosas de los académicos «anti-estalinistas» marginales. La metafísica «anti-estalinista» ha cegado a toda una generación de intelectuales ante la compleja interacción y ventajas de un sistema internacional competitivo en el que los rivales elevaban la puja de las medidas de bienestar para legitimar su propio gobierno y minar a su adversario. La realidad del equilibrio político de fuerzas en el mundo llevó a la izquierda «anti-estalinista» a convertirse en un títere en la lucha de los capitalistas occidentales por reducir los costes del bienestar y crear la plataforma de lanzamiento para una contrarrevolución neoliberal. Las estructuras profundas del capitalismo fueron las principales beneficiarias del anti-estalinismo. </p>
<p>La desaparición del orden legal de los Estados colectivistas ha desembocado en las formas más atroces de capitalismo depredador y mafioso en la antigua URSS y en los países del Pacto de Varsovia. Contrariamente a los delirios de la izquierda «anti-estalinista», no ha surgido en ninguna parte ninguna democracia socialista «post-estalinista». Los agentes fundamentales del derrocamiento del Estado de bienestar colectivista y los principales beneficiarios del vacío de poder han sido los oligarcas multimillonarios, que saquearon Rusia y el Este, los cerebros multimillonarios de los carteles de la droga y la trata de blancas, que en Ucrania, Moldavia, Polonia, Hungría, Kosovo, Rumanía y otros lugares convirtieron a centenares de miles de obreros fabriles desempleados y a sus hijos en alcohólicos, prostitutas y drogadictos. </p>
<p>Desde el punto de vista demográfico, los mayores perdedores del derrocamiento del sistema de bienestar colectivista han sido las trabajadoras: perdieron sus puestos de trabajo, las bajas por maternidad y las prestaciones jurídicas y por el cuidado de niños. Padecieron una epidemia de violencia doméstica bajo el puño de sus maridos desempleados y borrachos. La tasa de mortalidad materna e infantil se disparó debido a un sistema de salud pública debilitado. Las mujeres de clase trabajadora del Este sufrieron una pérdida de estatus material y derechos legales sin precedentes. Esto ha llevado al mayor descenso demográfico de la historia de la postguerra: las tasas de natalidad se han desplomado, las tasas de mortalidad se han disparado y la desesperanza se ha generalizado. En Occidente, las feministas «anti-estalinistas» han ignorado su complicidad con la esclavización y la degradación de sus «hermanas» del Este. (Estaban demasiado ocupadas agasajando a gentes como Vaclav Havel.) </p>
<p>Los intelectuales «anti-estalinistas», por supuesto, afirmarán que el desenlace que ellos habían imaginado está muy lejos de lo sucedido y se negarán a asumir ninguna responsabilidad por las consecuencias reales de sus actos, su complicidad y las ilusiones que han creado. Su iracunda afirmación de que «cualquier cosa es mejor que el estalinismo» no convence a nadie de quienes están en el abismo que alberga a toda una generación perdida de trabajadores del bloque del Este y sus familias. Tienen que empezar a contabilizar el ejército de desempleados de todo el Este, que se cuenta por millones, los millones de víctimas de tuberculosis y VIH en Rusia y Europa del Este (donde ni la tuberculosis ni el VIH planteaba una amenaza antes de la «ruptura»), las vidas destrozadas de millones de mujeres jóvenes atrapadas en los burdeles de Tel Aviv, Prístina, Bucarest, Hamburgo, Barcelona, Amán, Tánger y Brooklyn&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
