<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La Educaci칩n en Finlandia: 쯠ito luminoso o artificio sombr칤o?	</title>
	<atom:link href="/2013/educacion-finlandia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/educacion-finlandia/</link>
	<description>Hacia la s칠ptima generaci칩n de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2013 20:40:19 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Ram칩n		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-14544</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ram칩n]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 20:40:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-14544</guid>

					<description><![CDATA[Beatriz primero felicitarte por tan buena informaci칩n, es verdaderamente imposible hacer comparaciones entre pa칤ses, es muy similar a lo que pasa con Finlandia Y M칠xico, no podemos compararnos porque los pa칤ses tienen diferentes ideologias y apoyos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Beatriz primero felicitarte por tan buena informaci칩n, es verdaderamente imposible hacer comparaciones entre pa칤ses, es muy similar a lo que pasa con Finlandia Y M칠xico, no podemos compararnos porque los pa칤ses tienen diferentes ideologias y apoyos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: rojorojitorojo		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-14452</link>

		<dc:creator><![CDATA[rojorojitorojo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Mar 2013 13:59:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-14452</guid>

					<description><![CDATA[Buenas a tod@s, en primer lugar deciros que estoy de acuerdo con maxpow ya que si no podemos comparar finlandia con espa침a ya que las bases de partida son distinta, entonces no podr칤mos comparar espa침a con china por ejemplo(ni con ningun otro pa칤s), ya que no es comparable 40kk de personas con 2mil millones, ni su renta per c치pita, ni la contextualizaci칩n cultural, ni su sistema pol칤tico etcetc. entonces qu칠 pasa, que para criticar a los chinos por ser tan &quot;trabajadores&quot; por decir algo si podemos hacerlo(y luego nos ponemos a calificar la calidad de su trabajo), pero para ser criticados por los put** recortes en todo en general y en la educaci칩n en particular nadie nos puede decir nada porque claro venimos de una transici칩n de una dictadura, no somos una econom칤a industrializada etc; pues si no somos todas esas cosas he ah칤 el problema y hay que verlo se침oras y se침ores y no defenderse por hacer las cosas mal. En cuanto a los profesores , pasa lo mismo aqu칤 que en finlandia, hay buenos y malos, muy buenos y muy malos, pero lo que no puedo aceptar es que se diga que no tienen la culpa de nada. NO se침or, tienen m칠rito de much칤simas cosas y tienen culpa de muchas otras, por poneros un ejemplo en las manifestaciones contra la 칰ltima reforma educativa de verdad (la de bologna) hab칤a pocos , muuuy pocos profesores. Me da exactamente igual un programa de tv, lo que no da tan igual es el agujero negro de autocritica que hay en este pa칤s, de ah칤 que los pol칤ticos no dimitan, se hagan recortes de cosas que deber칤an ser INTOCABLES,y recalco lo de INTOCABLES, como son la educaci칩n y la sanidad. Si finlandia tiene mayor pib hay que ver porqu칠, quiz치s xk no se financian hasta el culo y todo el producto interior bruto acaba en los bolsillos de unos sionistas afincados en ny, ginebra y telaviv.
No se trata de copiar el modelo finland칠s xk Espa침a no es Finlandia y si as칤 fuese habr칤a dos Espa침as en el mundo o dos Finlandias, pero lo que se puede hacer es  primero NO EMPEORAR y segundo Mejorar.A todo el mundo se le llena la boca hablando de educaci칩n pero cuantas personas pueden decir que han estado en alguna manifestaci칩n contra bologna, claro como &quot;no les afecta&quot; para qu칠 se van mover del sof치, lo mismo est치 pasando con la sanidad y con los recortes y con todo. nos lo suda todo y luego venga todos a insultar a los pol칤ticoa (esto es como todo, si les das v칤a libre van a hacer lo que quieran), y todo de boquilla, pero cuando hay que actuar no se act칰a. y que pasa con portugal, porqu칠 va mejor en educaci칩n aunque sea por muy poco si se supone que est치 pero que nosotros economicamente y tiene la misma base econ칩mica.M치s Autocritica y m치s medidas y me parece muy clarificante que se diga que los profesores no han participado en ninguna de las reformas educativas, eso dice mucho.
He aqu칤 mi opini칩n, gracias y saludos a tod@s]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas a tod@s, en primer lugar deciros que estoy de acuerdo con maxpow ya que si no podemos comparar finlandia con espa침a ya que las bases de partida son distinta, entonces no podr칤mos comparar espa침a con china por ejemplo(ni con ningun otro pa칤s), ya que no es comparable 40kk de personas con 2mil millones, ni su renta per c치pita, ni la contextualizaci칩n cultural, ni su sistema pol칤tico etcetc. entonces qu칠 pasa, que para criticar a los chinos por ser tan 춺trabajadores췉 por decir algo si podemos hacerlo(y luego nos ponemos a calificar la calidad de su trabajo), pero para ser criticados por los put** recortes en todo en general y en la educaci칩n en particular nadie nos puede decir nada porque claro venimos de una transici칩n de una dictadura, no somos una econom칤a industrializada etc; pues si no somos todas esas cosas he ah칤 el problema y hay que verlo se침oras y se침ores y no defenderse por hacer las cosas mal. En cuanto a los profesores , pasa lo mismo aqu칤 que en finlandia, hay buenos y malos, muy buenos y muy malos, pero lo que no puedo aceptar es que se diga que no tienen la culpa de nada. NO se침or, tienen m칠rito de much칤simas cosas y tienen culpa de muchas otras, por poneros un ejemplo en las manifestaciones contra la 칰ltima reforma educativa de verdad (la de bologna) hab칤a pocos , muuuy pocos profesores. Me da exactamente igual un programa de tv, lo que no da tan igual es el agujero negro de autocritica que hay en este pa칤s, de ah칤 que los pol칤ticos no dimitan, se hagan recortes de cosas que deber칤an ser INTOCABLES,y recalco lo de INTOCABLES, como son la educaci칩n y la sanidad. Si finlandia tiene mayor pib hay que ver porqu칠, quiz치s xk no se financian hasta el culo y todo el producto interior bruto acaba en los bolsillos de unos sionistas afincados en ny, ginebra y telaviv.<br />
No se trata de copiar el modelo finland칠s xk Espa침a no es Finlandia y si as칤 fuese habr칤a dos Espa침as en el mundo o dos Finlandias, pero lo que se puede hacer es  primero NO EMPEORAR y segundo Mejorar.A todo el mundo se le llena la boca hablando de educaci칩n pero cuantas personas pueden decir que han estado en alguna manifestaci칩n contra bologna, claro como 춺no les afecta췉 para qu칠 se van mover del sof치, lo mismo est치 pasando con la sanidad y con los recortes y con todo. nos lo suda todo y luego venga todos a insultar a los pol칤ticoa (esto es como todo, si les das v칤a libre van a hacer lo que quieran), y todo de boquilla, pero cuando hay que actuar no se act칰a. y que pasa con portugal, porqu칠 va mejor en educaci칩n aunque sea por muy poco si se supone que est치 pero que nosotros economicamente y tiene la misma base econ칩mica.M치s Autocritica y m치s medidas y me parece muy clarificante que se diga que los profesores no han participado en ninguna de las reformas educativas, eso dice mucho.<br />
He aqu칤 mi opini칩n, gracias y saludos a tod@s</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: acastro		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11413</link>

		<dc:creator><![CDATA[acastro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2013 12:20:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11413</guid>

					<description><![CDATA[Mas que entendible la postura de Beatriz,algo similar acontece en educacion en Chile. se dio a conocer la realidad de la Educaci칩n en Firlandia y una gran mayor칤a lo crey칩 como la panacea.Dos culturas opuestas desde su genesis. Improcedente realizar investigaci칩n/comparaci칩n en este contexto.Los modelos educativos s칩lo son un faro, un enfoque. Tiene utilidad en un espacio acorde y en una posicion paradigmatica de antecedente.los modelos deben surgir desde la propia realidad y practica educacional. Hay en cada realidad educacional una gran carga cultural propia.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mas que entendible la postura de Beatriz,algo similar acontece en educacion en Chile. se dio a conocer la realidad de la Educaci칩n en Firlandia y una gran mayor칤a lo crey칩 como la panacea.Dos culturas opuestas desde su genesis. Improcedente realizar investigaci칩n/comparaci칩n en este contexto.Los modelos educativos s칩lo son un faro, un enfoque. Tiene utilidad en un espacio acorde y en una posicion paradigmatica de antecedente.los modelos deben surgir desde la propia realidad y practica educacional. Hay en cada realidad educacional una gran carga cultural propia.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Beatriz		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11200</link>

		<dc:creator><![CDATA[Beatriz]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Feb 2013 09:19:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11200</guid>

					<description><![CDATA[Gasto en relaci칩n al PIB en Cuba-Finlandia-Espa침a

http://goo.gl/Oz4WK]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gasto en relaci칩n al PIB en Cuba-Finlandia-Espa침a</p>
<p><a href="http://goo.gl/Oz4WK" rel="nofollow ugc">http://goo.gl/Oz4WK</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Beatriz Vallina		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11140</link>

		<dc:creator><![CDATA[Beatriz Vallina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 21:01:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11140</guid>

					<description><![CDATA[MaxxPow:
Lo primero, gracias por comentar. Creo que tu cr칤tica es psicologista, ya que me &quot;acusa&quot; de buscar consuelo con &quot;otros est치n peor&quot;. En realidad, no llegas a criticar nada, porque tienes que justificar el primer p치rrafo... 

Veamos. Al igual que, en ning칰n momento, he comparado a Espa침a con Cuba por ser improcedente, creo que comparar Finlandia con Cuba tambi칠n lo es, al igual que defiendo la imposibilidad de establecer comparaciones con Espa침a... Pero, es m치s, lo que defiendo, de fondo, es la impostura e impertinencia de hacer comparaciones: no son necesarias. Lo que es necesario es un diagn칩stico de la Ense침anza y de la Educaci칩n - las palabras importan, porque refieren a realidades institucionales bien distintas - en Espa침a, en el presente, teniendo en cuenta condiciones hist칩ricas, econ칩micas, &#038;c. Obviamente, no voy a hacer esto aqu칤, pero si la 칰nica respuesta que te contenta es esa, te prometo desde ahora que mi/s pr칩ximo/s art칤culo/s versar치 sobre eso.

RESUMIENDO

La poblaci칩n escolar espa침ola tiene dos problemas que, a su vez, tienen las instituciones educativas. Son dos problemas que se aprecian bien en la pir치mide poblacional, que, por cierto, es desoladora:
a. Abandono escolar temprano (abandonar el sistema en cuanto acabas las ense침anzas b치sicas; esto es, la E.S.O.)
b. Fracaso escolar (no llegar a finalizar las ense침anzas b치sicas)

쯈u칠 sistema productivo tenemos?
쯈u칠 sistema productivo ten칤amos durante los 70, qu칠 cambios se producen en los 80 y c칩mo cristaliza todo esto en los 90 y en 2000?
쮺u치l es el nivel de heredabilidad de las certificaciones escolares - o sea, las titulaciones m치ximas adquiridas - de madres-padres a hijos? 
쮺u치l es nuestra RPC? 쮺u치ntos habitantes somos? 쯈u칠 porcentaje dedicamos a financiar el sistema educativo p칰blico y (춰oh! 춰ese exotismo!) privado-concertado? 
쮺u치les son nuestras exportaciones y a d칩nde?
쮺u치l es nuestra tradici칩n escolar?

Sobre todo eso:
쯇OR QU칄 SE PRODUCEN ESOS DOS PROBLEMAS?
쯈u칠 hacer para abordarlos?
쮻e cu치nto tiempo disponemos?

Y ahora te pregunto, MaxxPow, 쯣ara qu칠 queremos compararnos con Finnlandia?
쯈u칠 similitudes hay?


Como comprender치s, ser치 &quot;muy bonito todo&quot;, pero sociol칩gica, filos칩fica y pol칤ticamente  es una aut칠ntica desfachatez establecer comparaciones entre dos entidades que no guardan, apenas, similitud.

Jordi 칄vole se col칩. Jordi 칄vole hizo un programa absolutamente infame y sensacionalista, capcioso y sin ning칰n tipo de rigor. No merece el m치s m칤nimo respeto y, desde luego, no tiene ni idea de pol칤ticas educativas. Lo que tiene que hacer ese chico es irse a leer El Capital. Luego, que lea la liberal칤sima Teor칤a del Capital Humano que, sin querer, parece que defiende cada vez que abre la boca. Luego, ya, lo pongo a leer a Lerena Ales칩n, a ver si se entera de qu칠 sistema educativo est치 hablando ;-)

Te dejo como bibliograf칤a recomendada un estudio con cierto sesgo - f치cilmente detectable y, por tanto, discriminable de las conclusiones generales, muy cabales - pero imprescindible, al fin y al cabo, para EMPREZAR a hacer un diagn칩stico materialista (porque tu cr칤tica peca de cierto idealismo ing칠nuo, cuyo significado m치s exacto te explicar치 el autor en este libro):
Lerena Ales칩n, Carlos: &lt;/i&gt;Escuela, ideolog칤a y clases sociales en Espa침a: cr칤tica de la sociolog칤a empirista de la educac칤on&lt;/i&gt;. Ariel, Barcelona, 1986

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>MaxxPow:<br />
Lo primero, gracias por comentar. Creo que tu cr칤tica es psicologista, ya que me 춺acusa췉 de buscar consuelo con 춺otros est치n peor췉. En realidad, no llegas a criticar nada, porque tienes que justificar el primer p치rrafo&#8230; </p>
<p>Veamos. Al igual que, en ning칰n momento, he comparado a Espa침a con Cuba por ser improcedente, creo que comparar Finlandia con Cuba tambi칠n lo es, al igual que defiendo la imposibilidad de establecer comparaciones con Espa침a&#8230; Pero, es m치s, lo que defiendo, de fondo, es la impostura e impertinencia de hacer comparaciones: no son necesarias. Lo que es necesario es un diagn칩stico de la Ense침anza y de la Educaci칩n -- las palabras importan, porque refieren a realidades institucionales bien distintas -- en Espa침a, en el presente, teniendo en cuenta condiciones hist칩ricas, econ칩micas, &amp;c. Obviamente, no voy a hacer esto aqu칤, pero si la 칰nica respuesta que te contenta es esa, te prometo desde ahora que mi/s pr칩ximo/s art칤culo/s versar치 sobre eso.</p>
<p>RESUMIENDO</p>
<p>La poblaci칩n escolar espa침ola tiene dos problemas que, a su vez, tienen las instituciones educativas. Son dos problemas que se aprecian bien en la pir치mide poblacional, que, por cierto, es desoladora:<br />
a. Abandono escolar temprano (abandonar el sistema en cuanto acabas las ense침anzas b치sicas; esto es, la E.S.O.)<br />
b. Fracaso escolar (no llegar a finalizar las ense침anzas b치sicas)</p>
<p>쯈u칠 sistema productivo tenemos?<br />
쯈u칠 sistema productivo ten칤amos durante los 70, qu칠 cambios se producen en los 80 y c칩mo cristaliza todo esto en los 90 y en 2000?<br />
쮺u치l es el nivel de heredabilidad de las certificaciones escolares -- o sea, las titulaciones m치ximas adquiridas -- de madres-padres a hijos?<br />
쮺u치l es nuestra RPC? 쮺u치ntos habitantes somos? 쯈u칠 porcentaje dedicamos a financiar el sistema educativo p칰blico y (춰oh! 춰ese exotismo!) privado-concertado?<br />
쮺u치les son nuestras exportaciones y a d칩nde?<br />
쮺u치l es nuestra tradici칩n escolar?</p>
<p>Sobre todo eso:<br />
쯇OR QU칄 SE PRODUCEN ESOS DOS PROBLEMAS?<br />
쯈u칠 hacer para abordarlos?<br />
쮻e cu치nto tiempo disponemos?</p>
<p>Y ahora te pregunto, MaxxPow, 쯣ara qu칠 queremos compararnos con Finnlandia?<br />
쯈u칠 similitudes hay?</p>
<p>Como comprender치s, ser치 춺muy bonito todo췉, pero sociol칩gica, filos칩fica y pol칤ticamente  es una aut칠ntica desfachatez establecer comparaciones entre dos entidades que no guardan, apenas, similitud.</p>
<p>Jordi 칄vole se col칩. Jordi 칄vole hizo un programa absolutamente infame y sensacionalista, capcioso y sin ning칰n tipo de rigor. No merece el m치s m칤nimo respeto y, desde luego, no tiene ni idea de pol칤ticas educativas. Lo que tiene que hacer ese chico es irse a leer El Capital. Luego, que lea la liberal칤sima Teor칤a del Capital Humano que, sin querer, parece que defiende cada vez que abre la boca. Luego, ya, lo pongo a leer a Lerena Ales칩n, a ver si se entera de qu칠 sistema educativo est치 hablando 游땔</p>
<p>Te dejo como bibliograf칤a recomendada un estudio con cierto sesgo -- f치cilmente detectable y, por tanto, discriminable de las conclusiones generales, muy cabales -- pero imprescindible, al fin y al cabo, para EMPREZAR a hacer un diagn칩stico materialista (porque tu cr칤tica peca de cierto idealismo ing칠nuo, cuyo significado m치s exacto te explicar치 el autor en este libro):<br />
Lerena Ales칩n, Carlos: Escuela, ideolog칤a y clases sociales en Espa침a: cr칤tica de la sociolog칤a empirista de la educac칤on. Ariel, Barcelona, 1986</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Beatriz Vallina		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11139</link>

		<dc:creator><![CDATA[Beatriz Vallina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 20:46:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11139</guid>

					<description><![CDATA[Los 4 modelos educativos est치n tratados por Mincer y, en Espa침ol, en el libro de JL Romero y Amando de Miguel: &lt;i&gt;El capital humano. Ideas para una planificaci칩n social de la ense침anza en Espa침a. &lt;/i&gt; Esa obra es &quot;poco sospechosa&quot; de socialismo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Los 4 modelos educativos est치n tratados por Mincer y, en Espa침ol, en el libro de JL Romero y Amando de Miguel: <i>El capital humano. Ideas para una planificaci칩n social de la ense침anza en Espa침a. </i> Esa obra es 춺poco sospechosa췉 de socialismo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Beatriz Vallina		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11138</link>

		<dc:creator><![CDATA[Beatriz Vallina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 20:44:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11138</guid>

					<description><![CDATA[Voy a contestar, primero, a Granados, porque es la contestaci칩n m치s breve: independientemente de la pertenencia o no de Finlandia a la URSS, es innegable (puedo buscarte las fuentes si me das un par de d칤as) la influencia ejercida por esta 칰ltima sobre la base del intercambio comercial y monetario y, tambi칠n, claro est치, sobre aquel car치cter &quot;mod칠lico&quot; que el sistema educativo ejerc칤a en los a침os 50 y 60 a nivel mundial, junto con EEUU, Jap칩n y los anglosajones (cada uno, en su &quot;estilo&quot;). Por otro lado, perteneci칩 a Rusia (creo recordar) hasta 1917, as칤 que comparten rasgos culturales a destacar y tener en cuenta]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Voy a contestar, primero, a Granados, porque es la contestaci칩n m치s breve: independientemente de la pertenencia o no de Finlandia a la URSS, es innegable (puedo buscarte las fuentes si me das un par de d칤as) la influencia ejercida por esta 칰ltima sobre la base del intercambio comercial y monetario y, tambi칠n, claro est치, sobre aquel car치cter 춺mod칠lico췉 que el sistema educativo ejerc칤a en los a침os 50 y 60 a nivel mundial, junto con EEUU, Jap칩n y los anglosajones (cada uno, en su 춺estilo췉). Por otro lado, perteneci칩 a Rusia (creo recordar) hasta 1917, as칤 que comparten rasgos culturales a destacar y tener en cuenta</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: MaxxPow		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11127</link>

		<dc:creator><![CDATA[MaxxPow]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 17:53:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11127</guid>

					<description><![CDATA[Santiago Armesilla. O yo no he entendido lo que dices, o no nos enteramos.

El art칤culo es el que critica precisamente eso, la comparaci칩n Finlandia-Espa침a y no Finlandia-Cuba o Finlandia-URSS. 
Yo afirmo todo lo contrario, me parece que refutar por refutar sin leer o ni entender. 
No va a ning칰n lado.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Santiago Armesilla. O yo no he entendido lo que dices, o no nos enteramos.</p>
<p>El art칤culo es el que critica precisamente eso, la comparaci칩n Finlandia-Espa침a y no Finlandia-Cuba o Finlandia-URSS.<br />
Yo afirmo todo lo contrario, me parece que refutar por refutar sin leer o ni entender.<br />
No va a ning칰n lado.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Miguel P.		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11125</link>

		<dc:creator><![CDATA[Miguel P.]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 17:30:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11125</guid>

					<description><![CDATA[쯈u칠 es un mito luminoso?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>쯈u칠 es un mito luminoso?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/educacion-finlandia/#comment-11113</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 14:53:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4470#comment-11113</guid>

					<description><![CDATA[MaxxPow habla muchas cosas pero no dice nada, salvo un reductio ad absurdum, seg칰n el cual las comparaciones del art칤culo no se pueden realizar porque no se pueden comparar los elementos de s칤 en la realidad. Lo cierto es que el programa de 칄vole compara en abstracto sin tener en cuenta las condiciones concretas hist칩ricas m칤nimas para realizar una comparac칤칩n sociol칩gica o econ칩mica. Cosas de los saberes de primer grado.

Y granados apunta algo que yo creo est치 impl칤cito en el art칤culo. La URSS influy칩 tambi칠n en Finlandia.

Gracias a los dos por escribir.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>MaxxPow habla muchas cosas pero no dice nada, salvo un reductio ad absurdum, seg칰n el cual las comparaciones del art칤culo no se pueden realizar porque no se pueden comparar los elementos de s칤 en la realidad. Lo cierto es que el programa de 칄vole compara en abstracto sin tener en cuenta las condiciones concretas hist칩ricas m칤nimas para realizar una comparac칤칩n sociol칩gica o econ칩mica. Cosas de los saberes de primer grado.</p>
<p>Y granados apunta algo que yo creo est치 impl칤cito en el art칤culo. La URSS influy칩 tambi칠n en Finlandia.</p>
<p>Gracias a los dos por escribir.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
