<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Los recortes	</title>
	<atom:link href="/2012/los-recortes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/los-recortes/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 12 Apr 2012 09:13:08 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/los-recortes/#comment-1561</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:13:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2671#comment-1561</guid>

					<description><![CDATA[Aún reconociendo los méritos de Keynes, me parece que los keynesianos están equivocados;Es cierto que los ajustes afectan a la demanda agregada, pero la misma no es el motor de una economía capitalista, sino la producción de plusvalor.En  esto coinciden los marxistas y los neoliberales (escuela austrica), aunque éstos ultimos eufemisticamente se refieren al plusvalor como &quot;productividad&quot; y otras jerigonzas.

Y los ajustes,&quot;el saneamiento financiero&quot; ó &quot;reforma del estado&quot; como se decía en los años 30, consiguen su efecto que es la reducción de los salarios y un aumento de la masa de beneficio, en términos clásicos marxianos, un aumento de la tasa de explotación ó plusvalor.

Por muchas vueltas que le demos y se intente vender humo, el objetivo de estas medidas es incidir en el plusvalor, en suma el mercado de trabajo,lo de la demanda y el llmado &quot;factor de los mercados&quot; ó problema de la realización  es un factor secundario en el funcionamiento del capitalismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aún reconociendo los méritos de Keynes, me parece que los keynesianos están equivocados;Es cierto que los ajustes afectan a la demanda agregada, pero la misma no es el motor de una economía capitalista, sino la producción de plusvalor.En  esto coinciden los marxistas y los neoliberales (escuela austrica), aunque éstos ultimos eufemisticamente se refieren al plusvalor como «productividad» y otras jerigonzas.</p>
<p>Y los ajustes,»el saneamiento financiero» ó «reforma del estado» como se decía en los años 30, consiguen su efecto que es la reducción de los salarios y un aumento de la masa de beneficio, en términos clásicos marxianos, un aumento de la tasa de explotación ó plusvalor.</p>
<p>Por muchas vueltas que le demos y se intente vender humo, el objetivo de estas medidas es incidir en el plusvalor, en suma el mercado de trabajo,lo de la demanda y el llmado «factor de los mercados» ó problema de la realización  es un factor secundario en el funcionamiento del capitalismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
