<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El anquilosamiento ideológico del PSOE	</title>
	<atom:link href="/2012/anquilosamiento-ideologico-psoe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/anquilosamiento-ideologico-psoe/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2012 19:01:56 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/anquilosamiento-ideologico-psoe/#comment-1164</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2012 19:01:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2102#comment-1164</guid>

					<description><![CDATA[En efecto, casi todo lo que se dice se ajusta bastante bien con la realidad de los hechos. Sobre todo la eficacia de Pé Punto; con aquello de «los ciudadanos españoles se merecen un Gobierno que no les mienta, un Gobierno que les diga siempre la verdad...» brilló tanto, que ha mantenido ciegos a muchos de esos ciudadanos más de siete años. Otra cosa son las mentiras &quot;piadosas&quot; que vinieron luego:
- Zapatero dijo que convocaría el Pacto Antiterrorista antes de ir al Congreso a anunciar la apertura del diálogo con ETA y ni lo convocó ni fue al Congreso;
- Zapatero prometió que hasta que Batasuna-ETA no cumpliera con la Ley no sería interlocutor y poco después (o incluso mucho antes, según las malas lenguas, mientras firmaba ese Pacto Antiterrorista estando en la oposición) se reunió con Batasuna-ETA;
- Zapatero sacó adelante el Código del buen Gobierno, que supongo debe consistir en gastar caprichosamente y rodearse de un sinfín de escándalos;
- Zapatero dijo que de crisis nada monada...
Y en fin... Pero como son &quot;piadosas&quot; y no le han hecho ningún daño a nadie, pues tales ciudadanos sí se las merecen. Eso es eficacia y lo demás son tonterías pues, recordemos, Pé Punto no estaba y como mucho sólo pasaba por allí. La &quot;Chica&quot;, como diría Bono, ni siquiera pasaba por allí; y como probablemente sea una chica Disney, pues tendrá sus 10 minutos en las tribunas de un partido que no es el suyo y puede que se vuelva a su casa para seguir gritando &quot;Visca Catalunya lliure&quot;.

Todo lo que se dice que ocurrirá, casi seguro que así ocurrirá. Ya se sabe que la profesión de todos los &quot;Profetas&quot; siempre ha sido la de historiadores. No hace falta que baje nadie en ningún Carro, para ver lo que ha de venir. Javier Ardura es prueba de ello.

No es anquilosamiento, es esclerosis; puede que múltiple.

Sin embargo, no estoy tan seguro de algo que se apunta al final: «El PSOE es el partido del Régimen del 78, éste está hecho a su imagen y semejanza.» Pues depende por dónde peguemos el corte. La famosa &quot;Transición&quot; sigue siendo discutida y discutible. No se menciona el 75, sino el 78; por tanto, la referencia es muy concreta: la Constitución. Ahora bien, ¿hasta qué punto sería una referencia correcta...? 

La sospecha, muy fundada, de que el PSOE ha hecho saltar por los aires a esa Constitucíón, no deja mucho espacio para creer que estaba hecha a su imagen y semejanza. Más bien al contrario, pues desde sus posiciones, emic, no habría Régimen del 78... al cual verían como un apéndice del Régimen del 39. Y la Ley de Memoria Histórica, lo que habría venido a querer reinstaurar, sería el Régimen del 36 (ni siquiera del 34). Al fin y al cabo, la «pax franquista», es la que todavía sigue vigente. Pio Moa ha vuelto a poner de moda este asunto, pero ya en el mismo 78, Gustavo Bueno, lo dejaba bien claro: había continuidad; no se podía abrir un paréntesis el 19 de julio del 36 y cerrarlo el 21 de noviembre del 75... como algo secundario y a olvidar. La paradoja es que esa Ley de Memoria está pensada para &quot;olvidar&quot;. Si a esto le añadimos que, en efecto, no hubo ruptura ni se le pidió a la gente que se pronunciara sobre el asunto, lo que tenemos es que efectivamente el 78 sólo sería un paño caliente. Todo atado y bien atado.

Sólo considerando al PSOE como heredero político de la Falange, la frase tendría sentido (siempre con matices): el 78 sería su imagen y semejanza. Pero entonces, ¿para qué hacerla saltar por los aires...? De esta manera, tenemos -2- papillas, contradictorias y enfrentadas entre sí, para lo que más convenga en cada momento: una con 36 calorías y otra con 78. Un lío, la verdad. Seguramente ambas envenenadas.

¿Alguien puede sacarme del jardín en el que me he metido...? 

Sólo tengo algo claro: ¡República YA...!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En efecto, casi todo lo que se dice se ajusta bastante bien con la realidad de los hechos. Sobre todo la eficacia de Pé Punto; con aquello de «los ciudadanos españoles se merecen un Gobierno que no les mienta, un Gobierno que les diga siempre la verdad&#8230;» brilló tanto, que ha mantenido ciegos a muchos de esos ciudadanos más de siete años. Otra cosa son las mentiras «piadosas» que vinieron luego:<br />
-- Zapatero dijo que convocaría el Pacto Antiterrorista antes de ir al Congreso a anunciar la apertura del diálogo con ETA y ni lo convocó ni fue al Congreso;<br />
-- Zapatero prometió que hasta que Batasuna-ETA no cumpliera con la Ley no sería interlocutor y poco después (o incluso mucho antes, según las malas lenguas, mientras firmaba ese Pacto Antiterrorista estando en la oposición) se reunió con Batasuna-ETA;<br />
-- Zapatero sacó adelante el Código del buen Gobierno, que supongo debe consistir en gastar caprichosamente y rodearse de un sinfín de escándalos;<br />
-- Zapatero dijo que de crisis nada monada&#8230;<br />
Y en fin&#8230; Pero como son «piadosas» y no le han hecho ningún daño a nadie, pues tales ciudadanos sí se las merecen. Eso es eficacia y lo demás son tonterías pues, recordemos, Pé Punto no estaba y como mucho sólo pasaba por allí. La «Chica», como diría Bono, ni siquiera pasaba por allí; y como probablemente sea una chica Disney, pues tendrá sus 10 minutos en las tribunas de un partido que no es el suyo y puede que se vuelva a su casa para seguir gritando «Visca Catalunya lliure».</p>
<p>Todo lo que se dice que ocurrirá, casi seguro que así ocurrirá. Ya se sabe que la profesión de todos los «Profetas» siempre ha sido la de historiadores. No hace falta que baje nadie en ningún Carro, para ver lo que ha de venir. Javier Ardura es prueba de ello.</p>
<p>No es anquilosamiento, es esclerosis; puede que múltiple.</p>
<p>Sin embargo, no estoy tan seguro de algo que se apunta al final: «El PSOE es el partido del Régimen del 78, éste está hecho a su imagen y semejanza.» Pues depende por dónde peguemos el corte. La famosa «Transición» sigue siendo discutida y discutible. No se menciona el 75, sino el 78; por tanto, la referencia es muy concreta: la Constitución. Ahora bien, ¿hasta qué punto sería una referencia correcta&#8230;? </p>
<p>La sospecha, muy fundada, de que el PSOE ha hecho saltar por los aires a esa Constitucíón, no deja mucho espacio para creer que estaba hecha a su imagen y semejanza. Más bien al contrario, pues desde sus posiciones, emic, no habría Régimen del 78&#8230; al cual verían como un apéndice del Régimen del 39. Y la Ley de Memoria Histórica, lo que habría venido a querer reinstaurar, sería el Régimen del 36 (ni siquiera del 34). Al fin y al cabo, la «pax franquista», es la que todavía sigue vigente. Pio Moa ha vuelto a poner de moda este asunto, pero ya en el mismo 78, Gustavo Bueno, lo dejaba bien claro: había continuidad; no se podía abrir un paréntesis el 19 de julio del 36 y cerrarlo el 21 de noviembre del 75&#8230; como algo secundario y a olvidar. La paradoja es que esa Ley de Memoria está pensada para «olvidar». Si a esto le añadimos que, en efecto, no hubo ruptura ni se le pidió a la gente que se pronunciara sobre el asunto, lo que tenemos es que efectivamente el 78 sólo sería un paño caliente. Todo atado y bien atado.</p>
<p>Sólo considerando al PSOE como heredero político de la Falange, la frase tendría sentido (siempre con matices): el 78 sería su imagen y semejanza. Pero entonces, ¿para qué hacerla saltar por los aires&#8230;? De esta manera, tenemos -2- papillas, contradictorias y enfrentadas entre sí, para lo que más convenga en cada momento: una con 36 calorías y otra con 78. Un lío, la verdad. Seguramente ambas envenenadas.</p>
<p>¿Alguien puede sacarme del jardín en el que me he metido&#8230;? </p>
<p>Sólo tengo algo claro: ¡República YA&#8230;!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
