<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: ¿Por qué la(s) Izquierda(s) debe ser centralista?	</title>
	<atom:link href="/2011/centralismo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/centralismo/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2013 22:13:27 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Los 10 artículos más leídos en 2011 &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-1184</link>

		<dc:creator><![CDATA[Los 10 artículos más leídos en 2011 &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jan 2012 16:05:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-1184</guid>

					<description><![CDATA[[...] 10º.- ¿Por qué la(s) Izquierda(s) debe ser centralista? [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] 10º.- ¿Por qué la(s) Izquierda(s) debe ser centralista? [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Ardura		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-750</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Ardura]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2011 13:03:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-750</guid>

					<description><![CDATA[Gracias Juan Carlos por tus comentarios tan interesantes y constructivos , seguro que desde IH tendremos en cuenta los temas que planteas para próximos artículos , y alguien escribirá sobre el mito del centralismo Franquista y su utilización sesgada por parte de las burguesías separatistas .Tienes razón al apuntar que el Régimen Franquista no solo fue benévolo con los regionalismos folclóricos sino que , junto al clero local, potenció industrial y culturalmente a las regiones hoy secesionistas .Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias Juan Carlos por tus comentarios tan interesantes y constructivos , seguro que desde IH tendremos en cuenta los temas que planteas para próximos artículos , y alguien escribirá sobre el mito del centralismo Franquista y su utilización sesgada por parte de las burguesías separatistas .Tienes razón al apuntar que el Régimen Franquista no solo fue benévolo con los regionalismos folclóricos sino que , junto al clero local, potenció industrial y culturalmente a las regiones hoy secesionistas .Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-607</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2011 22:24:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-607</guid>

					<description><![CDATA[A propósito, no estaría mal que IH dedicara algún artículo a desmontar la mitología autonomista actualmente dominante en la democracia española, que, lo mismo que las mitologías nacionalistas, ha distorsionado y tergiversado por completo la historia reciente y ha ocultado numerosos hechos embarazosos. Asimismo, ha introducido una serie de mentiras presentadas como hechos indudables, y que no son más que mitos y falacias históricas; por ejemplo:

- Que centralismo es sinónimo de opresión de nacionalidades o identidades culturales.

- Que federalismo es sinónimo de libertad y de reconocimiento de identidades nacionales y culturales.

- Que el régimen franquista prohibió y persiguió las lenguas autóctonas españolas (catalán, vascuence, valenciano, gallego).

- Que el régimen franquista, además, oprimió y castigó especialmente a Cataluña y el País Vasco, intentando anular por completo su &quot;identidad&quot; y su cultura.

- Que sólo la Constitución Española reconoció la identidad cultural y nacional de las regiones (gracias supuestamente a la descentralización) y permitió salvar unas lenguas y unas culturas a punto de ser aniquiladas por el franquismo.

Esta mitología, todas estas falacias históricas palpablemente falsas, son asumidas hoy sin apenas reservas por los grandes partidos políticos (PSOE y PP), así como por todos los partidos nacionalistas y los partidos minoritarios, sin excepción: ni siquiera UPyD se libra de ellas. Se toman como verdades indiscutibles, como dogmas de fe, y se ignoran todas las evidencias en contra. Poco se podrá hacer sin desmontar antes toda esta tupida red de mitos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A propósito, no estaría mal que IH dedicara algún artículo a desmontar la mitología autonomista actualmente dominante en la democracia española, que, lo mismo que las mitologías nacionalistas, ha distorsionado y tergiversado por completo la historia reciente y ha ocultado numerosos hechos embarazosos. Asimismo, ha introducido una serie de mentiras presentadas como hechos indudables, y que no son más que mitos y falacias históricas; por ejemplo:</p>
<p>-- Que centralismo es sinónimo de opresión de nacionalidades o identidades culturales.</p>
<p>-- Que federalismo es sinónimo de libertad y de reconocimiento de identidades nacionales y culturales.</p>
<p>-- Que el régimen franquista prohibió y persiguió las lenguas autóctonas españolas (catalán, vascuence, valenciano, gallego).</p>
<p>-- Que el régimen franquista, además, oprimió y castigó especialmente a Cataluña y el País Vasco, intentando anular por completo su «identidad» y su cultura.</p>
<p>-- Que sólo la Constitución Española reconoció la identidad cultural y nacional de las regiones (gracias supuestamente a la descentralización) y permitió salvar unas lenguas y unas culturas a punto de ser aniquiladas por el franquismo.</p>
<p>Esta mitología, todas estas falacias históricas palpablemente falsas, son asumidas hoy sin apenas reservas por los grandes partidos políticos (PSOE y PP), así como por todos los partidos nacionalistas y los partidos minoritarios, sin excepción: ni siquiera UPyD se libra de ellas. Se toman como verdades indiscutibles, como dogmas de fe, y se ignoran todas las evidencias en contra. Poco se podrá hacer sin desmontar antes toda esta tupida red de mitos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-606</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2011 22:02:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-606</guid>

					<description><![CDATA[Hay una cuestión que pocas veces he visto planteada (hay un artículo de Roberto Centeno en que se menciona este asunto, pero en general parece un tema tabú), y es el del peculiar &quot;centralismo&quot; del régimen franquista. Los restos actuales de las izquierdas españolas identifican el centralismo con el franquismo de manera sumamente burda, infantil y simplista, como todos sabemos (no se les ocurre identificar el centralismo con la Francia revolucionaria o con la Rusia bolcheviqye, por ejemplo). Sin embargo, si el actual modelo federal español (pues federal es, sin ninguna duda) es asimétrico, ¿acaso el régimen franquista no se caracterizó también por un &quot;centralismo asimétrico&quot;?


El centralismo asimétrico franquista supuso una centralización administrativa e ideológica, pero al mismo tiempo una profunda descentralización económica y demográfica. En términos marxistas, el centralismo franquista fue superestructural, mientras que la base estuvo siempre descentralizada. En la medida en que la base tiene prioridad sobre la estructura, deberíamos decir que el régimen franquista fue prioritariamente un modelo descentralizado.

Durante el centralismo franquista se decidió desequilibrar España concentrando la industria en Cataluña y el País Vasco, y se trasladaron masas inmensas de emigrantes de Andalucía a Cataluña (3 millones de &quot;charnegos&quot; que sufrieron una &quot;inmersión étnica&quot; forzosa en Cataluña ya desde los años 1960, con la complacencia de un régimen franquista que incluso apoyaba la difusión y promoción a ultranza de la lengua y la cultura catalanas). 

No es casualidad que Cataluña se situara, ya desde principios de los años 1950, como la región con la mayor renta per cápita de la España franquista. Josep Maria de Sagarra escribía en 1952: &quot;el mayor milagro de nuestro tiempo ha sido la transformación material y moral de Barcelona&quot;.

Aquellos polvos trajeron estos lodos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hay una cuestión que pocas veces he visto planteada (hay un artículo de Roberto Centeno en que se menciona este asunto, pero en general parece un tema tabú), y es el del peculiar «centralismo» del régimen franquista. Los restos actuales de las izquierdas españolas identifican el centralismo con el franquismo de manera sumamente burda, infantil y simplista, como todos sabemos (no se les ocurre identificar el centralismo con la Francia revolucionaria o con la Rusia bolcheviqye, por ejemplo). Sin embargo, si el actual modelo federal español (pues federal es, sin ninguna duda) es asimétrico, ¿acaso el régimen franquista no se caracterizó también por un «centralismo asimétrico»?</p>
<p>El centralismo asimétrico franquista supuso una centralización administrativa e ideológica, pero al mismo tiempo una profunda descentralización económica y demográfica. En términos marxistas, el centralismo franquista fue superestructural, mientras que la base estuvo siempre descentralizada. En la medida en que la base tiene prioridad sobre la estructura, deberíamos decir que el régimen franquista fue prioritariamente un modelo descentralizado.</p>
<p>Durante el centralismo franquista se decidió desequilibrar España concentrando la industria en Cataluña y el País Vasco, y se trasladaron masas inmensas de emigrantes de Andalucía a Cataluña (3 millones de «charnegos» que sufrieron una «inmersión étnica» forzosa en Cataluña ya desde los años 1960, con la complacencia de un régimen franquista que incluso apoyaba la difusión y promoción a ultranza de la lengua y la cultura catalanas). </p>
<p>No es casualidad que Cataluña se situara, ya desde principios de los años 1950, como la región con la mayor renta per cápita de la España franquista. Josep Maria de Sagarra escribía en 1952: «el mayor milagro de nuestro tiempo ha sido la transformación material y moral de Barcelona».</p>
<p>Aquellos polvos trajeron estos lodos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: javier ardura		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-587</link>

		<dc:creator><![CDATA[javier ardura]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2011 22:44:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-587</guid>

					<description><![CDATA[Si hablamos de partidos políticos en España que favorezcan el centralismo, a saber ...la recuperación de competencias &quot;básicas&quot;(educación, sanidad)... creo que UPyD a mi juicio es la fuerza que tendría que crecer para favorecer esa vuelta de trasferencias.Digo esto porque el PP ,que se presenta como partido(el único junto a UPyD??) centrista....mas que posible  ganador en las próximas elecciones... no parece estar por la labor de hacer una profunda reforma en este aspecto,ya que es preso del clientelismo de los votantes regionalistas(Valencia,Galicia,Cataluña).El PP cree fervientemente en el &quot;Estado de las Autonosuyas&quot;... su máximo objetivo es conservar el régimen.Intuyo que no hará nada significativo respecto a la recuperación de competencias.
De todas maneras UPyD, que me parece la fuerza que mas se acerca al centralismo....tiene el mismo vicio federalista que muchas &quot;fuerzas de izquierda&quot;,no sé si plantean una &quot;federación simétrica&quot;(que sería la mejor opción ya que sería una &quot;federación centralista&quot;) o una &quot;federación asimétrica&quot;que mas o menos nos quedaríamos donde estamos o peor.De todas maneras &quot;federar&quot; España es un absurdo.Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si hablamos de partidos políticos en España que favorezcan el centralismo, a saber &#8230;la recuperación de competencias «básicas»(educación, sanidad)&#8230; creo que UPyD a mi juicio es la fuerza que tendría que crecer para favorecer esa vuelta de trasferencias.Digo esto porque el PP ,que se presenta como partido(el único junto a UPyD??) centrista&#8230;.mas que posible  ganador en las próximas elecciones&#8230; no parece estar por la labor de hacer una profunda reforma en este aspecto,ya que es preso del clientelismo de los votantes regionalistas(Valencia,Galicia,Cataluña).El PP cree fervientemente en el «Estado de las Autonosuyas»&#8230; su máximo objetivo es conservar el régimen.Intuyo que no hará nada significativo respecto a la recuperación de competencias.<br />
De todas maneras UPyD, que me parece la fuerza que mas se acerca al centralismo&#8230;.tiene el mismo vicio federalista que muchas «fuerzas de izquierda»,no sé si plantean una «federación simétrica»(que sería la mejor opción ya que sería una «federación centralista») o una «federación asimétrica»que mas o menos nos quedaríamos donde estamos o peor.De todas maneras «federar» España es un absurdo.Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-583</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2011 06:58:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-583</guid>

					<description><![CDATA[¡Por la centralización!

En España, ¿son UPyD los únicos que están por la labor...?
Pese a que no habría mejor democracia que la que arde, ¿qué fuerza política realmente existente, a juicio de IH, debería aumentar su peso específico en la próxima pantomima electoral...? ¿Qué opciones más dignas, o mejor dicho, menos vergonzosas y vergonzantes, si las hay, podrían encontrarse...; siempre y cuando los servicios secretos decidan no intervenir demasiado...?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡Por la centralización!</p>
<p>En España, ¿son UPyD los únicos que están por la labor&#8230;?<br />
Pese a que no habría mejor democracia que la que arde, ¿qué fuerza política realmente existente, a juicio de IH, debería aumentar su peso específico en la próxima pantomima electoral&#8230;? ¿Qué opciones más dignas, o mejor dicho, menos vergonzosas y vergonzantes, si las hay, podrían encontrarse&#8230;; siempre y cuando los servicios secretos decidan no intervenir demasiado&#8230;?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Ardura		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-575</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Ardura]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2011 10:08:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-575</guid>

					<description><![CDATA[La verdad es que toda nación política que deje de ser centralista en lo básico(educación, sanidad,fiscalidad , ejército y fuerzas de seguridad) dejará de ser una nación política o tiene muchas posibilidades de dejar de serlo .
La descentralización política aumenta considerablemente el número de burócratas dentro del Estado, con el gasto que esto supone.Además el aumento de competencias a las regiones no garantiza la eficiencia de los servicios prestados , ya que muchas competencias están duplicadas y triplicadas .La descentralización favorece a la corrupción( delictiva e ideológica) y es ineficiente para satisfacer las necesidades prioritarias de la población.Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad es que toda nación política que deje de ser centralista en lo básico(educación, sanidad,fiscalidad , ejército y fuerzas de seguridad) dejará de ser una nación política o tiene muchas posibilidades de dejar de serlo .<br />
La descentralización política aumenta considerablemente el número de burócratas dentro del Estado, con el gasto que esto supone.Además el aumento de competencias a las regiones no garantiza la eficiencia de los servicios prestados , ya que muchas competencias están duplicadas y triplicadas .La descentralización favorece a la corrupción( delictiva e ideológica) y es ineficiente para satisfacer las necesidades prioritarias de la población.Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Ardura		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-574</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Ardura]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2011 09:59:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-574</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/centralismo/#comment-573&quot;&gt;Esquinas&lt;/a&gt;.

La verdad es que toda nación política que  deje de ser  centralista en lo básico (educación ,fiscalidad, ejército,justicia y política Lingüística)   dejaría  de ser nación política( o corre muchos riesgos para dejar de serlo).
La descentralización política aumenta considerablemente el número de burócratas con los gastos que esto supone.Además el aumento deliberado de competencias autonómicas(que posibilita esa inmensa y costosa red burocrática,muchas veces desleal a la Nación Política)lejos de mejorar la eficacia y rendimiento de los servicios administrativos regionales.....acaban siendo un nido de corrupción(tanto delictiva como ideológica)y ineficientes en sus funciones ,ya que muchas competencias están duplicadas, triplicadas o simplemente están destinadas a otros menesteres que nada tienen que ver con las necesidades de los ciudadanos.Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/centralismo/#comment-573">Esquinas</a>.</p>
<p>La verdad es que toda nación política que  deje de ser  centralista en lo básico (educación ,fiscalidad, ejército,justicia y política Lingüística)   dejaría  de ser nación política( o corre muchos riesgos para dejar de serlo).<br />
La descentralización política aumenta considerablemente el número de burócratas con los gastos que esto supone.Además el aumento deliberado de competencias autonómicas(que posibilita esa inmensa y costosa red burocrática,muchas veces desleal a la Nación Política)lejos de mejorar la eficacia y rendimiento de los servicios administrativos regionales&#8230;..acaban siendo un nido de corrupción(tanto delictiva como ideológica)y ineficientes en sus funciones ,ya que muchas competencias están duplicadas, triplicadas o simplemente están destinadas a otros menesteres que nada tienen que ver con las necesidades de los ciudadanos.Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-573</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Oct 2011 23:01:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-573</guid>

					<description><![CDATA[El sistema antispam que tenemos no publica los mensajes cuando se le da a &quot;Responder&quot;. Teneís que poner todos los comentarios en &quot;Deja un Comentario&quot;. Así se publica automáticamente. Disculpad las molestias.

Subo la respuesta de Javier Carlos Álvarez:

Enviado el 18/10/2011 a las 00:56 &#124; En respuesta a Javier Ardura.
Gracias, Javier. En efecto, tienes razón al afirmar que en un Estado-nación que siempre ha sido unitario, como es el caso de España, implantar un sistema federal no tiene la menor justificación y es un paso regresivo, que casi inevitablemente degenera en el confederalismo (la situación actual) y en la proliferación de secesionismos y nacionalismos étnicos. Ya Marx y Engels señalaron que el progreso de la historia (en la medida en que pueda hablarse de “progreso”) va en la línea de la creación de estados cada vez más extensos territorialmente y más centralizados, ya que sólo así se puede asegurar la unidad de mercado necesaria para el desarrollo económico, y gestionar de forma racional los recursos sociales y económicos de una nación. Asimismo, el reparto o la distribución equitativa de la riqueza, así como la igualdad jurídica entre los ciudadanos, son sencillamente imposibles sin un modelo estatal fuertemente centralizado (y, en efecto, países nominalmente federales como USA y Alemania son también centralizados).

Hay que tener también otro aspecto que hace que el centralismo sea siempre más aconsejable que la centralización: como decía Tocqueville, los jerarcas locales son siempre más opresivos que los jerarcas más alejados. Por definición, el cacique local o los jefazos autonómicos que viven a escasos centenares de metros de nuestros domicilios son mucho más ominosos, temibles y peligrosos que los jefes que viven a miles de kilómetros. La sabiduría popular tiene el siguiente dicho: “del jefe y del burro, cuanto más lejos más seguro”. Los jefes son siempre peligrosos, y como todos sabemos no hay jefe bueno. Por desgracia, toda organización social necesita de algunos jefes, pero una mera cuestión de racionalización e higiene pública (y de salud mental) exige que los jefes sean lo menos numerosos posibles y que no se encuentren pegados al cogote de sus subordinados todo día. El régimen autonómico sólo nos ha traído una proliferación de cientos de miles de nuevos jefes, jerarcas y caciques locales que pueden oprimirnos, humillarnos y someternos mejor gracias a que viven a la vuelta de la esquina. El centralismo sería una solución radicalmente democrática, que eliminaría a toda esa infinidad de caciques y jefazos que nos agobian. Muchos españoles podríamos volver a respirar tranquilos gracias al centralismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El sistema antispam que tenemos no publica los mensajes cuando se le da a «Responder». Teneís que poner todos los comentarios en «Deja un Comentario». Así se publica automáticamente. Disculpad las molestias.</p>
<p>Subo la respuesta de Javier Carlos Álvarez:</p>
<p>Enviado el 18/10/2011 a las 00:56 | En respuesta a Javier Ardura.<br />
Gracias, Javier. En efecto, tienes razón al afirmar que en un Estado-nación que siempre ha sido unitario, como es el caso de España, implantar un sistema federal no tiene la menor justificación y es un paso regresivo, que casi inevitablemente degenera en el confederalismo (la situación actual) y en la proliferación de secesionismos y nacionalismos étnicos. Ya Marx y Engels señalaron que el progreso de la historia (en la medida en que pueda hablarse de “progreso”) va en la línea de la creación de estados cada vez más extensos territorialmente y más centralizados, ya que sólo así se puede asegurar la unidad de mercado necesaria para el desarrollo económico, y gestionar de forma racional los recursos sociales y económicos de una nación. Asimismo, el reparto o la distribución equitativa de la riqueza, así como la igualdad jurídica entre los ciudadanos, son sencillamente imposibles sin un modelo estatal fuertemente centralizado (y, en efecto, países nominalmente federales como USA y Alemania son también centralizados).</p>
<p>Hay que tener también otro aspecto que hace que el centralismo sea siempre más aconsejable que la centralización: como decía Tocqueville, los jerarcas locales son siempre más opresivos que los jerarcas más alejados. Por definición, el cacique local o los jefazos autonómicos que viven a escasos centenares de metros de nuestros domicilios son mucho más ominosos, temibles y peligrosos que los jefes que viven a miles de kilómetros. La sabiduría popular tiene el siguiente dicho: “del jefe y del burro, cuanto más lejos más seguro”. Los jefes son siempre peligrosos, y como todos sabemos no hay jefe bueno. Por desgracia, toda organización social necesita de algunos jefes, pero una mera cuestión de racionalización e higiene pública (y de salud mental) exige que los jefes sean lo menos numerosos posibles y que no se encuentren pegados al cogote de sus subordinados todo día. El régimen autonómico sólo nos ha traído una proliferación de cientos de miles de nuevos jefes, jerarcas y caciques locales que pueden oprimirnos, humillarnos y someternos mejor gracias a que viven a la vuelta de la esquina. El centralismo sería una solución radicalmente democrática, que eliminaría a toda esa infinidad de caciques y jefazos que nos agobian. Muchos españoles podríamos volver a respirar tranquilos gracias al centralismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/centralismo/#comment-572</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Oct 2011 22:56:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1394#comment-572</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/centralismo/#comment-569&quot;&gt;Javier Ardura&lt;/a&gt;.

Gracias, Javier. En efecto, tienes razón al afirmar que en un Estado-nación que siempre ha sido unitario, como es el caso de España, implantar un sistema federal no tiene la menor justificación y es un paso regresivo, que casi inevitablemente degenera en el confederalismo (la situación actual) y en la proliferación de secesionismos y nacionalismos étnicos. Ya Marx y Engels señalaron que el progreso de la historia (en la medida en que pueda hablarse de &quot;progreso&quot;) va en la línea de la creación de estados cada vez más extensos territorialmente y más centralizados, ya que sólo así se puede asegurar la unidad de mercado necesaria para el desarrollo económico, y gestionar de forma racional los recursos sociales y económicos de una nación. Asimismo, el reparto o la distribución equitativa de la riqueza, así como la igualdad jurídica entre los ciudadanos, son sencillamente imposibles sin un modelo estatal fuertemente centralizado (y, en efecto, países nominalmente federales como USA y Alemania son también centralizados).

Hay que tener también otro aspecto que hace que el centralismo sea siempre más aconsejable que la centralización: como decía Tocqueville, los jerarcas locales son siempre más opresivos que los jerarcas más alejados. Por definición, el cacique local o los jefazos autonómicos que viven a escasos centenares de metros de nuestros domicilios son mucho más ominosos, temibles y peligrosos que los jefes que viven a miles de kilómetros. La sabiduría popular tiene el siguiente dicho: &quot;del jefe y del burro, cuanto más lejos más seguro&quot;. Los jefes son siempre peligrosos, y como todos sabemos no hay jefe bueno. Por desgracia, toda organización social necesita de algunos jefes, pero una mera cuestión de racionalización e higiene pública (y de salud mental) exige que los jefes sean lo menos numerosos posibles y que no se encuentren pegados al cogote de sus subordinados todo día. El régimen autonómico sólo nos ha traído una proliferación de cientos de miles de nuevos jefes, jerarcas y caciques locales que pueden oprimirnos, humillarnos y someternos mejor gracias a que viven a la vuelta de la esquina. El centralismo sería una solución radicalmente democrática, que eliminaría a toda esa infinidad de caciques y jefazos que nos agobian. Muchos españoles podríamos volver a respirar tranquilos gracias al centralismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/centralismo/#comment-569">Javier Ardura</a>.</p>
<p>Gracias, Javier. En efecto, tienes razón al afirmar que en un Estado-nación que siempre ha sido unitario, como es el caso de España, implantar un sistema federal no tiene la menor justificación y es un paso regresivo, que casi inevitablemente degenera en el confederalismo (la situación actual) y en la proliferación de secesionismos y nacionalismos étnicos. Ya Marx y Engels señalaron que el progreso de la historia (en la medida en que pueda hablarse de «progreso») va en la línea de la creación de estados cada vez más extensos territorialmente y más centralizados, ya que sólo así se puede asegurar la unidad de mercado necesaria para el desarrollo económico, y gestionar de forma racional los recursos sociales y económicos de una nación. Asimismo, el reparto o la distribución equitativa de la riqueza, así como la igualdad jurídica entre los ciudadanos, son sencillamente imposibles sin un modelo estatal fuertemente centralizado (y, en efecto, países nominalmente federales como USA y Alemania son también centralizados).</p>
<p>Hay que tener también otro aspecto que hace que el centralismo sea siempre más aconsejable que la centralización: como decía Tocqueville, los jerarcas locales son siempre más opresivos que los jerarcas más alejados. Por definición, el cacique local o los jefazos autonómicos que viven a escasos centenares de metros de nuestros domicilios son mucho más ominosos, temibles y peligrosos que los jefes que viven a miles de kilómetros. La sabiduría popular tiene el siguiente dicho: «del jefe y del burro, cuanto más lejos más seguro». Los jefes son siempre peligrosos, y como todos sabemos no hay jefe bueno. Por desgracia, toda organización social necesita de algunos jefes, pero una mera cuestión de racionalización e higiene pública (y de salud mental) exige que los jefes sean lo menos numerosos posibles y que no se encuentren pegados al cogote de sus subordinados todo día. El régimen autonómico sólo nos ha traído una proliferación de cientos de miles de nuevos jefes, jerarcas y caciques locales que pueden oprimirnos, humillarnos y someternos mejor gracias a que viven a la vuelta de la esquina. El centralismo sería una solución radicalmente democrática, que eliminaría a toda esa infinidad de caciques y jefazos que nos agobian. Muchos españoles podríamos volver a respirar tranquilos gracias al centralismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
