<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Kaos en la Red y Foro de España	</title>
	<atom:link href="/2011/kaosenlared-forodespaa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/kaosenlared-forodespaa/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:19:51 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Miguel		</title>
		<link>/2011/kaosenlared-forodespaa/#comment-88</link>

		<dc:creator><![CDATA[Miguel]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2011 16:37:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=317#comment-88</guid>

					<description><![CDATA[Y no te olvides de los evangelistas(que se merecen otra seccion aparte del espiritualismo),que estos si que representan una seria amenaza.Aqui en fuerteventura su radio de expansion es impresionante.Dialogar con ellos es practicamente mision imposible.Son los jarecrisnas del mundo hispano.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y no te olvides de los evangelistas(que se merecen otra seccion aparte del espiritualismo),que estos si que representan una seria amenaza.Aqui en fuerteventura su radio de expansion es impresionante.Dialogar con ellos es practicamente mision imposible.Son los jarecrisnas del mundo hispano.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: GDG		</title>
		<link>/2011/kaosenlared-forodespaa/#comment-87</link>

		<dc:creator><![CDATA[GDG]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2011 04:31:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=317#comment-87</guid>

					<description><![CDATA[Hola Evi,  quiero decirte que no tengo objeción a tu comentario y que conocía el artículo sobre el indigenismo,  con el que estoy absolutamente  de acuerdo. Seguramente es que no he desarrollado bien mi comentario!, disculpa. 
 La superioridad  o inferioridad está en la comparación de instituciones, así lo entiendo.  
Así como no negamos la existencia Dios (no se puede negar algo que no existe) sino que se niega la idea de Dios,  creo que no se puede negar la existencia de razas.
saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Evi,  quiero decirte que no tengo objeción a tu comentario y que conocía el artículo sobre el indigenismo,  con el que estoy absolutamente  de acuerdo. Seguramente es que no he desarrollado bien mi comentario!, disculpa.<br />
 La superioridad  o inferioridad está en la comparación de instituciones, así lo entiendo.<br />
Así como no negamos la existencia Dios (no se puede negar algo que no existe) sino que se niega la idea de Dios,  creo que no se puede negar la existencia de razas.<br />
saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/kaosenlared-forodespaa/#comment-86</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2011 19:02:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=317#comment-86</guid>

					<description><![CDATA[Estimado GDG, te recomiendo nuestro artículo sobre el indigenismo que pronto lo subiremos a la nueva web. Puedes encontrarlo en http://www.elrevolucionario.org/rev.php?articulo1543 donde explicamos en qué sentido puede decirse que unas culturas son superiores a otras. Según el MF, dado que las culturas son sistema morfodinámicos con pluralidad de instituciones hemos de entender la superioridad siempre dentro de la comparación de instituciones concretas y determinadas. Cuanto más se tome la cultura en general, más peligro habrá de una visión metafísica. Así, una institución particular de una cultura menos desarrollada históricamente puede ser superior a una institución particular de otra más desarrollada. Esto se ve claramente en la alimentación o en la música. Una canción andina de origen precolombino, ¿es inferior a el reguetón o al chunda-chunda electrónico por más tecnología que usen estos últimos? Pues no tiene por qué, igual que Marx indicaba que una escultura griega clásica era superior al arte burgués contemporáneo aunque había sido producida en un modo de producción más atrasado. 

Evitamos así dos cosas, la primera, el progresismo ingénuo pero sin caer en la idea de que todas las culturas son iguales porque lo que hace superior a una cultura más desarrollada no es que esté más cerca del fin de la historia (ya sea &quot;la democracia&quot;, &quot;el comunismo&quot; o &quot;El libre mercado final&quot;) sino las instituciones concretas que en ella han cristalizado. Y segundo, evitamos también cierto monismo cultural que tiende a infravalorar cualquier institución de otras sociedades por el mero hecho de tildarlas de atrasadas o inferiores. También en nuestra cultura hay elementos basales -como los llama GB- que han perdurado de épocas anteriores. 

Salud y gracias por leernos tan atentamente.

Evi]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado GDG, te recomiendo nuestro artículo sobre el indigenismo que pronto lo subiremos a la nueva web. Puedes encontrarlo en <a href="http://www.elrevolucionario.org/rev.php?articulo1543" rel="nofollow ugc">http://www.elrevolucionario.org/rev.php?articulo1543</a> donde explicamos en qué sentido puede decirse que unas culturas son superiores a otras. Según el MF, dado que las culturas son sistema morfodinámicos con pluralidad de instituciones hemos de entender la superioridad siempre dentro de la comparación de instituciones concretas y determinadas. Cuanto más se tome la cultura en general, más peligro habrá de una visión metafísica. Así, una institución particular de una cultura menos desarrollada históricamente puede ser superior a una institución particular de otra más desarrollada. Esto se ve claramente en la alimentación o en la música. Una canción andina de origen precolombino, ¿es inferior a el reguetón o al chunda-chunda electrónico por más tecnología que usen estos últimos? Pues no tiene por qué, igual que Marx indicaba que una escultura griega clásica era superior al arte burgués contemporáneo aunque había sido producida en un modo de producción más atrasado. </p>
<p>Evitamos así dos cosas, la primera, el progresismo ingénuo pero sin caer en la idea de que todas las culturas son iguales porque lo que hace superior a una cultura más desarrollada no es que esté más cerca del fin de la historia (ya sea «la democracia», «el comunismo» o «El libre mercado final») sino las instituciones concretas que en ella han cristalizado. Y segundo, evitamos también cierto monismo cultural que tiende a infravalorar cualquier institución de otras sociedades por el mero hecho de tildarlas de atrasadas o inferiores. También en nuestra cultura hay elementos basales -como los llama GB- que han perdurado de épocas anteriores. </p>
<p>Salud y gracias por leernos tan atentamente.</p>
<p>Evi</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: GDG		</title>
		<link>/2011/kaosenlared-forodespaa/#comment-85</link>

		<dc:creator><![CDATA[GDG]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2011 17:25:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=317#comment-85</guid>

					<description><![CDATA[Estando de acuerdo con el proyecto político de Izquierda Hispánica, quisiera comentar algunas cosas:
- Las razas existen, otra cosa es otorgar a cualquiera de las razas existentes una falsa superioridad metafísica de esencia. 
Pero si se puede  reconocer una superioridad de desarrollo cultural, científico,  tecnológico, filosófico, etc... de unas sociedades sobre otras  .  De un chino y una china salen chinos, y si el código genético no dice nada de esto, pues  peor para el código genético.
- La categoría política de &quot;Imperio&quot;  hay que asumirla sin complejos, para continuar adjetivándolo &quot;Hispánico, socialista, generador&quot;. Claro está que alguien de habla inglesa, francesa,etc.. puede hacer una prolepsis(política,  económica, cultural, etc) desde las coordenadas que Izquierda Hispánica postula, pero para eso hay que reconocer las fuentes. La prueba de esto son las divergencias que tenemos con gentes que hablan el mismo idioma que nosotros.
 Por eso el MF debería de ser de obligada enseñanza. Esto último, haber quien se lo explica a las elites dominantes(ciudadanos del mundo, espiritualistas, anticlericales, libre pensadores...), me da la risa.  Pero en eso estamos y hasta el final!
un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estando de acuerdo con el proyecto político de Izquierda Hispánica, quisiera comentar algunas cosas:<br />
-- Las razas existen, otra cosa es otorgar a cualquiera de las razas existentes una falsa superioridad metafísica de esencia.<br />
Pero si se puede  reconocer una superioridad de desarrollo cultural, científico,  tecnológico, filosófico, etc&#8230; de unas sociedades sobre otras  .  De un chino y una china salen chinos, y si el código genético no dice nada de esto, pues  peor para el código genético.<br />
-- La categoría política de «Imperio»  hay que asumirla sin complejos, para continuar adjetivándolo «Hispánico, socialista, generador». Claro está que alguien de habla inglesa, francesa,etc.. puede hacer una prolepsis(política,  económica, cultural, etc) desde las coordenadas que Izquierda Hispánica postula, pero para eso hay que reconocer las fuentes. La prueba de esto son las divergencias que tenemos con gentes que hablan el mismo idioma que nosotros.<br />
 Por eso el MF debería de ser de obligada enseñanza. Esto último, haber quien se lo explica a las elites dominantes(ciudadanos del mundo, espiritualistas, anticlericales, libre pensadores&#8230;), me da la risa.  Pero en eso estamos y hasta el final!<br />
un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
