<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cádiz: Ida y vuelta de la Nación	</title>
	<atom:link href="/2012/cadiz-nacion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/cadiz-nacion/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Apr 2012 13:27:52 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Celta puro al cuadrado		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1589</link>

		<dc:creator><![CDATA[Celta puro al cuadrado]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2012 13:27:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1589</guid>

					<description><![CDATA[Haber qué va a pasar aquí (y no &quot;a ver&quot;, que ya está todo visto). Entre tantas preguntas, tantas repuestas y tanta falta de filtro en tanto Celta desbocado, empiezo a no entender nada. Eso de que Asturies abarca desde Galicia hasta Vizcaya me ha gustado muche, muche. Asturies no tiene ni media hostie, comparado con lo que somos capaces de hacer los galegos de las galaicas siderales. Así que se vayan aplicando el cuente, porque les enviamos el tanque (el único que tenemos) y se van a enterar de lo que vale un peine. ¿Desde cuando un asturiano puede compararse con un galego? ¡Pero si ni siquiera tienen pulpos! y si los tienen, enfermos. Es Galiza la que, en todo caso, abarca desde la galiza en sí, pasando por Vizcaya, la Rioja, el bajo Ebro y el Museo de Ciencias de Valencia; Despeña los perros, Málaga, provincia de Malaguín, el teatro romano de Mérida, Ávila, Salamanca, el condado de los Maragatos y León D.F., donde se cría la envidia y la maldad. Así que menos humos que me elevo al cubo. ¿Oído?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Haber qué va a pasar aquí (y no «a ver», que ya está todo visto). Entre tantas preguntas, tantas repuestas y tanta falta de filtro en tanto Celta desbocado, empiezo a no entender nada. Eso de que Asturies abarca desde Galicia hasta Vizcaya me ha gustado muche, muche. Asturies no tiene ni media hostie, comparado con lo que somos capaces de hacer los galegos de las galaicas siderales. Así que se vayan aplicando el cuente, porque les enviamos el tanque (el único que tenemos) y se van a enterar de lo que vale un peine. ¿Desde cuando un asturiano puede compararse con un galego? ¡Pero si ni siquiera tienen pulpos! y si los tienen, enfermos. Es Galiza la que, en todo caso, abarca desde la galiza en sí, pasando por Vizcaya, la Rioja, el bajo Ebro y el Museo de Ciencias de Valencia; Despeña los perros, Málaga, provincia de Malaguín, el teatro romano de Mérida, Ávila, Salamanca, el condado de los Maragatos y León D.F., donde se cría la envidia y la maldad. Así que menos humos que me elevo al cubo. ¿Oído?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Galgueira		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1553</link>

		<dc:creator><![CDATA[Galgueira]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Apr 2012 17:13:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1553</guid>

					<description><![CDATA[La unión de Celtas y puros ya se dio en su momento en los estancos de toda España; fuera de ahí a lo que suena es a cuchufleta. Un saludo amigos hispanos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La unión de Celtas y puros ya se dio en su momento en los estancos de toda España; fuera de ahí a lo que suena es a cuchufleta. Un saludo amigos hispanos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1550</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 17:15:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1550</guid>

					<description><![CDATA[Gracias a &quot;Corriente Hispanista&quot; por su comentario. Nosotros seguimos con atención también este blog. Nosotros evidentemente no somos apolíticos, aunque estamos dispuestos a colaborar en la defensa de la Hispanidad siempre y cuando no sean reaccionarios y por ello entendemos posturas etnicistas o racistas que vinculen la Hispanidad con una raza o una nación étnica.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias a «Corriente Hispanista» por su comentario. Nosotros seguimos con atención también este blog. Nosotros evidentemente no somos apolíticos, aunque estamos dispuestos a colaborar en la defensa de la Hispanidad siempre y cuando no sean reaccionarios y por ello entendemos posturas etnicistas o racistas que vinculen la Hispanidad con una raza o una nación étnica.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Corriente Hispanista		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1548</link>

		<dc:creator><![CDATA[Corriente Hispanista]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 02:33:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1548</guid>

					<description><![CDATA[A pesar de nuestra postura apolítica coincidimos en buena parte con lo aquí expuesto. Os dejamos la visión del blog &quot;Corriente Hispanista&quot; sobre este bicentenario: http://corrientehispanista.blogspot.com.es/2012/03/el-bicentenario-de-la-constitucion-de.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A pesar de nuestra postura apolítica coincidimos en buena parte con lo aquí expuesto. Os dejamos la visión del blog «Corriente Hispanista» sobre este bicentenario: <a href="http://corrientehispanista.blogspot.com.es/2012/03/el-bicentenario-de-la-constitucion-de.html" rel="nofollow ugc">http://corrientehispanista.blogspot.com.es/2012/03/el-bicentenario-de-la-constitucion-de.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1519</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Mar 2012 17:02:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1519</guid>

					<description><![CDATA[La unión de celtas puros me suena a nacionalsocialismo. La idea de Europa me suena a nacionalsocialismo. Estos grupos de extrema derecha no hacen más que el ridículo una y otra vez.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La unión de celtas puros me suena a nacionalsocialismo. La idea de Europa me suena a nacionalsocialismo. Estos grupos de extrema derecha no hacen más que el ridículo una y otra vez.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Unión de Celtas Puros		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1516</link>

		<dc:creator><![CDATA[Unión de Celtas Puros]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Mar 2012 08:36:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1516</guid>

					<description><![CDATA[Defendemos una España indoeuropea que nació en el Reino de Asturias como Estado Madre de España: las tierras conquistadas deberían reconocer los privilegios de aquellas comunidades que dieron lugar a España como nación de naciones y regiones. Creemos que vosotros, los buenistas, estáis demasiado prendientes de Sudamérica y muy poco caso hacéis de nuestros hermanos carnales, europeos. Cuando se consiga la oficialidad de la lengua asturiana, podremos relanzar nuestras propuestas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Defendemos una España indoeuropea que nació en el Reino de Asturias como Estado Madre de España: las tierras conquistadas deberían reconocer los privilegios de aquellas comunidades que dieron lugar a España como nación de naciones y regiones. Creemos que vosotros, los buenistas, estáis demasiado prendientes de Sudamérica y muy poco caso hacéis de nuestros hermanos carnales, europeos. Cuando se consiga la oficialidad de la lengua asturiana, podremos relanzar nuestras propuestas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ricardo		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1507</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ricardo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2012 14:11:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1507</guid>

					<description><![CDATA[Me gustaría que Celta ahondase en dos cuestiones fundamentales de su comentario, por un lado, explicar la construcción &quot;celta puro&quot; que sin duda está muy cerca de la construcción &quot;raza aria&quot;, y por otro,en que basa la división territorial a la que hace alusión,
un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me gustaría que Celta ahondase en dos cuestiones fundamentales de su comentario, por un lado, explicar la construcción «celta puro» que sin duda está muy cerca de la construcción «raza aria», y por otro,en que basa la división territorial a la que hace alusión,<br />
un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1504</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2012 13:15:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1504</guid>

					<description><![CDATA[La idea de celta puro se acerca más al fascismo y al nacionalsocialismo que Izquierda Hispánica, asociación política a la que respeto y admiro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La idea de celta puro se acerca más al fascismo y al nacionalsocialismo que Izquierda Hispánica, asociación política a la que respeto y admiro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1502</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2012 11:06:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1502</guid>

					<description><![CDATA[No existe tal cosa como &quot;celtas puros&quot;. Las simpatías con UPyD son sólo a nivel de su planteamiento patriótico general así como a nivel de muchos militantes de buena fe críticos -aunque de manera indefinida- con el actual sistema político. En cuanto a su jerga de regeneración política, muy pánfila e indefinida dentro del Régimen del 78, así como sus proyectos económicos liberales, o su búsqueda de un &quot;federalismo&quot; integrador o nosequé historias, pues no. Es decir, que entre UPyD y nosotros hay mucha distancia. Sobre todo si entendemos que defender a tu Nación política debería ser la norma y no la  excepción como ocurre en España. Esto provoca que aquí se ecualicen posturas que para nada son idénticas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No existe tal cosa como «celtas puros». Las simpatías con UPyD son sólo a nivel de su planteamiento patriótico general así como a nivel de muchos militantes de buena fe críticos -aunque de manera indefinida- con el actual sistema político. En cuanto a su jerga de regeneración política, muy pánfila e indefinida dentro del Régimen del 78, así como sus proyectos económicos liberales, o su búsqueda de un «federalismo» integrador o nosequé historias, pues no. Es decir, que entre UPyD y nosotros hay mucha distancia. Sobre todo si entendemos que defender a tu Nación política debería ser la norma y no la  excepción como ocurre en España. Esto provoca que aquí se ecualicen posturas que para nada son idénticas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Celta		</title>
		<link>/2012/cadiz-nacion/#comment-1501</link>

		<dc:creator><![CDATA[Celta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2012 08:39:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2557#comment-1501</guid>

					<description><![CDATA[Yo creo que los celtas puros no tenemos mucho que ver con la nación española. Como dice el líder nacionalista asturiano, David Rivas, la UPyD con la que simpatizan ustedes se acerca al fascismo y al populismo. Yo creo que lo mejor sería federar las dos Españas, la del norte y la del sur, para así sacar a Asturies (que abarca desde Galicia hasta Vizcaya) de su marginación. Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo creo que los celtas puros no tenemos mucho que ver con la nación española. Como dice el líder nacionalista asturiano, David Rivas, la UPyD con la que simpatizan ustedes se acerca al fascismo y al populismo. Yo creo que lo mejor sería federar las dos Españas, la del norte y la del sur, para así sacar a Asturies (que abarca desde Galicia hasta Vizcaya) de su marginación. Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
