<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El separatismo y el salafismo, solidarios contra España	</title>
	<atom:link href="/2013/separatismo-salafismo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/separatismo-salafismo/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 May 2014 20:10:11 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: m33		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-18512</link>

		<dc:creator><![CDATA[m33]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 May 2014 20:10:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-18512</guid>

					<description><![CDATA[¡¡¡Joder, Manolita, deja las drogas!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡¡¡Joder, Manolita, deja las drogas!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Manolita		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-18422</link>

		<dc:creator><![CDATA[Manolita]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 May 2014 21:47:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-18422</guid>

					<description><![CDATA[Lo que sucede es que muchos catalanes, sean de origen o de otras partes de España pero que han nacido ahi, se convierten al islam y apoyan a los musulmanes. Y convencen con su buena conducta a los vecinos no musulmanes de que islam es una religion de bondad. Sin olvidar, que los catalanes son menos racistas en general con los musulmanes. Lo dice una catalana de raices andaluzas musulmana.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que sucede es que muchos catalanes, sean de origen o de otras partes de España pero que han nacido ahi, se convierten al islam y apoyan a los musulmanes. Y convencen con su buena conducta a los vecinos no musulmanes de que islam es una religion de bondad. Sin olvidar, que los catalanes son menos racistas en general con los musulmanes. Lo dice una catalana de raices andaluzas musulmana.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Xibalba		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15303</link>

		<dc:creator><![CDATA[Xibalba]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 23:39:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15303</guid>

					<description><![CDATA[No pasa nada hombre, acepto tus disculpas y te comprendo, yo también me he calentado más de una vez en debates políticos.

No me malinterpretes, repudio todo tipo de nacionalismo. Creo que me he explicado mal durante todo el debate. No estoy de acuerdo con el derecho de autodeterminación externo (que implique independencia), mejor dicho, ACATO el derecho de autodeterminación externo. Queda más correcto.

Soy consciente de que había cierta regulación del Estado en la economía yugoslava, es por eso que he dicho la economía está menos controlada en el socialismo autogestionario que en el de tipo marxista-leninista. Y estoy de acuerdo con la existencia de cierto control sobre la economía, por supuesto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No pasa nada hombre, acepto tus disculpas y te comprendo, yo también me he calentado más de una vez en debates políticos.</p>
<p>No me malinterpretes, repudio todo tipo de nacionalismo. Creo que me he explicado mal durante todo el debate. No estoy de acuerdo con el derecho de autodeterminación externo (que implique independencia), mejor dicho, ACATO el derecho de autodeterminación externo. Queda más correcto.</p>
<p>Soy consciente de que había cierta regulación del Estado en la economía yugoslava, es por eso que he dicho la economía está menos controlada en el socialismo autogestionario que en el de tipo marxista-leninista. Y estoy de acuerdo con la existencia de cierto control sobre la economía, por supuesto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Julián Sánchez		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15302</link>

		<dc:creator><![CDATA[Julián Sánchez]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 23:00:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15302</guid>

					<description><![CDATA[Te pido disculpas si te he ofendido Xibalba.No era mi intención .
Solo decirte que no estoy de acuerdo con tu visión sobre la Autodeterminación y el nacionalismo étnico-cultural, por razones que ya he explicado.
También decirte que no estoy en contra del cooperativismo agrario e industrial, me parece buena idea...pero no pueden funcionar sin la regulación del estado, ya que se necesitan unas leyes mercantiles y tributarias objetivas. En yugoslavia era el estado yugoslavo el que marcaba estas leyes objetivas. Las cooperativas  podrán entenderse de &quot;tu a tu&quot; hasta cierto límite, la injerencia del estado en los asuntos económicos ya sea a nivel micro o a nivel macro-económico es inevitable.

Respecto a la bandera de España , personalmente ....no me importa cual sea si se consiguiesen nuestros objetivos políticos. Es un poco como la capital ...me importa un bledo que esté en Madrid, Barcelona o Sevilla si el futuro cursase por los cauces que nos gustarían.... aún así considero que debe portar colores y emblemas históricos y representativos, no solo que hagan referencia a España sino que también a la Hispanidad.Una variantes de la actual serviría ya que es muy conocida en el exterior.
Te pido disculpas de nuevo si he sido un poco brusco.... muchas gracias por postear.
Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Te pido disculpas si te he ofendido Xibalba.No era mi intención .<br />
Solo decirte que no estoy de acuerdo con tu visión sobre la Autodeterminación y el nacionalismo étnico-cultural, por razones que ya he explicado.<br />
También decirte que no estoy en contra del cooperativismo agrario e industrial, me parece buena idea&#8230;pero no pueden funcionar sin la regulación del estado, ya que se necesitan unas leyes mercantiles y tributarias objetivas. En yugoslavia era el estado yugoslavo el que marcaba estas leyes objetivas. Las cooperativas  podrán entenderse de «tu a tu» hasta cierto límite, la injerencia del estado en los asuntos económicos ya sea a nivel micro o a nivel macro-económico es inevitable.</p>
<p>Respecto a la bandera de España , personalmente &#8230;.no me importa cual sea si se consiguiesen nuestros objetivos políticos. Es un poco como la capital &#8230;me importa un bledo que esté en Madrid, Barcelona o Sevilla si el futuro cursase por los cauces que nos gustarían&#8230;. aún así considero que debe portar colores y emblemas históricos y representativos, no solo que hagan referencia a España sino que también a la Hispanidad.Una variantes de la actual serviría ya que es muy conocida en el exterior.<br />
Te pido disculpas de nuevo si he sido un poco brusco&#8230;. muchas gracias por postear.<br />
Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Xibalba		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15301</link>

		<dc:creator><![CDATA[Xibalba]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 21:51:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15301</guid>

					<description><![CDATA[En el contexto en el que estamos hablando, la autogestión es un concepto de tipo económico y aplicado a las empresas y fincas agrícolas, compañero, no político, por lo que nada tiene que ver con las Autonomías. En el socialismo de autogestión, la economía está menos controlada por el Estado que en el socialismo marxista-leninista, pues son los trabajadores de las empresas colectivizadas las que gestionan la misma. No es ningún cóctel que tenga en la cabeza, ni tampoco flipo, compañero, te pido un poco de respeto; de lo que estoy hablando se ha llevado a cabo ya en un Estado, y ese Estado es la República Federal Socialista de Yugoslavia, donde por cierto también había una descentralización estatal muy rabiosa, un reconocimiento de los pueblos que formaban parte del país y del derecho de autodeterminación de los mismos. Y no me vale como contra-argumento lo de que &quot;mira cómo acabó Yugoslavia&quot;, que Yugoslavia acabó así por culpa del capitalismo, que comenzó a reprimir a los distintos pueblos yugoslavos. Y por eso Milosevic fue juzgado, y tal.

Ya he explicado qué es lo que entiendo por pueblos, y qué determina la existencia de esos pueblos (historia, lengua y cultura); además, estás utilizando el significado literal del vocablo &#039;pueblo&#039; para reírte de mí, así que paso de contestarte a ese respecto y, una vez más, un poquito de respeto, por favor.

¿Subordinar los derechos y la igualdad a las particularidades culturales? ¿Quién ha hablado de tal cosa? ¿En qué Estados descentralizados has visto tú que no haya una Constitución común para todas sus regiones y todos sus ciudadanos, o que otros ciudadanos tengan más derechos que otros por el mero hecho de vivir en una determinada región? No tergiverses mis palabras, por favor.

Lo que estoy defendiendo con respecto a los temas que estamos tratando actualmente lo defendía la República Socialista de Yugoslavia, y en España, actualmente, el Partido Carlista. Así que no, compañero, no estoy loco ni tampoco flipado.

Comparto casi todo vuestro ideario, Santiago, tenedlo en cuenta, a excepción del centralismo y la concepción que tenéis de España.

Me acaba de surgir una duda con respecto a esta asociación, que aunque carezca de verdadera importancia, me provoca curiosidad: ¿cuál es la bandera que defendéis para España? ¿Ninguna en especial, alguna histórica, alguna que nunca haya sido oficial, alguna que hayáis creado vosotros?

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En el contexto en el que estamos hablando, la autogestión es un concepto de tipo económico y aplicado a las empresas y fincas agrícolas, compañero, no político, por lo que nada tiene que ver con las Autonomías. En el socialismo de autogestión, la economía está menos controlada por el Estado que en el socialismo marxista-leninista, pues son los trabajadores de las empresas colectivizadas las que gestionan la misma. No es ningún cóctel que tenga en la cabeza, ni tampoco flipo, compañero, te pido un poco de respeto; de lo que estoy hablando se ha llevado a cabo ya en un Estado, y ese Estado es la República Federal Socialista de Yugoslavia, donde por cierto también había una descentralización estatal muy rabiosa, un reconocimiento de los pueblos que formaban parte del país y del derecho de autodeterminación de los mismos. Y no me vale como contra-argumento lo de que «mira cómo acabó Yugoslavia», que Yugoslavia acabó así por culpa del capitalismo, que comenzó a reprimir a los distintos pueblos yugoslavos. Y por eso Milosevic fue juzgado, y tal.</p>
<p>Ya he explicado qué es lo que entiendo por pueblos, y qué determina la existencia de esos pueblos (historia, lengua y cultura); además, estás utilizando el significado literal del vocablo &#8216;pueblo&#8217; para reírte de mí, así que paso de contestarte a ese respecto y, una vez más, un poquito de respeto, por favor.</p>
<p>¿Subordinar los derechos y la igualdad a las particularidades culturales? ¿Quién ha hablado de tal cosa? ¿En qué Estados descentralizados has visto tú que no haya una Constitución común para todas sus regiones y todos sus ciudadanos, o que otros ciudadanos tengan más derechos que otros por el mero hecho de vivir en una determinada región? No tergiverses mis palabras, por favor.</p>
<p>Lo que estoy defendiendo con respecto a los temas que estamos tratando actualmente lo defendía la República Socialista de Yugoslavia, y en España, actualmente, el Partido Carlista. Así que no, compañero, no estoy loco ni tampoco flipado.</p>
<p>Comparto casi todo vuestro ideario, Santiago, tenedlo en cuenta, a excepción del centralismo y la concepción que tenéis de España.</p>
<p>Me acaba de surgir una duda con respecto a esta asociación, que aunque carezca de verdadera importancia, me provoca curiosidad: ¿cuál es la bandera que defendéis para España? ¿Ninguna en especial, alguna histórica, alguna que nunca haya sido oficial, alguna que hayáis creado vosotros?</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15297</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 16:27:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15297</guid>

					<description><![CDATA[Nosotros en IH, en lo que respecta a España, somos jacobinos, republicanos, patriotas, socialistas, antiseparatistas. Pero también antiliberales, antirracistas, antifascistas, anti-irracionalistas y proiberoamericanistas, que conste siempre esto. Defendemos el Estado como forma de organización política, pero en el marco de alianzas adecuado que más favorezca al universalismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nosotros en IH, en lo que respecta a España, somos jacobinos, republicanos, patriotas, socialistas, antiseparatistas. Pero también antiliberales, antirracistas, antifascistas, anti-irracionalistas y proiberoamericanistas, que conste siempre esto. Defendemos el Estado como forma de organización política, pero en el marco de alianzas adecuado que más favorezca al universalismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Julián Sánchez		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15295</link>

		<dc:creator><![CDATA[Julián Sánchez]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2013 16:23:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15295</guid>

					<description><![CDATA[¿Que es eso de auto-gestionarse?Entiendo que gestionarse a sí mismos ¿pero que van a gestionar? eso ya lo  llevan haciendo más de 30 añoslas Comunidades Autónomas y Ayuntamientos...y sabemos que el Estado autonómico es el nuevo caciquismo , demostrado que a más descentralización más robo y corrupción. 
ya me dirás como se auto-gestionan regiones que dependen plenamente de las subvenciones del Estado Central como Galicia o Extremadura....si no tienen... que coño van a gestionar.
¿A que pueblos te refieres? Almendralejo, Cangas del Narcea....El Bierzo? ¿que eso de los &quot;pueblos&quot;?....
Y luego resulta que esos &quot;pueblos&quot; , &quot;aldeas&quot; o &quot;comarcas&quot; están magicamente hermanadas mediantes esa suma llamada España, que ha de supeditar los derechos comunes y la igualdad de todos a las &quot;particularidades culturales&quot; de no sé que pueblos....
Socialismo, federalismo,auto-gestión, derecho de secesión sin injerencias,particularidades culturales, pueblos, tribus, aldeas....
Menudo coctel más raro que tienes en la cabeza, ni los socialistas utópicos del siglo XIX flipaban tanto amigo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Que es eso de auto-gestionarse?Entiendo que gestionarse a sí mismos ¿pero que van a gestionar? eso ya lo  llevan haciendo más de 30 añoslas Comunidades Autónomas y Ayuntamientos&#8230;y sabemos que el Estado autonómico es el nuevo caciquismo , demostrado que a más descentralización más robo y corrupción.<br />
ya me dirás como se auto-gestionan regiones que dependen plenamente de las subvenciones del Estado Central como Galicia o Extremadura&#8230;.si no tienen&#8230; que coño van a gestionar.<br />
¿A que pueblos te refieres? Almendralejo, Cangas del Narcea&#8230;.El Bierzo? ¿que eso de los «pueblos»?&#8230;.<br />
Y luego resulta que esos «pueblos» , «aldeas» o «comarcas» están magicamente hermanadas mediantes esa suma llamada España, que ha de supeditar los derechos comunes y la igualdad de todos a las «particularidades culturales» de no sé que pueblos&#8230;.<br />
Socialismo, federalismo,auto-gestión, derecho de secesión sin injerencias,particularidades culturales, pueblos, tribus, aldeas&#8230;.<br />
Menudo coctel más raro que tienes en la cabeza, ni los socialistas utópicos del siglo XIX flipaban tanto amigo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Xibalba		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15272</link>

		<dc:creator><![CDATA[Xibalba]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2013 19:48:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15272</guid>

					<description><![CDATA[El socialismo libertario no tiene nada que ver con el autogestionario. El primero es contra el Estado, el segundo es un socialismo con menor intervención del Estado en la economía y que compatibiliza el federalismo y el socialismo.

El Estado común centralizado sirve cuando el país está formado por un único pueblo. No es el caso de España, su pasado y su heterogeneidad lo confirman.

Lo que tú planteas es subordinar las características culturales de los pueblos al orden impuesto por el socialismo centralista... Totalmente contraproducente. Diferentes soberanías, diferentes leyes y diferentes idiomas, por supuesto, al ser diferentes pueblos, hermanados entre sí, y esa hermandad se llama España. En nuestro país, cuanto más centralices el Estado, más descontento habrá hacia él. El autogobierno, y digo más, el asamblearismo (la democracia directa es lo que garantizará la existencia del Estado a largo plazo) no riñen ni con el orden ni con la fuerza del Estado. Más que nada porque, como es de sentido común, las competencias que afecten a todos los pueblos de nuestro país en su conjunto (defensa, cancillería, derechos humanos, política monetaria o comercio exterior), todas ellas con respecto a las relaciones exteriores, deberán estar en posesión del Gobierno central.

Con respecto al caso en que se dé independencia, las cuentas no me las des a mí, se las das a los pueblos que, libremente y sin ningún tipo de interferencia por parte de partidos, instituciones, países, etcétera, hayan querido autodeterminarse fuera de España. Por supuesto que yo prefiero un Estado único, pero si se da el caso en que de forma TOTALMENTE LIBRE y CON TOTAL CONOCIMIENTO DE LAS CONSECUENCIAS DE SU SEPARACIÓN (sean estas una invasión o una quiebra, por poner ejemplos) un pueblo de España decide no formar parte de la misma, nadie es quién para impedir su voluntad. Y todo esto lo digo estando en desacuerdo con la secesión, porque, aunque sean varios pueblos, están hermanados entre sí y el hecho de que en su conjunto forman España es totalmente irrefutable.

Y sí, estoy a favor de todo tipo tipo de internacionalismo, sea con Iberoamérica, con Escandinavia, con las Islas Británicas, con Europa del Este, con los países del Mediterráneo, con África Central, con el Sudeste Asiático o con Oceanía.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El socialismo libertario no tiene nada que ver con el autogestionario. El primero es contra el Estado, el segundo es un socialismo con menor intervención del Estado en la economía y que compatibiliza el federalismo y el socialismo.</p>
<p>El Estado común centralizado sirve cuando el país está formado por un único pueblo. No es el caso de España, su pasado y su heterogeneidad lo confirman.</p>
<p>Lo que tú planteas es subordinar las características culturales de los pueblos al orden impuesto por el socialismo centralista&#8230; Totalmente contraproducente. Diferentes soberanías, diferentes leyes y diferentes idiomas, por supuesto, al ser diferentes pueblos, hermanados entre sí, y esa hermandad se llama España. En nuestro país, cuanto más centralices el Estado, más descontento habrá hacia él. El autogobierno, y digo más, el asamblearismo (la democracia directa es lo que garantizará la existencia del Estado a largo plazo) no riñen ni con el orden ni con la fuerza del Estado. Más que nada porque, como es de sentido común, las competencias que afecten a todos los pueblos de nuestro país en su conjunto (defensa, cancillería, derechos humanos, política monetaria o comercio exterior), todas ellas con respecto a las relaciones exteriores, deberán estar en posesión del Gobierno central.</p>
<p>Con respecto al caso en que se dé independencia, las cuentas no me las des a mí, se las das a los pueblos que, libremente y sin ningún tipo de interferencia por parte de partidos, instituciones, países, etcétera, hayan querido autodeterminarse fuera de España. Por supuesto que yo prefiero un Estado único, pero si se da el caso en que de forma TOTALMENTE LIBRE y CON TOTAL CONOCIMIENTO DE LAS CONSECUENCIAS DE SU SEPARACIÓN (sean estas una invasión o una quiebra, por poner ejemplos) un pueblo de España decide no formar parte de la misma, nadie es quién para impedir su voluntad. Y todo esto lo digo estando en desacuerdo con la secesión, porque, aunque sean varios pueblos, están hermanados entre sí y el hecho de que en su conjunto forman España es totalmente irrefutable.</p>
<p>Y sí, estoy a favor de todo tipo tipo de internacionalismo, sea con Iberoamérica, con Escandinavia, con las Islas Británicas, con Europa del Este, con los países del Mediterráneo, con África Central, con el Sudeste Asiático o con Oceanía.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15267</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2013 07:41:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15267</guid>

					<description><![CDATA[/2011/contra-autodeterminacion/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/2011/contra-autodeterminacion/" rel="nofollow ugc">/2011/contra-autodeterminacion/</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Julián Sánchez		</title>
		<link>/2013/separatismo-salafismo/#comment-15261</link>

		<dc:creator><![CDATA[Julián Sánchez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 May 2013 22:19:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4940#comment-15261</guid>

					<description><![CDATA[Xibalba el socialismo libertario que defiendes está lleno de buenas intenciones. Pero no creo que sea un alternativa viable a los grandes estados capitalistas.
Si cada uno de esos &quot;pueblos&quot; dispone de un estado y una jurisdicción propia, no puedes garantizar una coordinación pacífica  entre ellos si no están bajo un estado común centralizado. Entonces.... como sus relaciones bilaterales no serán armónicas ya que la dialéctica entre estados está comprobado que no lo es, habrá injerencias y fricciones entre esos pequeños estados(por ejemplo León y Galicia se disputarían el Bierzo) y ya no digamos nada de lo fáciles que serán de dominar ante las grandes potencias..... desde luego que auto-determinación y auto-gestión so serán características de  estos pequeños y débiles estados. Con diferentes soberanías, diferentes idiomas, diferentes leyes...al fin y al cabo fragmentados y más que seguro enfrentados.
Por eso en IH defendemos a las Naciones Políticas hispanas y  una gran confederación entre ellas  que haga frente a las grandes potencias depredadoras. Solo bajo el poder de un Estado fuerte y socialista las &quot;particularidades de los pueblos&quot; pueden subsistir....homologar en derechos a una gran cantidad de ciudadanos no implica para nada destruir las particularidades folclóricas, siempre y cuando estas particularidades no se utilicen en contra de los fundamentos objetivos del Estado, que todos deben respetar.

Muchas gracias por comentar ...saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Xibalba el socialismo libertario que defiendes está lleno de buenas intenciones. Pero no creo que sea un alternativa viable a los grandes estados capitalistas.<br />
Si cada uno de esos «pueblos» dispone de un estado y una jurisdicción propia, no puedes garantizar una coordinación pacífica  entre ellos si no están bajo un estado común centralizado. Entonces&#8230;. como sus relaciones bilaterales no serán armónicas ya que la dialéctica entre estados está comprobado que no lo es, habrá injerencias y fricciones entre esos pequeños estados(por ejemplo León y Galicia se disputarían el Bierzo) y ya no digamos nada de lo fáciles que serán de dominar ante las grandes potencias&#8230;.. desde luego que auto-determinación y auto-gestión so serán características de  estos pequeños y débiles estados. Con diferentes soberanías, diferentes idiomas, diferentes leyes&#8230;al fin y al cabo fragmentados y más que seguro enfrentados.<br />
Por eso en IH defendemos a las Naciones Políticas hispanas y  una gran confederación entre ellas  que haga frente a las grandes potencias depredadoras. Solo bajo el poder de un Estado fuerte y socialista las «particularidades de los pueblos» pueden subsistir&#8230;.homologar en derechos a una gran cantidad de ciudadanos no implica para nada destruir las particularidades folclóricas, siempre y cuando estas particularidades no se utilicen en contra de los fundamentos objetivos del Estado, que todos deben respetar.</p>
<p>Muchas gracias por comentar &#8230;saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
