<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Izquierda Hispánica sobre las movilizaciones «¡Democracia Real YA!»	</title>
	<atom:link href="/2011/democraciarealya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/democraciarealya/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2013 21:19:48 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-12359</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:19:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-12359</guid>

					<description><![CDATA[[...] /2011/democraciarealya/ [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] <a href="/2011/democraciarealya/" rel="nofollow ugc">/2011/democraciarealya/</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Los 10 artículos más leídos en 2011 &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-1186</link>

		<dc:creator><![CDATA[Los 10 artículos más leídos en 2011 &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jan 2012 16:05:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-1186</guid>

					<description><![CDATA[[...] 1º.- Izquierda Hispánica sobre las movilizaciones “¡Democracia Real YA!” [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] 1º.- Izquierda Hispánica sobre las movilizaciones “¡Democracia Real YA!” [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ataque del neofeudalismo a los indignados por el catalán &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-280</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ataque del neofeudalismo a los indignados por el catalán &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2011 20:35:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-280</guid>

					<description><![CDATA[[...] un movimiento revolucionario, pero sí como un conato de revolución, un primer paso (tal como hizo Izquierda Hispánica en su manifiesto), entonces notamos curiosamente el paralelismo con los sucesos de la Revolución Francesa de este [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] un movimiento revolucionario, pero sí como un conato de revolución, un primer paso (tal como hizo Izquierda Hispánica en su manifiesto), entonces notamos curiosamente el paralelismo con los sucesos de la Revolución Francesa de este [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-245</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 16:44:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-245</guid>

					<description><![CDATA[Esquinas; para que conste:

En ningún momento he percibido, por tu parte, que por intentar hablar con propiedad, hayas podido tomarme por un ignorante. Como ya he dicho, soy consciente que tengo mucho que aprender.

Y me alegro enormemente que la gente que ha llegado hasta aquí, haya aumentado espectacularmente. Por fortuna, el idioma español (al que sí en este caso ignorantes, llaman castellano... mientras al italiano lo llaman italiano y no toscano), es un idioma que habla y entiende mucha gente; pese a que no esté legalizado en toda la península.

Salut... y força al canut.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Esquinas; para que conste:</p>
<p>En ningún momento he percibido, por tu parte, que por intentar hablar con propiedad, hayas podido tomarme por un ignorante. Como ya he dicho, soy consciente que tengo mucho que aprender.</p>
<p>Y me alegro enormemente que la gente que ha llegado hasta aquí, haya aumentado espectacularmente. Por fortuna, el idioma español (al que sí en este caso ignorantes, llaman castellano&#8230; mientras al italiano lo llaman italiano y no toscano), es un idioma que habla y entiende mucha gente; pese a que no esté legalizado en toda la península.</p>
<p>Salut&#8230; y força al canut.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fuera ya de la Unión Europea &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-244</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fuera ya de la Unión Europea &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 15:26:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-244</guid>

					<description><![CDATA[[...] de esta oligarquía corrupta y vendepatrias que detenta los poderes de nuestra Nación. Izquierda Hispánica en un manifiesto ha hecho ya un análisis político pormenorizado de las virtudes y carencias de este [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] de esta oligarquía corrupta y vendepatrias que detenta los poderes de nuestra Nación. Izquierda Hispánica en un manifiesto ha hecho ya un análisis político pormenorizado de las virtudes y carencias de este [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-242</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 14:02:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-242</guid>

					<description><![CDATA[Una pequeña aclaración ya que no tengo tiempo para más. Lo de pedante lo usaba de modo mundano popular para la gente que nos lee, que ha aumentado espectacularmente, no se sorprendiera de jerga extraña. Lo de pedante me refería a mí mismo utilizando un término que mucha gente que nos lee no tiene por qué conocer. Si lo conocen, mejor para ellos y peor para mí, por tomarlos por ignorantes.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una pequeña aclaración ya que no tengo tiempo para más. Lo de pedante lo usaba de modo mundano popular para la gente que nos lee, que ha aumentado espectacularmente, no se sorprendiera de jerga extraña. Lo de pedante me refería a mí mismo utilizando un término que mucha gente que nos lee no tiene por qué conocer. Si lo conocen, mejor para ellos y peor para mí, por tomarlos por ignorantes.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-241</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 12:16:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-241</guid>

					<description><![CDATA[ESQUINAS:

Muchas gracias por tu contestación; ordenada y razonable.
No obstante, habría que pulir un poco más alguna cosa. 

4.- A ver, no hay nada en contra del término &quot;hispánico&quot;, todo lo contrario, pero entonces, su correspondencia al otro lado del atlántico es hispanoamérica y no iberoamérica (y muchísimo menos latinoamérica; que es el término con el que comulgan muchas mayorías de muchos sitios). Por otro lado, en efecto, no se debe aludir a ningún aspecto racial. Carezco de idea de hasta qué punto queda algo de los íberos corriendo por la genética de los nativos de la piel de toro, pero si &quot;Izquierda Ibérica&quot; suena a jamón, ¿porqué no suena también &quot;iberoamérica&quot;...? Podrás decir: &quot;porque allí no tienen idea de lo que es el jamón ibérico&quot;; y tendrás razón... Por tanto, lo mas correcto, a mi humilde juicio, sería aplicar &quot;hispanoamérica&quot;. Y si lo que se pretende es engullir &quot;imperialmente&quot; a Portugal (cosa que habría que preguntarles si quieren, al margen de que podrían actuar como quinta columna del Imperio anglo-sajón, que es al que realmente pertenecen), seguiría teniendo más sentido lo ibérico por estar en dicha península. Es verdad que durante un tiempo (muy poco si se considera toda la época histórica) pertenecieron a la Monarquía Hispánica... pero ha llovido mucho desde aquello. Insisto: la raíz &quot;hispana&quot; debería prevalecer respecto de cualquier otra; pero aplicada en todos los sitios y en todas las combinaciones de palabras.

1 y 3.- Ser pedante, creo, alude a presumir de conocimientos que se supone uno no tiene. Probablemente yo seré mucho más pedante que tú, puesto que mis conocimientos son muy limitados y sólo quiero aprender. Por el contrario, por tus poros, emanas conocimiento; por tanto, si utilizas el término &quot;etic&quot; nunca podrás ser pedante. Dicho desde perspectiva &quot;emic&quot;, claro está.
Probablemente, también, tendrás razón en todo lo que dices en estos puntos. Ahora bien, ¿estarías dispuesto a estar de acuerdo con los siguientes puntos...?:
- La economía de EEUU (símbolo omnipresente del Imperio anglo-sajón) es el fundamento de todo el poder americano. Por lo tanto, una restricción en la actividad económica de EEUU, tanto dura como blanda, es, en el fondo, un
ataque a los EEUU.
- El acceso ilimitado a las fuentes de energía es esencial para el crecimiento y la prosperidad de la economía estadounidense.
- El petróleo del Medio Oriente (y posiblemente el gas de Asia central) es esencial para el mantenimiento de fuentes de energía suficientes.
No creo que sea difícil estar de acuerdo. Bush II, si bien es cierto que el minuto anterior de meterse en un jardín, bélico, ya dijo: &quot;la inactividad no es una opción&quot;. Y al minuto siguiente lo demostró. ¿Qué garantiza todo ese poder...? ¿Acaso no es su potencial armamentístico...; el cual no existiría sin ese poder económico, ni ese poder económico sin ese potencial armamentístico...? ¿Qué significa &quot;derecho de veto&quot;...? ¿Acaso no significa: &quot;Mira cuántas Bombas tengo&quot;...? No son afirmaciones, son preguntas. ¿Puede un Imperio Hispánico, en pañales o mejor dicho en estado de cigoto, responder a esto...? Yo creo que, de momento, no. De ahí nuestro status de &quot;esclavos&quot;. ¿Sólo cabe la resignación...? Sin duda, tal y como tú sostienes, si se consiguiera dar una impresión &quot;liberal&quot;, pero en el fondo no serlo, habría una oportunidad. Pero para eso hay que vestirse de liberal, parecer un liberal, comportarse como un liberal... pero escondiendo los ases necesarios, tácticos y estratégicos, que demostrarían que en el fondo no lo somos. ¿Acaso estabas hablando de China...? ¿Son &quot;iguales&quot; los Imperios Chino y Anglo-sajón...? Esto sí es una afirmación: son iguales, al menos, en una cosa: ambos tienen la Bomba. Y esa es la razón, casi exclusiva, de que puedan pasearse de ese modo. ¿Qué puede decir un Imperio Hispánico al respecto...? Lo que globaliza, no son los mercados, es la Bomba. Y todos sabemos para qué sirven las bombas. Al final, la sangre, no de ninguna raza, sino la derramada en calles y cunetas, que salvo prueba en contrario es siempre roja (pese a que algunos desquiciados aseguren que también hay azul), es la que ofrece la medida de las cosas... y con la que, después, se puede escribir la Historia; que no es más que las ruinas que tenemos bajo los pies.

Que la paz no es ausencia de violencia ni de inactividad, estamos casi totalmente de acuerdo. Pero como seguramente alguien ya habrá dicho, del mismo modo que lo dicho aquí también lo habrá dicho quién sea, yo pregunto: Paz; ¿para qué...? Nunca ha existido y nunca podrá existir. Hablar de &quot;pax romana&quot;, &quot;pax hispánica&quot;, &quot;pax soviética&quot;, &quot;pax americana&quot;, son eufemismos... como lo de &quot;liberal&quot;. Sombras, en suma, que sólo gentes encadenadas podrían calificar de ese modo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>ESQUINAS:</p>
<p>Muchas gracias por tu contestación; ordenada y razonable.<br />
No obstante, habría que pulir un poco más alguna cosa. </p>
<p>4.- A ver, no hay nada en contra del término «hispánico», todo lo contrario, pero entonces, su correspondencia al otro lado del atlántico es hispanoamérica y no iberoamérica (y muchísimo menos latinoamérica; que es el término con el que comulgan muchas mayorías de muchos sitios). Por otro lado, en efecto, no se debe aludir a ningún aspecto racial. Carezco de idea de hasta qué punto queda algo de los íberos corriendo por la genética de los nativos de la piel de toro, pero si «Izquierda Ibérica» suena a jamón, ¿porqué no suena también «iberoamérica»&#8230;? Podrás decir: «porque allí no tienen idea de lo que es el jamón ibérico»; y tendrás razón&#8230; Por tanto, lo mas correcto, a mi humilde juicio, sería aplicar «hispanoamérica». Y si lo que se pretende es engullir «imperialmente» a Portugal (cosa que habría que preguntarles si quieren, al margen de que podrían actuar como quinta columna del Imperio anglo-sajón, que es al que realmente pertenecen), seguiría teniendo más sentido lo ibérico por estar en dicha península. Es verdad que durante un tiempo (muy poco si se considera toda la época histórica) pertenecieron a la Monarquía Hispánica&#8230; pero ha llovido mucho desde aquello. Insisto: la raíz «hispana» debería prevalecer respecto de cualquier otra; pero aplicada en todos los sitios y en todas las combinaciones de palabras.</p>
<p>1 y 3.- Ser pedante, creo, alude a presumir de conocimientos que se supone uno no tiene. Probablemente yo seré mucho más pedante que tú, puesto que mis conocimientos son muy limitados y sólo quiero aprender. Por el contrario, por tus poros, emanas conocimiento; por tanto, si utilizas el término «etic» nunca podrás ser pedante. Dicho desde perspectiva «emic», claro está.<br />
Probablemente, también, tendrás razón en todo lo que dices en estos puntos. Ahora bien, ¿estarías dispuesto a estar de acuerdo con los siguientes puntos&#8230;?:<br />
-- La economía de EEUU (símbolo omnipresente del Imperio anglo-sajón) es el fundamento de todo el poder americano. Por lo tanto, una restricción en la actividad económica de EEUU, tanto dura como blanda, es, en el fondo, un<br />
ataque a los EEUU.<br />
-- El acceso ilimitado a las fuentes de energía es esencial para el crecimiento y la prosperidad de la economía estadounidense.<br />
-- El petróleo del Medio Oriente (y posiblemente el gas de Asia central) es esencial para el mantenimiento de fuentes de energía suficientes.<br />
No creo que sea difícil estar de acuerdo. Bush II, si bien es cierto que el minuto anterior de meterse en un jardín, bélico, ya dijo: «la inactividad no es una opción». Y al minuto siguiente lo demostró. ¿Qué garantiza todo ese poder&#8230;? ¿Acaso no es su potencial armamentístico&#8230;; el cual no existiría sin ese poder económico, ni ese poder económico sin ese potencial armamentístico&#8230;? ¿Qué significa «derecho de veto»&#8230;? ¿Acaso no significa: «Mira cuántas Bombas tengo»&#8230;? No son afirmaciones, son preguntas. ¿Puede un Imperio Hispánico, en pañales o mejor dicho en estado de cigoto, responder a esto&#8230;? Yo creo que, de momento, no. De ahí nuestro status de «esclavos». ¿Sólo cabe la resignación&#8230;? Sin duda, tal y como tú sostienes, si se consiguiera dar una impresión «liberal», pero en el fondo no serlo, habría una oportunidad. Pero para eso hay que vestirse de liberal, parecer un liberal, comportarse como un liberal&#8230; pero escondiendo los ases necesarios, tácticos y estratégicos, que demostrarían que en el fondo no lo somos. ¿Acaso estabas hablando de China&#8230;? ¿Son «iguales» los Imperios Chino y Anglo-sajón&#8230;? Esto sí es una afirmación: son iguales, al menos, en una cosa: ambos tienen la Bomba. Y esa es la razón, casi exclusiva, de que puedan pasearse de ese modo. ¿Qué puede decir un Imperio Hispánico al respecto&#8230;? Lo que globaliza, no son los mercados, es la Bomba. Y todos sabemos para qué sirven las bombas. Al final, la sangre, no de ninguna raza, sino la derramada en calles y cunetas, que salvo prueba en contrario es siempre roja (pese a que algunos desquiciados aseguren que también hay azul), es la que ofrece la medida de las cosas&#8230; y con la que, después, se puede escribir la Historia; que no es más que las ruinas que tenemos bajo los pies.</p>
<p>Que la paz no es ausencia de violencia ni de inactividad, estamos casi totalmente de acuerdo. Pero como seguramente alguien ya habrá dicho, del mismo modo que lo dicho aquí también lo habrá dicho quién sea, yo pregunto: Paz; ¿para qué&#8230;? Nunca ha existido y nunca podrá existir. Hablar de «pax romana», «pax hispánica», «pax soviética», «pax americana», son eufemismos&#8230; como lo de «liberal». Sombras, en suma, que sólo gentes encadenadas podrían calificar de ese modo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Vicenko		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-240</link>

		<dc:creator><![CDATA[Vicenko]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 10:18:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-240</guid>

					<description><![CDATA[No veo claro el punto 6.

Con respecto a lo que decís sobre la propiedad en ciertos casos yo eludiría el término propiedad hasta que se concrete el asunto legalmente y me llevaría la proclama más al terreno del hogar y la familia, defendiendo su dominio inalienable sobre los hijos (excepto cuando se les priva de o se vulneran los derechos que les son propios) y su responsabilidad para con ellos así como el derecho de cualquier residente o nacional, con o sin hijos, de tener un lugar digno -por su estado de conservación, por su amplitud, por los servicios privados elementales de acceso (agua, luz, etc., comunicación con centros sanitarios y educativos)a los servicios públicos- en usufructo -o propiedad, si queréis, también- que les sirva de condición material para erigir un hogar.  Con Polanyi: el dinero, el suelo y el trabajo NO son mercancías.  

Lo del euro tampoco lo acabo de ver, una vez que el daño ya está hecho.  Pero es discutible para mí.  Lo anterior no: con Venezuela, pase; con Cuba, bajo ningún concepto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No veo claro el punto 6.</p>
<p>Con respecto a lo que decís sobre la propiedad en ciertos casos yo eludiría el término propiedad hasta que se concrete el asunto legalmente y me llevaría la proclama más al terreno del hogar y la familia, defendiendo su dominio inalienable sobre los hijos (excepto cuando se les priva de o se vulneran los derechos que les son propios) y su responsabilidad para con ellos así como el derecho de cualquier residente o nacional, con o sin hijos, de tener un lugar digno -por su estado de conservación, por su amplitud, por los servicios privados elementales de acceso (agua, luz, etc., comunicación con centros sanitarios y educativos)a los servicios públicos- en usufructo -o propiedad, si queréis, también- que les sirva de condición material para erigir un hogar.  Con Polanyi: el dinero, el suelo y el trabajo NO son mercancías.  </p>
<p>Lo del euro tampoco lo acabo de ver, una vez que el daño ya está hecho.  Pero es discutible para mí.  Lo anterior no: con Venezuela, pase; con Cuba, bajo ningún concepto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-239</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 10:09:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-239</guid>

					<description><![CDATA[Para Lucha,

Gracias por visitar nuestra web. Nuestra media de edad son los treinta años, aunque hay miembros de todas las edades.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para Lucha,</p>
<p>Gracias por visitar nuestra web. Nuestra media de edad son los treinta años, aunque hay miembros de todas las edades.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/democraciarealya/#comment-238</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2011 09:56:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=625#comment-238</guid>

					<description><![CDATA[1. La caracterización de &quot;vendepatrias&quot;, común en toda iberoamérica para referirse a la derecha liberal, es una caracterización del liberalismo objetiva o etic, para ser más pedante. Ese liberalismo en tanto anarcoliberalismo, claro que es vendepatria aquí como en los países anglosajones. La diferencia es que esos liberales anglosajones, de facto, no actúan como liberales sino que están a favor de intervenir: intervienen mercados, planifican medidas económicas entre Estados con sus instituciones, influyen en otros Estados y partidos para que coordinen sus políticas, etc. En tanto los liberales no son liberales, no son vendepatrias. En tanto que se vuelven anarcoliberales y disolventes, si lo son, tanto aquí como en Gran Bretaña. Un ejemplo: la inmigración. El socialista está a favor de planificar, tan absurdo es &quot;fronteras abiertas para todo&quot; como &quot;nadie entra&quot;. Se planifica mediante la ley quienes van a entrar y en qué condiciones. Un anarcoliberal contrario al estado, a las fronteras y partidario de la libre circulación de individuos por doquier, ese está minando a su Nación.

2. En la URSS y de hecho, en cualquier socialismo realmente existente o que haya existido, existía la propieda privada (propiedad personal según el Derecho soviético, propiedad declarada inviolable por las leyes). A tu pregunta ¿quién decide sobre la propiedad privada? Pues en tanto fruto del trabajo personal, la propiedad privada tiene todo sentido y por eso debe ser regulada por leyes y el derecho. No somos anarquistas. Toda propiedad con sus diversas modalidades, deben estar reguladas por el Estado de Derecho. Ahora bien, la clave está en que toda propiedad está en función de los intereses de la Nación política y no a la inversa. El Estado y la Nación política son los fundamentos de la propiedad. Por ello, para decirlo con la jerga escolástica &quot;lo que afecta a todos debe ser decidido por todos&quot;. Una pastelería puede seguir siendo privada sin problemas. Pero la producción masiva de trigo a escala nacional o su importación, es ya cuestión Estatal para evitar el mangoneo tanto de la Unión Europea como de los intermediarios.

3. La cuestión de la violencia no se puede deciir a priori. La regla fundamental es que nadie busca la guerra por la guerra misma, por lo que en la medida en que el movimiento pueda ser pacíico, debe serlo. Pero la paz no es ausencia de violencia ni inactividad.

4. Es Izquierda Hispánica por varios motivos. El primero, Hispania no es un nombre étnico, como Ibéria. Hispania es el nombre que ha legado el Imperio romano a todas las lenguas del mundo. Segundo, porque son los países hispánicos -los que hablan español o han estado insertos en la Monarquía Hispánica-  los que capitalizan el movimiento de unidad iberoamericana. Tercero, porque cuando hemos estado unidos, el nombre habitual era &quot;Monarquía Hispánica&quot;, incluyéndose a Portugal. Cuarto, porque &quot;Izquierda Ibérica&quot; suena a jamón ibérico.

No puedo entrar pormenorizadamente en cada una de tus afirmaciones. Espero que otros compañeros o amigos que visiten la web lo hagan. De todos modos, gracias de nuevo por pasarte por nuestra web y leernos con atención.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>1. La caracterización de «vendepatrias», común en toda iberoamérica para referirse a la derecha liberal, es una caracterización del liberalismo objetiva o etic, para ser más pedante. Ese liberalismo en tanto anarcoliberalismo, claro que es vendepatria aquí como en los países anglosajones. La diferencia es que esos liberales anglosajones, de facto, no actúan como liberales sino que están a favor de intervenir: intervienen mercados, planifican medidas económicas entre Estados con sus instituciones, influyen en otros Estados y partidos para que coordinen sus políticas, etc. En tanto los liberales no son liberales, no son vendepatrias. En tanto que se vuelven anarcoliberales y disolventes, si lo son, tanto aquí como en Gran Bretaña. Un ejemplo: la inmigración. El socialista está a favor de planificar, tan absurdo es «fronteras abiertas para todo» como «nadie entra». Se planifica mediante la ley quienes van a entrar y en qué condiciones. Un anarcoliberal contrario al estado, a las fronteras y partidario de la libre circulación de individuos por doquier, ese está minando a su Nación.</p>
<p>2. En la URSS y de hecho, en cualquier socialismo realmente existente o que haya existido, existía la propieda privada (propiedad personal según el Derecho soviético, propiedad declarada inviolable por las leyes). A tu pregunta ¿quién decide sobre la propiedad privada? Pues en tanto fruto del trabajo personal, la propiedad privada tiene todo sentido y por eso debe ser regulada por leyes y el derecho. No somos anarquistas. Toda propiedad con sus diversas modalidades, deben estar reguladas por el Estado de Derecho. Ahora bien, la clave está en que toda propiedad está en función de los intereses de la Nación política y no a la inversa. El Estado y la Nación política son los fundamentos de la propiedad. Por ello, para decirlo con la jerga escolástica «lo que afecta a todos debe ser decidido por todos». Una pastelería puede seguir siendo privada sin problemas. Pero la producción masiva de trigo a escala nacional o su importación, es ya cuestión Estatal para evitar el mangoneo tanto de la Unión Europea como de los intermediarios.</p>
<p>3. La cuestión de la violencia no se puede deciir a priori. La regla fundamental es que nadie busca la guerra por la guerra misma, por lo que en la medida en que el movimiento pueda ser pacíico, debe serlo. Pero la paz no es ausencia de violencia ni inactividad.</p>
<p>4. Es Izquierda Hispánica por varios motivos. El primero, Hispania no es un nombre étnico, como Ibéria. Hispania es el nombre que ha legado el Imperio romano a todas las lenguas del mundo. Segundo, porque son los países hispánicos -los que hablan español o han estado insertos en la Monarquía Hispánica-  los que capitalizan el movimiento de unidad iberoamericana. Tercero, porque cuando hemos estado unidos, el nombre habitual era «Monarquía Hispánica», incluyéndose a Portugal. Cuarto, porque «Izquierda Ibérica» suena a jamón ibérico.</p>
<p>No puedo entrar pormenorizadamente en cada una de tus afirmaciones. Espero que otros compañeros o amigos que visiten la web lo hagan. De todos modos, gracias de nuevo por pasarte por nuestra web y leernos con atención.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
