<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Apología de la Patria Grande	</title>
	<atom:link href="/2012/apologia-patria-grande/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/apologia-patria-grande/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 May 2012 18:52:05 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1668</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 May 2012 18:52:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1668</guid>

					<description><![CDATA[Aquí pongo una muestra de que verdaderamente existe la comunidad hispánica: esta página, desde Uruguay, tiene  centenares de interesantes artículos que pueden ser entendidos por cualquiera que sepa español.
http://www.henciclopedia.org.uy/autores/Rehermann/ArteFraude.htm
(uno de los artículos de este mes de mayo&#039;12)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aquí pongo una muestra de que verdaderamente existe la comunidad hispánica: esta página, desde Uruguay, tiene  centenares de interesantes artículos que pueden ser entendidos por cualquiera que sepa español.<br />
<a href="http://www.henciclopedia.org.uy/autores/Rehermann/ArteFraude.htm" rel="nofollow ugc">http://www.henciclopedia.org.uy/autores/Rehermann/ArteFraude.htm</a><br />
(uno de los artículos de este mes de mayo&#8217;12)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1662</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 May 2012 08:19:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1662</guid>

					<description><![CDATA[Lo que quiero decir es que no basta tener una buena idea metafísica que unifique un proyecto político imperial o estatal. Hace falta, además, que se den las condiciones adecuadas para que ese mensaje cale. Y esas condiciones son sociológicas, económicas, políticas, antropológicas e históricas. Creo que Cosmonauta peca de idealismo en su aseveración.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que quiero decir es que no basta tener una buena idea metafísica que unifique un proyecto político imperial o estatal. Hace falta, además, que se den las condiciones adecuadas para que ese mensaje cale. Y esas condiciones son sociológicas, económicas, políticas, antropológicas e históricas. Creo que Cosmonauta peca de idealismo en su aseveración.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1661</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 May 2012 08:18:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1661</guid>

					<description><![CDATA[También podría valer:

&quot;La idea de raza aria superior será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los nacionalsocialistas conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Soviético de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía.&quot;

O:

&quot;La idea de destino manifiesto será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los norteamericanos conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Soviético de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía&quot;.

O:

&quot;La idea de monarquía católica universal será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los españoles conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Británico de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía&quot;.

O:

&quot;La idea de Umma universal será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los musulmanes conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Bizantino de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía&quot;.

Es decir, la metafísica de un ortograma no niega la potencia del mismo unida a un desarrollo técnico y económico sustancioso que permita además que ese ortograma se vuelva más universal aún (hay otros ortogramas que se pretenden universalistas, como el de la Francia ilustrada, cuya gloria fue bastante efímera y acabó trasquilada). Pero previamente a la conformación del Imperio Soviético era necesaria la &quot;crítica del presente&quot; del propio Marx al sistema capitalista de su época. Primero hay que tener un buen mapa que permita llevar un barco a un puerto óptimo escogiendo la ruta adecuada. Y ahora, hoy día, el marxismo vulgar no vale.

En cuanto a lo de Intereconomía y tal, decir que Izquierda Hispánica no sale en esos medios. Pero como diría Maripili Hernández, ministra de la Juventud de la República Bolivariana de Venezuela, hay que salir en todos los medios en que te inviten, da igual el cariz ideológico que tengan, el caso es que te escuchen y poco a poco tu mensaje vaya calando. Otra cosa es la(s) forma(s) en que seas capaz de expresar tu mensaje, pues para hacerlo bien no vale cualquiera. Pero eso es otro cantar.

Salud y gracias por escribir.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>También podría valer:</p>
<p>«La idea de raza aria superior será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los nacionalsocialistas conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Soviético de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía.»</p>
<p>O:</p>
<p>«La idea de destino manifiesto será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los norteamericanos conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Soviético de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía».</p>
<p>O:</p>
<p>«La idea de monarquía católica universal será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los españoles conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Británico de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía».</p>
<p>O:</p>
<p>«La idea de Umma universal será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los musulmanes conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio Bizantino de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la “crítica del presente” no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía».</p>
<p>Es decir, la metafísica de un ortograma no niega la potencia del mismo unida a un desarrollo técnico y económico sustancioso que permita además que ese ortograma se vuelva más universal aún (hay otros ortogramas que se pretenden universalistas, como el de la Francia ilustrada, cuya gloria fue bastante efímera y acabó trasquilada). Pero previamente a la conformación del Imperio Soviético era necesaria la «crítica del presente» del propio Marx al sistema capitalista de su época. Primero hay que tener un buen mapa que permita llevar un barco a un puerto óptimo escogiendo la ruta adecuada. Y ahora, hoy día, el marxismo vulgar no vale.</p>
<p>En cuanto a lo de Intereconomía y tal, decir que Izquierda Hispánica no sale en esos medios. Pero como diría Maripili Hernández, ministra de la Juventud de la República Bolivariana de Venezuela, hay que salir en todos los medios en que te inviten, da igual el cariz ideológico que tengan, el caso es que te escuchen y poco a poco tu mensaje vaya calando. Otra cosa es la(s) forma(s) en que seas capaz de expresar tu mensaje, pues para hacerlo bien no vale cualquiera. Pero eso es otro cantar.</p>
<p>Salud y gracias por escribir.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cosmonauta		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1657</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cosmonauta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 May 2012 20:58:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1657</guid>

					<description><![CDATA[La idea de proletariado mundial será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los comunistas conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio norteamericano de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la &quot;crítica del presente&quot; no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La idea de proletariado mundial será todo lo fantasma que se quiera, pero gracias a ella los comunistas conquistaron medio mundo y se enfrentaron al Imperio norteamericano de igual a igual. Sin embargo, vosotros con la «crítica del presente» no conseguís salir de Asturias, La Rioja e Intereconomía.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: N		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1655</link>

		<dc:creator><![CDATA[N]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 May 2012 18:43:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1655</guid>

					<description><![CDATA[La polémica entre Bueno y JBFO está finiquitada. Las posiciones del profesor Fuentes han cambiado notablemente desde entonces, entre otras cosas, a consecuencia de la misma. Dejo unos enlaces sobre el asunto: http://www.nodulo.org/ec/2005/n039p23.htm
http://cibernous.com/perifericos/entrevistas/juanbautistafuentes.htm]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La polémica entre Bueno y JBFO está finiquitada. Las posiciones del profesor Fuentes han cambiado notablemente desde entonces, entre otras cosas, a consecuencia de la misma. Dejo unos enlaces sobre el asunto: <a href="http://www.nodulo.org/ec/2005/n039p23.htm" rel="nofollow ugc">http://www.nodulo.org/ec/2005/n039p23.htm</a><br />
<a href="http://cibernous.com/perifericos/entrevistas/juanbautistafuentes.htm" rel="nofollow ugc">http://cibernous.com/perifericos/entrevistas/juanbautistafuentes.htm</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/apologia-patria-grande/#comment-1654</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 May 2012 14:05:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2885#comment-1654</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Y prácticamente (en lo que se refieren a planes y proyectos políticos) ¿qué se desprende del alegato de J.B.F.O.? (se refiere a la crítica de un autor marxista a la obra de G. Bueno &quot;España frente a Europa&quot;) La desolación más absoluta. ¿Qué programas políticos pueden fundarse al margen de toda plataforma política concreta (ya sea la de un imperio realmente existente, hoy desaparecido, como lo fue, a mediados del siglo XX, la Unión Soviética, ya sean los témpanos flotantes y activos de un imperio desaparecido, como lo fue el imperio español)? El sugerir la elección de una plataforma inter-nacional (no nacional ni nacionalista), como pueda serlo la Comunidad hispánica, para apoyar en ella planes y programas políticos, no significa voluntad alguna de restablecer un imperio fenecido. Por de pronto significa sólo voluntad de resistirse a ser engullido por otros Imperios que actualmente sí que están actuando como tales imperios. Para resistir a estos imperios, J.B.F.O. nos propone una plataforma fantasma, a saber, la idea de un proletariado mundial, como contrafigura actual del capitalismo universal; una plataforma que no existe en ninguna parte, y que sólo sirve para llenar la boca de algunos revolucionarios utópicos&quot;. G. Bueno]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Y prácticamente (en lo que se refieren a planes y proyectos políticos) ¿qué se desprende del alegato de J.B.F.O.? (se refiere a la crítica de un autor marxista a la obra de G. Bueno «España frente a Europa») La desolación más absoluta. ¿Qué programas políticos pueden fundarse al margen de toda plataforma política concreta (ya sea la de un imperio realmente existente, hoy desaparecido, como lo fue, a mediados del siglo XX, la Unión Soviética, ya sean los témpanos flotantes y activos de un imperio desaparecido, como lo fue el imperio español)? El sugerir la elección de una plataforma inter-nacional (no nacional ni nacionalista), como pueda serlo la Comunidad hispánica, para apoyar en ella planes y programas políticos, no significa voluntad alguna de restablecer un imperio fenecido. Por de pronto significa sólo voluntad de resistirse a ser engullido por otros Imperios que actualmente sí que están actuando como tales imperios. Para resistir a estos imperios, J.B.F.O. nos propone una plataforma fantasma, a saber, la idea de un proletariado mundial, como contrafigura actual del capitalismo universal; una plataforma que no existe en ninguna parte, y que sólo sirve para llenar la boca de algunos revolucionarios utópicos». G. Bueno</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
