<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: De Gamonal a la lucha social dispersa	</title>
	<atom:link href="/2014/de-gamonal-a-la-lucha-social-dispersa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/de-gamonal-a-la-lucha-social-dispersa/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2014 19:01:45 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: EMMA		</title>
		<link>/2014/de-gamonal-a-la-lucha-social-dispersa/#comment-17549</link>

		<dc:creator><![CDATA[EMMA]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Feb 2014 19:01:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5380#comment-17549</guid>

					<description><![CDATA[Oportunidad de unir fuerzas y algo más:
En el Mediterráneo occidental español se van a producir, si no se impide, prospecciones petrolíferas por parte de una empresa irlandesa y otra noruega, desde Baleares en bloque decimos NO a semejante barbaridad que acabaría con la economía y los ecosistemas marinos, matando nuestro mar y su belleza única. Es una buena oportunidad (dado que en las islas hay corrientes antiespañolas formadas por individuos que se llaman de izquierdas y desde mi punto de vista tienen solvencia intelectual de un gato ) para unir fuerzas en todo el estado y apoyar la causa (repito que la oposición a tal aberración es total) haciéndola suya. No sé además qué oscuros intereses se ocultan tras esto, pero un alemán del parlamento europeo ya está criticando al gobierno español utilizando la palabra España( gobierno que es la continuación del &quot;desguace y venta a precios de saldo&quot;-véase caso Enel, Tabacalera, Iberia etc). Lo que voy a decir a continuación puede que sea algo enrevesado pero: aquí hay muchos alemanes(el líder de un partido alemán empezó su campaña en Mallorca las pasadas elecciones); los separatistas tienen en Europa su supuesto oráculo (no ven más allá de sus narices con tal de cacarear y cobrar por ello)y visto lo visto hasta los ingleses podrían tener su baza y quedar como los salvadores de la maravilla del Mediterráneo ante la &quot;pasividad de España&quot; no del gobierno, que son dos cosas distintas (estrategia del lenguaje también utilizada por los secesionistas caciquiles). Hasta se me ocurre que podrían querer hundir moméntaneamente los pocos focos de actividad económica productora de riqueza que quedan en España para enriquecerse unos pocos buitres.
En cualquier caso el apoyo masivo a la oposición a este tipo de actuaciones destructoras es ahora muy necesario. Cualquier mail a los medios o click en &quot;me gusta&quot;en las páginas de Facebook creadas ad hoc sería muy efectivo.
Gracias]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Oportunidad de unir fuerzas y algo más:<br />
En el Mediterráneo occidental español se van a producir, si no se impide, prospecciones petrolíferas por parte de una empresa irlandesa y otra noruega, desde Baleares en bloque decimos NO a semejante barbaridad que acabaría con la economía y los ecosistemas marinos, matando nuestro mar y su belleza única. Es una buena oportunidad (dado que en las islas hay corrientes antiespañolas formadas por individuos que se llaman de izquierdas y desde mi punto de vista tienen solvencia intelectual de un gato ) para unir fuerzas en todo el estado y apoyar la causa (repito que la oposición a tal aberración es total) haciéndola suya. No sé además qué oscuros intereses se ocultan tras esto, pero un alemán del parlamento europeo ya está criticando al gobierno español utilizando la palabra España( gobierno que es la continuación del «desguace y venta a precios de saldo»-véase caso Enel, Tabacalera, Iberia etc). Lo que voy a decir a continuación puede que sea algo enrevesado pero: aquí hay muchos alemanes(el líder de un partido alemán empezó su campaña en Mallorca las pasadas elecciones); los separatistas tienen en Europa su supuesto oráculo (no ven más allá de sus narices con tal de cacarear y cobrar por ello)y visto lo visto hasta los ingleses podrían tener su baza y quedar como los salvadores de la maravilla del Mediterráneo ante la «pasividad de España» no del gobierno, que son dos cosas distintas (estrategia del lenguaje también utilizada por los secesionistas caciquiles). Hasta se me ocurre que podrían querer hundir moméntaneamente los pocos focos de actividad económica productora de riqueza que quedan en España para enriquecerse unos pocos buitres.<br />
En cualquier caso el apoyo masivo a la oposición a este tipo de actuaciones destructoras es ahora muy necesario. Cualquier mail a los medios o click en «me gusta»en las páginas de Facebook creadas ad hoc sería muy efectivo.<br />
Gracias</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La movilización detiene la privatización sanitaria en Madrid &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2014/de-gamonal-a-la-lucha-social-dispersa/#comment-17413</link>

		<dc:creator><![CDATA[La movilización detiene la privatización sanitaria en Madrid &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2014 16:56:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5380#comment-17413</guid>

					<description><![CDATA[[...] &#171; De Gamonal a la lucha social dispersa [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] &laquo; De Gamonal a la lucha social dispersa [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
