<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Entrevista a Pablo Huerga Melcón. Segunda parte	</title>
	<atom:link href="/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2013 21:39:29 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Agus		</title>
		<link>/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/#comment-8044</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agus]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Jan 2013 21:39:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4356#comment-8044</guid>

					<description><![CDATA[Hola
Coincido con la valoración positiva de la entrevista. Efectivamente no deja de resultar del máximo interés que viniendo de la tradición comunista, señale la importancia del Estado como sujeto político y revolucionario de primer orden y la necesidad de replantear su papel y función. Y más cuando todos sabemos cómo hoy en día y en concreto en España siguen funcionando esquematismos internacionalistas que no son más que cosmopolitismo pequeño-consumidores o una incomprensión profunda de lo que señala Pablo Huerga sobre el papel del Estado.
Recomiendo por otra parte la lectura de su libro sobre la educación, resumido brevemente en la entrevista, pues a mi juicio va más allá del tema particular de la educación apuntando la dialéctica histórica entre la persona y los fines generales de la sociedad y su transformación a lo largo del tiempo y en función de transformaciones sociales, tecnológicas, políticas... Muy recomendable.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola<br />
Coincido con la valoración positiva de la entrevista. Efectivamente no deja de resultar del máximo interés que viniendo de la tradición comunista, señale la importancia del Estado como sujeto político y revolucionario de primer orden y la necesidad de replantear su papel y función. Y más cuando todos sabemos cómo hoy en día y en concreto en España siguen funcionando esquematismos internacionalistas que no son más que cosmopolitismo pequeño-consumidores o una incomprensión profunda de lo que señala Pablo Huerga sobre el papel del Estado.<br />
Recomiendo por otra parte la lectura de su libro sobre la educación, resumido brevemente en la entrevista, pues a mi juicio va más allá del tema particular de la educación apuntando la dialéctica histórica entre la persona y los fines generales de la sociedad y su transformación a lo largo del tiempo y en función de transformaciones sociales, tecnológicas, políticas&#8230; Muy recomendable.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/#comment-8040</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Jan 2013 20:00:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4356#comment-8040</guid>

					<description><![CDATA[Tengo un gran aprecio por las publicaciones sobre historia y filosofía de la  ciencia del prof.Huerga Melcón,y coincido también con los lineamientos de este artículo, ahora bien eso no me impide criticarle cuando &quot;desbarra&quot; sobre el periodo soviético de Stalin;algunos de sus artículos los podría haber escrito cualquier ultraderechista ó neocom de ABC,La Razón ó intereconomía,por ejemplo éste artículo insidioso que publicó en 2011 sobre Katyn.

http://mas.lne.es/cartasdeloslectores/carta/5888/katyn-pretextos-para-recordar-laso-prieto.html

salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tengo un gran aprecio por las publicaciones sobre historia y filosofía de la  ciencia del prof.Huerga Melcón,y coincido también con los lineamientos de este artículo, ahora bien eso no me impide criticarle cuando «desbarra» sobre el periodo soviético de Stalin;algunos de sus artículos los podría haber escrito cualquier ultraderechista ó neocom de ABC,La Razón ó intereconomía,por ejemplo éste artículo insidioso que publicó en 2011 sobre Katyn.</p>
<p><a href="http://mas.lne.es/cartasdeloslectores/carta/5888/katyn-pretextos-para-recordar-laso-prieto.html" rel="nofollow ugc">http://mas.lne.es/cartasdeloslectores/carta/5888/katyn-pretextos-para-recordar-laso-prieto.html</a></p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/#comment-8029</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Jan 2013 19:22:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4356#comment-8029</guid>

					<description><![CDATA[Aún tomando en cuenta esos matices que anota granados, estimo que Huerga e IH, aún con términos distintos, sostenemos ideas similares, que pueden llevarnos a colaborar para realizar más cosas en el futuro. La idea de que el Estado es un sujeto revolucionario en sí, y que sólo a través de él puede realizarse toda persona, la compartimos en IH. Y la orientación necesaria que España ha de tener hacia Hispanoamérica es, en el marco de un socialismo específico, la única vía digna que a los trabajadores españoles, desde Gerona hasta Tenerife, desde La Coruña hasta Mahón, desde San Sebastián hasta Melilla, le queda para dejar de ser una masa de millones de individuos flotantes manejados por políticos serviles a &quot;Europa&quot;, al mundo anglosajón, a lo políticamente correcto y a la corrupción delictiva y no delictiva propia de toda sociedad en descomposición como la nuestra.

Me gusta lo que dice Pablo Huerga y me gusta como lo dice. Eso es, por ahora, lo que puedo decir al respecto.

Gracias, una vez más, por comentar.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aún tomando en cuenta esos matices que anota granados, estimo que Huerga e IH, aún con términos distintos, sostenemos ideas similares, que pueden llevarnos a colaborar para realizar más cosas en el futuro. La idea de que el Estado es un sujeto revolucionario en sí, y que sólo a través de él puede realizarse toda persona, la compartimos en IH. Y la orientación necesaria que España ha de tener hacia Hispanoamérica es, en el marco de un socialismo específico, la única vía digna que a los trabajadores españoles, desde Gerona hasta Tenerife, desde La Coruña hasta Mahón, desde San Sebastián hasta Melilla, le queda para dejar de ser una masa de millones de individuos flotantes manejados por políticos serviles a «Europa», al mundo anglosajón, a lo políticamente correcto y a la corrupción delictiva y no delictiva propia de toda sociedad en descomposición como la nuestra.</p>
<p>Me gusta lo que dice Pablo Huerga y me gusta como lo dice. Eso es, por ahora, lo que puedo decir al respecto.</p>
<p>Gracias, una vez más, por comentar.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2013/entrevista-a-pablo-huerga-melcon-segunda-parte/#comment-8002</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jan 2013 20:12:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4356#comment-8002</guid>

					<description><![CDATA[Un análisis bastante interesante y ponderado del prof.Huerga Melcón;su visión de la antigua URSS es francamente positiva pero es curioso que no aparezca citado para nada Stalin- el verdadero constructor de la URSS junto con Lenin- y se cite a Trotski cuyo papel en los años 20 y 30 fue más bien desastroso y pernicioso para la propia Urss y aún estoy siendo generoso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un análisis bastante interesante y ponderado del prof.Huerga Melcón;su visión de la antigua URSS es francamente positiva pero es curioso que no aparezca citado para nada Stalin- el verdadero constructor de la URSS junto con Lenin- y se cite a Trotski cuyo papel en los años 20 y 30 fue más bien desastroso y pernicioso para la propia Urss y aún estoy siendo generoso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
