<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Algunas reflexiones más sobre la CELAC	</title>
	<atom:link href="/2011/celac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/celac/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Feb 2013 23:53:59 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/celac/#comment-10242</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Feb 2013 23:53:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1924#comment-10242</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Figueroa, en el texto se afirma que no se menciona a España &quot;ni siquiera&quot; de modo honorífico, es decir, que tal y como está redactado pues no es que se pida que España tenga que ser mencionada de modo honorífico sino que este modo se considera el inferior y que ni siquiera ese hubo. 

Por lo demás, si España no fue citada es porque no se merezca ser citada según el papel que actualmente está desempeñando en Iberoamérica.

Comparto esa idea de que la &quot;Madre Patria&quot; es quizá la unidad hispana perdida previa a la conformación de los Estados. Ahora bien, el término no es imperialista. La terminología de tiempos del Imperio español no era esa para referirse a la metrópolis, al menos en lo que a mi se me alcanza. Más bien es un término que surge cuando ya hay dos patrias, la paterna -los nuevos Estados nacionales- y la materna -&#039;la Monarquía Hispánica&#039;. 

Si se acuñó en el siglo XIX quizá siga teniendo el vestigio sexista tradicional que suponía al padre como principio activo -&quot;la forma&quot;- y a la madre como principio pasivo -&quot;materia&quot;-. Así, tendría casi un significado subordinado y nada imperialista.

De todos modos es una expresión poética y como tal hay que tomarla.

Salud y gracias por tu comentario.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Figueroa, en el texto se afirma que no se menciona a España «ni siquiera» de modo honorífico, es decir, que tal y como está redactado pues no es que se pida que España tenga que ser mencionada de modo honorífico sino que este modo se considera el inferior y que ni siquiera ese hubo. </p>
<p>Por lo demás, si España no fue citada es porque no se merezca ser citada según el papel que actualmente está desempeñando en Iberoamérica.</p>
<p>Comparto esa idea de que la «Madre Patria» es quizá la unidad hispana perdida previa a la conformación de los Estados. Ahora bien, el término no es imperialista. La terminología de tiempos del Imperio español no era esa para referirse a la metrópolis, al menos en lo que a mi se me alcanza. Más bien es un término que surge cuando ya hay dos patrias, la paterna -los nuevos Estados nacionales- y la materna -&#8216;la Monarquía Hispánica&#8217;. </p>
<p>Si se acuñó en el siglo XIX quizá siga teniendo el vestigio sexista tradicional que suponía al padre como principio activo -«la forma»- y a la madre como principio pasivo -«materia»-. Así, tendría casi un significado subordinado y nada imperialista.</p>
<p>De todos modos es una expresión poética y como tal hay que tomarla.</p>
<p>Salud y gracias por tu comentario.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Figueroa		</title>
		<link>/2011/celac/#comment-10238</link>

		<dc:creator><![CDATA[Figueroa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Feb 2013 23:24:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1924#comment-10238</guid>

					<description><![CDATA[Me resulta un poco sorprendente (mas bien, ridículo) que alguien se pregunte porque no hubo una mención &#039;honorífica&#039; a España en la ceremonia de la CELAC. Ciertamente lo que nos une a los latinoamericanos es la imigración hispánica, pero eso no hace a la actual España &#039;la Madre Patria&#039;; ese título poético pertenece al imperio pasado; la actual España es un hijo mas de aquel estado/sociedad que ya no existe.  Como dice el refrán: Los descendientes de los conquistadores somos nosotros, los españoles son los sobrinos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me resulta un poco sorprendente (mas bien, ridículo) que alguien se pregunte porque no hubo una mención &#8216;honorífica&#8217; a España en la ceremonia de la CELAC. Ciertamente lo que nos une a los latinoamericanos es la imigración hispánica, pero eso no hace a la actual España &#8216;la Madre Patria&#8217;; ese título poético pertenece al imperio pasado; la actual España es un hijo mas de aquel estado/sociedad que ya no existe.  Como dice el refrán: Los descendientes de los conquistadores somos nosotros, los españoles son los sobrinos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Daniel Cerezo		</title>
		<link>/2011/celac/#comment-1010</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel Cerezo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2011 20:30:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1924#comment-1010</guid>

					<description><![CDATA[Vaya, gracias hombre.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vaya, gracias hombre.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/celac/#comment-1009</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2011 07:40:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1924#comment-1009</guid>

					<description><![CDATA[Dicen que a Einstein le obsesionaba la &quot;belleza&quot; en los planteamientos matemáticos. Es una lástima que no pueda leer este artículo; desprende &quot;belleza&quot;. Debería ser portada de todos los medios de comunicación, por un lado, desde el Río Bravo y Grande hacia abajo; y por otro, desde los Pirineos a Cádiz... o más allá si se quiere, esto es, a ambos lados del Atlántico.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dicen que a Einstein le obsesionaba la «belleza» en los planteamientos matemáticos. Es una lástima que no pueda leer este artículo; desprende «belleza». Debería ser portada de todos los medios de comunicación, por un lado, desde el Río Bravo y Grande hacia abajo; y por otro, desde los Pirineos a Cádiz&#8230; o más allá si se quiere, esto es, a ambos lados del Atlántico.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
