<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Fútbol, política, pitidos y abucheos	</title>
	<atom:link href="/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2012 12:55:24 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1885</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jun 2012 12:55:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1885</guid>

					<description><![CDATA[Hay un hilo de esperanza al que aferrarse y es el pronóstico que Gustavo Bueno hijo ofrece en el Teatro crítico que trata precisamente también este tema. Según él la Unión Europea colapsará y entonces estas élites políticas lamentables no tendrán más remedio que volver a reconstruir el Estado-nación y entonces se acabarán las tonterías. En todo caso desde España, tal como están las cosas, hay poco que hacer, sólo podemos esperar que algún cataclismo político internacional traiga circunstancias más propicias.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hay un hilo de esperanza al que aferrarse y es el pronóstico que Gustavo Bueno hijo ofrece en el Teatro crítico que trata precisamente también este tema. Según él la Unión Europea colapsará y entonces estas élites políticas lamentables no tendrán más remedio que volver a reconstruir el Estado-nación y entonces se acabarán las tonterías. En todo caso desde España, tal como están las cosas, hay poco que hacer, sólo podemos esperar que algún cataclismo político internacional traiga circunstancias más propicias.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1884</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jun 2012 12:50:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1884</guid>

					<description><![CDATA[En fin, que es un problema de dificilísima solución, dado lo avanzado que está y para el que no creo que nadie tenga una fórmula infalible. Lo que no podemos hacer es quedarnos de brazos cruzados sobre todo porque el tiempo en este caso juega en nuestra contra.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En fin, que es un problema de dificilísima solución, dado lo avanzado que está y para el que no creo que nadie tenga una fórmula infalible. Lo que no podemos hacer es quedarnos de brazos cruzados sobre todo porque el tiempo en este caso juega en nuestra contra.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1883</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jun 2012 12:46:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1883</guid>

					<description><![CDATA[Yo creo que tanto la presión y adoctrinamiento de las élites como la impregnación en el nacionalismo tanto pasivo como activo de capas crecientes de la población se retroalimentan. Aunque es muy cierto que la responsabilidad última es de esas élites, que son las que deberían tener sentido de Estado y no la del pueblo llano. Que estos separatismos son un cáncer no creo que nadie lo dude. La cuestión es si hay metástasis y ya no hay solución o si todavía la hay. Sin embargo, aun admitiendo que ya no haya más solución que la drástica que planteaba Javier Ardura, lo cierto es que esa tampoco es una solución, por varias razones: 1) existiría el peligro de que dado el precedente de esas secesiones otras regiones siguieran el mismo camino y España se balcanizase o yugoslavizase 2) porque no le convendría a España (a lo que quedase de ella) tener dos Estados independientes reconocidos internacionalmente que con toda probabilidad serían hostiles y seguirían difundiendo su propaganda separatista por lo que ellos llaman los pueblos de España, para debilitarla y calumniarla, o incluso financiando a otros movimientos separatistas y 3) porque esos nuevos Estados seguirían insatisfechos mientras no se satisfacieran sus reivindicaciones territoriales: Cataluña buscaría la anexión de los «Países catalanes, la región valenciana y las islas Baleares» y Euzkadi Navarra y hasta es posible que Logroño o parte de Aragón, allá donde subsistan topónimos vascongados.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo creo que tanto la presión y adoctrinamiento de las élites como la impregnación en el nacionalismo tanto pasivo como activo de capas crecientes de la población se retroalimentan. Aunque es muy cierto que la responsabilidad última es de esas élites, que son las que deberían tener sentido de Estado y no la del pueblo llano. Que estos separatismos son un cáncer no creo que nadie lo dude. La cuestión es si hay metástasis y ya no hay solución o si todavía la hay. Sin embargo, aun admitiendo que ya no haya más solución que la drástica que planteaba Javier Ardura, lo cierto es que esa tampoco es una solución, por varias razones: 1) existiría el peligro de que dado el precedente de esas secesiones otras regiones siguieran el mismo camino y España se balcanizase o yugoslavizase 2) porque no le convendría a España (a lo que quedase de ella) tener dos Estados independientes reconocidos internacionalmente que con toda probabilidad serían hostiles y seguirían difundiendo su propaganda separatista por lo que ellos llaman los pueblos de España, para debilitarla y calumniarla, o incluso financiando a otros movimientos separatistas y 3) porque esos nuevos Estados seguirían insatisfechos mientras no se satisfacieran sus reivindicaciones territoriales: Cataluña buscaría la anexión de los «Países catalanes, la región valenciana y las islas Baleares» y Euzkadi Navarra y hasta es posible que Logroño o parte de Aragón, allá donde subsistan topónimos vascongados.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1874</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2012 22:47:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1874</guid>

					<description><![CDATA[sin duda Ha*(perdón por la &quot;H&quot;:) influido de forma muy positiva en la expansión del neo-feudalismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>sin duda Ha*(perdón por la «H»:) influido de forma muy positiva en la expansión del neo-feudalismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1872</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2012 22:42:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1872</guid>

					<description><![CDATA[Muchas gracias por plantear estas cuestiones Álvarez, son muy interesantes.
En el primer caso que planteas, cuando te refieres a lo de &quot;invitar&quot; a regiones concretas a abandonar España, me parecía curioso que nadie hubiese reparado en esto criticándolo.Ningún lector de IH lo había hecho hasta ahora.
Bien.... en principio tienes razón en que nadie que se considere patriota español vaya &quot;invitar&quot; a abandonar España a ninguna región desde el punto de vista territorial.Lo normal sería intentar neutralizar a las oligarquías secesionistas, ya sea mediante contra-propaganda, ya sea con medidas sancionadoras desde el Estado Central( de índole político, administrativo o económico).En ningún caso nadie en IH quiere echar a Cataluña o al P.Vasco de España.Pero en el artículo especifico, quizá no con demasiada rotundidad, que se trataría de &quot;MEDIDAS DRÁSTICAS&quot;,el &quot;último recurso&quot; si el secesionismo triunfa completamente en estas regiones(descartando la intervención militar por las enormes dificultades y consecuencias que esto podría traer).En absoluto un servidor y pongo la mano en el fuego que ningún miembro de IH quisiera llegar a la situación de prescindir de estas regiones.Pero sin duda poniéndose en lo peor, prefiero una &quot;España reducida&quot; a una España asimétrica con privilegios inaceptables.
También hay que tener en cuenta que en este artículo mi intención era el de &quot;calentar&quot; o &quot;zarandear&quot; a posibles lectores de las regiones citadas o de otras regiones para entrar en debate.Digamos que considero que el separatismo campa a sus anchas porque nadie les mete presión de ningún tipo, y cuando hablo de estas &quot;medidas drásticas&quot;, a mi juicio es una forma de meter presión:&quot;o acatan las leyes que compartimos todos los españoles o señores hagan las maletas y váyanse&quot;....repito, considero una actitud más traidora permitir ya sea de forma pasiva o de forma activa una España con regiones privilegiadas y españoles de 1º de 2º y de 3º que prescindir de ciertas regiones como última medida siempre y cuando  el separatismo haya triunfado totalmente y no quede otra cosa que hacer que meter los tanques(medida insisto muy delicada y dificultosa por razones que no voy a tratar aquí).

Respecto a la segunda cuestión.Sobre si peco o no de fundamentalismo democrático.Tengo que decir que el resultado de las elecciones  solo es un indicador más, mediante el cual se puede especular sobre estas cuestiones pero solo especular,no doy a las elecciones en absoluto una credibilidad precisa para determinar el grado de nacionalismo.Pero hay que tener muy clara una cosa, si bien hay muchos ciudadanos que no contribuyen activamente a la expansión del separatismo,por ejemplo votando nacionalista.Si hay muchos ciudadanos que contribuyen pasivamente aceptando la situación política.El ejemplo es que ni en Cataluña ni en P.Vasco hay fuertes oposiciones al separatismo que no sea el PP y éstos ya sabemos que han aceptado el discurso nacionalista y autonomista hace tiempo.Puede ser porque las oligarquías separatistas minoritarias lo hayan hecho muy bien y hayan sabido engañar al &quot;inocente pueblo&quot; pero no se puede negar que sin el apoyo del &quot;inocente pueblo&quot;(ya sea activo o pasivo) estas oligarquías no hubiesen llegado tan lejos.
Subrayo también la traidora y acomplejada actitud de los políticos vende-patrias de Madrid frente al secesionismo que antes comentabas, sin duda a influido de forma muy positiva en la expansión del neo-feudalismo.

Muchas gracias por comentar , saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas gracias por plantear estas cuestiones Álvarez, son muy interesantes.<br />
En el primer caso que planteas, cuando te refieres a lo de «invitar» a regiones concretas a abandonar España, me parecía curioso que nadie hubiese reparado en esto criticándolo.Ningún lector de IH lo había hecho hasta ahora.<br />
Bien&#8230;. en principio tienes razón en que nadie que se considere patriota español vaya «invitar» a abandonar España a ninguna región desde el punto de vista territorial.Lo normal sería intentar neutralizar a las oligarquías secesionistas, ya sea mediante contra-propaganda, ya sea con medidas sancionadoras desde el Estado Central( de índole político, administrativo o económico).En ningún caso nadie en IH quiere echar a Cataluña o al P.Vasco de España.Pero en el artículo especifico, quizá no con demasiada rotundidad, que se trataría de «MEDIDAS DRÁSTICAS»,el «último recurso» si el secesionismo triunfa completamente en estas regiones(descartando la intervención militar por las enormes dificultades y consecuencias que esto podría traer).En absoluto un servidor y pongo la mano en el fuego que ningún miembro de IH quisiera llegar a la situación de prescindir de estas regiones.Pero sin duda poniéndose en lo peor, prefiero una «España reducida» a una España asimétrica con privilegios inaceptables.<br />
También hay que tener en cuenta que en este artículo mi intención era el de «calentar» o «zarandear» a posibles lectores de las regiones citadas o de otras regiones para entrar en debate.Digamos que considero que el separatismo campa a sus anchas porque nadie les mete presión de ningún tipo, y cuando hablo de estas «medidas drásticas», a mi juicio es una forma de meter presión:»o acatan las leyes que compartimos todos los españoles o señores hagan las maletas y váyanse»&#8230;.repito, considero una actitud más traidora permitir ya sea de forma pasiva o de forma activa una España con regiones privilegiadas y españoles de 1º de 2º y de 3º que prescindir de ciertas regiones como última medida siempre y cuando  el separatismo haya triunfado totalmente y no quede otra cosa que hacer que meter los tanques(medida insisto muy delicada y dificultosa por razones que no voy a tratar aquí).</p>
<p>Respecto a la segunda cuestión.Sobre si peco o no de fundamentalismo democrático.Tengo que decir que el resultado de las elecciones  solo es un indicador más, mediante el cual se puede especular sobre estas cuestiones pero solo especular,no doy a las elecciones en absoluto una credibilidad precisa para determinar el grado de nacionalismo.Pero hay que tener muy clara una cosa, si bien hay muchos ciudadanos que no contribuyen activamente a la expansión del separatismo,por ejemplo votando nacionalista.Si hay muchos ciudadanos que contribuyen pasivamente aceptando la situación política.El ejemplo es que ni en Cataluña ni en P.Vasco hay fuertes oposiciones al separatismo que no sea el PP y éstos ya sabemos que han aceptado el discurso nacionalista y autonomista hace tiempo.Puede ser porque las oligarquías separatistas minoritarias lo hayan hecho muy bien y hayan sabido engañar al «inocente pueblo» pero no se puede negar que sin el apoyo del «inocente pueblo»(ya sea activo o pasivo) estas oligarquías no hubiesen llegado tan lejos.<br />
Subrayo también la traidora y acomplejada actitud de los políticos vende-patrias de Madrid frente al secesionismo que antes comentabas, sin duda a influido de forma muy positiva en la expansión del neo-feudalismo.</p>
<p>Muchas gracias por comentar , saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Álvarez		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1860</link>

		<dc:creator><![CDATA[Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Jun 2012 11:13:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1860</guid>

					<description><![CDATA[Por un error en el &quot;copia pega&quot; no salió la pregunta formulada por Ardura que he criticado: &quot;¿No sería mejor que los españoles &quot;invitasen&quot; a vascos y a catalanes a abandonar España?&quot;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por un error en el «copia pega» no salió la pregunta formulada por Ardura que he criticado: «¿No sería mejor que los españoles «invitasen» a vascos y a catalanes a abandonar España?»</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Álvarez		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1859</link>

		<dc:creator><![CDATA[Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Jun 2012 11:08:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1859</guid>

					<description><![CDATA[Sigo con atención las publicaciones de IH, desde los tiempos de su bitácora. Suelo estar muy de acuerdo con los artículos publicados y no acostumbro a hacer comentarios porque poco más podría decir. Este artículo sin embargo me ha parecido matizable en algunos aspectos:
En primer lugar, en cuanto a la pregunta formulada: &#060;&#062; Cómo a alguien que se precie de patriota español puede siquiera pasársele por la cabeza hacer esta distinción entre españoles, por un lado, y vascos y catalanes, por otro. En cualquier caso y suponiendo que se esté refiriendo únicamente a los secesionistas vascos y catalanes, quiero creer que con invitar a irse el autor se está refiriendo a que se vayan los individuos concretos, y no a la secesión de la región, lo cual sería ya la mayor de las traiciones. De todos modos debería hacerse la puntualización, porque es muy importante.
Por otro lado, vincular la voluntad separatista de la región catalana y vasca a los resultados de unas determinadas elecciones me parece pecar del tan criticado fundamentalismo democrático. Además, en el caso vasco habría que tener en cuenta las decenas de miles de vascos exiliados debido al terrorismo y que no pueden votar en su región de origen. En cualquier caso, la nación española, incluida su fracción vasca y catalana, es mucho más que los individuos que votan en unas elecciones concretas. 
Si bien es cierto que no se puede desvincular totalmente al pueblo de las decisiones políticas, también es cierto que en muchas ocasiones la población es víctima de los profesionales de la política, que son los que deberían demostrar su sentido del Estado, porque no se puede pretender que el común de los ciudadanos sea un experto estadista. Ese “sentimiento nacionalista” de algunas regiones de España ha sido cultivado durante años por unas élites minoritarias políticas y económicas en busca de su interés particular. No creo que la “deriva nacionalista” sea tanto una respuesta de los políticos  a una demanda del pueblo, como algo que a las propias élites políticas y económicas les ha interesado cultivar en su beneficio. Eso sí, siempre con el beneplácito de los supuestamente patriotas españoles, víctimas de sus complejos. Estoy muy de acuerdo con las palabras de Pérez Viejo que comenta David Balaguer.
En fin, me he centrado en lo que no estoy de acuerdo, o me parece matizable. Se han apuntado otras cuestiones muy interesantes que no hace falta comentar.
¡Viva España!, (es decir, ¡Viva el País Vasco, Viva Cataluña!)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sigo con atención las publicaciones de IH, desde los tiempos de su bitácora. Suelo estar muy de acuerdo con los artículos publicados y no acostumbro a hacer comentarios porque poco más podría decir. Este artículo sin embargo me ha parecido matizable en algunos aspectos:<br />
En primer lugar, en cuanto a la pregunta formulada: &lt;&gt; Cómo a alguien que se precie de patriota español puede siquiera pasársele por la cabeza hacer esta distinción entre españoles, por un lado, y vascos y catalanes, por otro. En cualquier caso y suponiendo que se esté refiriendo únicamente a los secesionistas vascos y catalanes, quiero creer que con invitar a irse el autor se está refiriendo a que se vayan los individuos concretos, y no a la secesión de la región, lo cual sería ya la mayor de las traiciones. De todos modos debería hacerse la puntualización, porque es muy importante.<br />
Por otro lado, vincular la voluntad separatista de la región catalana y vasca a los resultados de unas determinadas elecciones me parece pecar del tan criticado fundamentalismo democrático. Además, en el caso vasco habría que tener en cuenta las decenas de miles de vascos exiliados debido al terrorismo y que no pueden votar en su región de origen. En cualquier caso, la nación española, incluida su fracción vasca y catalana, es mucho más que los individuos que votan en unas elecciones concretas.<br />
Si bien es cierto que no se puede desvincular totalmente al pueblo de las decisiones políticas, también es cierto que en muchas ocasiones la población es víctima de los profesionales de la política, que son los que deberían demostrar su sentido del Estado, porque no se puede pretender que el común de los ciudadanos sea un experto estadista. Ese “sentimiento nacionalista” de algunas regiones de España ha sido cultivado durante años por unas élites minoritarias políticas y económicas en busca de su interés particular. No creo que la “deriva nacionalista” sea tanto una respuesta de los políticos  a una demanda del pueblo, como algo que a las propias élites políticas y económicas les ha interesado cultivar en su beneficio. Eso sí, siempre con el beneplácito de los supuestamente patriotas españoles, víctimas de sus complejos. Estoy muy de acuerdo con las palabras de Pérez Viejo que comenta David Balaguer.<br />
En fin, me he centrado en lo que no estoy de acuerdo, o me parece matizable. Se han apuntado otras cuestiones muy interesantes que no hace falta comentar.<br />
¡Viva España!, (es decir, ¡Viva el País Vasco, Viva Cataluña!)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1796</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 May 2012 11:43:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1796</guid>

					<description><![CDATA[Aparte de lo que sabemos sobre la cuota de poder sobredimensionada que los separatistas consiguen por el régimen electoral provincial y su función chantajista de partidos bisagra para garantizar la investidura del Presidente del Gobierno, de la aprobación de los Presupuestos o de cualquier ley cuando no hay mayoría absoluta, o de su entrismo en los partidos políticos &quot;nacionales&quot; y sus cuotas en los grandes Tribunales del Estado, hay algo más.

 La otra línea de su estrategia, la más importante, el cimiento de las anteriores y que se retroalimenta con ella consiste en impregnar la sociedad a todos los niveles, en todos los rincones, poco a poco, con pequeñas conquistas. Ejemplos: influir en una biblioteca municipal para que no haya mapa de España y sólo el de la Comunidad Autónoma que se pretende nación; controlar las facultades de Filología e Historia y utilizar las libertad de cátedra para adoctrinar a los muchachos con su ejército de profesores sin importar quién gobierne; cambiar los nombres de las calles, desespañolizar la onomástica de pueblos y ciudades, controlar los órganos de gobiernos de las universidades, las asociaciones culturales, las asociaciones excursionistas, las fiestas de los pueblos y así sucesivamente.

  Para poder contrarrestar nosotros esa ofensiva corrosiva, lenta pero tenaz, tendríamos que actuar a la misma escala y para eso necesitaríamos células en todas las ciudades y en muchos pueblos y por tanto recursos y gente que se nos adhiera. Unirnos y trabajar a la escala que podamos, luchar. Creo que ese es uno de los frentes y objetivos de Izquierda Hispánica.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aparte de lo que sabemos sobre la cuota de poder sobredimensionada que los separatistas consiguen por el régimen electoral provincial y su función chantajista de partidos bisagra para garantizar la investidura del Presidente del Gobierno, de la aprobación de los Presupuestos o de cualquier ley cuando no hay mayoría absoluta, o de su entrismo en los partidos políticos «nacionales» y sus cuotas en los grandes Tribunales del Estado, hay algo más.</p>
<p> La otra línea de su estrategia, la más importante, el cimiento de las anteriores y que se retroalimenta con ella consiste en impregnar la sociedad a todos los niveles, en todos los rincones, poco a poco, con pequeñas conquistas. Ejemplos: influir en una biblioteca municipal para que no haya mapa de España y sólo el de la Comunidad Autónoma que se pretende nación; controlar las facultades de Filología e Historia y utilizar las libertad de cátedra para adoctrinar a los muchachos con su ejército de profesores sin importar quién gobierne; cambiar los nombres de las calles, desespañolizar la onomástica de pueblos y ciudades, controlar los órganos de gobiernos de las universidades, las asociaciones culturales, las asociaciones excursionistas, las fiestas de los pueblos y así sucesivamente.</p>
<p>  Para poder contrarrestar nosotros esa ofensiva corrosiva, lenta pero tenaz, tendríamos que actuar a la misma escala y para eso necesitaríamos células en todas las ciudades y en muchos pueblos y por tanto recursos y gente que se nos adhiera. Unirnos y trabajar a la escala que podamos, luchar. Creo que ese es uno de los frentes y objetivos de Izquierda Hispánica.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1794</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 May 2012 11:19:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1794</guid>

					<description><![CDATA[La cuestión que plantea Alberto es clave y la solución es difícil. Creo que incluso aquéllos que tienen la mejor voluntad y las ideas más claras, si tuvieran el poder, se sentirían desbordados por el problema y hasta impotentes.

La raíz del problema la expuso muy lúcidamente el historiador Tomás Pérez Vejo: mientras el Estado en España ha renunciado a seguir construyendo nacionalmente España, en la Constitución española la nacionalidad es una cuestión meramente cívica y no identitaria, las regiones autónomas con ínfulas de Estados llevan haciendo tenazmente una política de construcción nacional identitaria en todos los ámbitos y no lo ocultan, aunque cínicamente cuando les conviene lo niegan.

El Estado debería volver a asumir esa función, poniendo todos los recursos a su alcance, masivamente y a largo plazo (escuela, televisión, prensa, radios, servicio militar, empleo público, ...). Debería hacerse una campaña con astucia política para neutralizar a los separatistas y a sus doctrinas, como se hizo con los franquistas y falangistas. Falangistas sigue habiendo pero serlo es anatema en este régimen. Están muertos políticamente. Por eso por ejemplo a nosotros también se nos quiere poner ese sambenito, para matarnos políticamente. Pues eso mismo habría que hacer con el separatismo.

El problema, claro está, es que las élites políticas españolas no están por la labor, o son incapaces o no entienden o son cómplices del proceso y artífices. Y los que en España tienen sentido de Estado y estas ideas claras pues no tienen ni pizca de poder ¿Cómo puede cambiarse a estas élites? Ese cambio se llama revolución ¿Cómo hacerlo, con qué medios? Pues la verdad es que no lo sé.

  Una última cosa: deberíamos aprender de las tácticas y estrategias de los separatistas, porque el hecho histórico es que les han funcionado.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La cuestión que plantea Alberto es clave y la solución es difícil. Creo que incluso aquéllos que tienen la mejor voluntad y las ideas más claras, si tuvieran el poder, se sentirían desbordados por el problema y hasta impotentes.</p>
<p>La raíz del problema la expuso muy lúcidamente el historiador Tomás Pérez Vejo: mientras el Estado en España ha renunciado a seguir construyendo nacionalmente España, en la Constitución española la nacionalidad es una cuestión meramente cívica y no identitaria, las regiones autónomas con ínfulas de Estados llevan haciendo tenazmente una política de construcción nacional identitaria en todos los ámbitos y no lo ocultan, aunque cínicamente cuando les conviene lo niegan.</p>
<p>El Estado debería volver a asumir esa función, poniendo todos los recursos a su alcance, masivamente y a largo plazo (escuela, televisión, prensa, radios, servicio militar, empleo público, &#8230;). Debería hacerse una campaña con astucia política para neutralizar a los separatistas y a sus doctrinas, como se hizo con los franquistas y falangistas. Falangistas sigue habiendo pero serlo es anatema en este régimen. Están muertos políticamente. Por eso por ejemplo a nosotros también se nos quiere poner ese sambenito, para matarnos políticamente. Pues eso mismo habría que hacer con el separatismo.</p>
<p>El problema, claro está, es que las élites políticas españolas no están por la labor, o son incapaces o no entienden o son cómplices del proceso y artífices. Y los que en España tienen sentido de Estado y estas ideas claras pues no tienen ni pizca de poder ¿Cómo puede cambiarse a estas élites? Ese cambio se llama revolución ¿Cómo hacerlo, con qué medios? Pues la verdad es que no lo sé.</p>
<p>  Una última cosa: deberíamos aprender de las tácticas y estrategias de los separatistas, porque el hecho histórico es que les han funcionado.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/futbol-politica-pitos-y-abucheos/#comment-1792</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 May 2012 20:38:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3033#comment-1792</guid>

					<description><![CDATA[Alberto:
Las doctrinas universalistas y armonistas propias de la globalización en donde se pregonaba a bombo y platillo el final de los estados nacionales están desmoronándose.Sobre todo con la crisis actual en donde el proyecto de unión europea está haciendo aguas y deja claro lo que realmente es:Un imperio depredador auspiciado por Alemania principalmente y Francia.No existe la humanidad universal , el mundo esta dividido en estados e imperios que se enfrentan y se alían según sus intereses.
Tampoco existe una relación armoniosa entre las denominadas democracias de mercado.Por ejemplo EEUU y Alemania se aliarán cuando les interese y se enfrentarán si en un momento dado sus intereses chocan,no importa que ambos sean países de la OTAN.
La realidad política es posible que haga despertar a muchos de estos escépticos que creían superada la etapa de los estados nación.Las fuertes condiciones financieras impuestas por Alemania a los países periféricos europeos como Grecia,Irlanda,Italia o España, el fuerte avance del neo-liberalismo privatizador y la destrucción del llamado estado de bienestar con condiciones de trabajo mucho más duras, hace que la nación política sea lo único a lo que se pueden agarrar las clases trabajadoras que son la mayoría de la población dentro de los estados.
La insignificancia política que supondría un estado vasco o un estado catalán a nivel mundial hace que estas opciones sean ridículas y estúpidas,sobre todo si tenemos en cuenta como los &quot;hermanos europeos del norte&quot; tratan a los PIGS.
Los separatistas necesitan a España , por eso es absurdo que desde Madrid  no se les presione y se les meta en cintura.
España debe salirse de forma cauta de la &quot;trampa de la Europa sublime&quot; y apostar por un proyecto común con naciones de su misma tradición histórico-cultural: las naciones hispanoamericanas.
Muchas gracias por comentar.Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Alberto:<br />
Las doctrinas universalistas y armonistas propias de la globalización en donde se pregonaba a bombo y platillo el final de los estados nacionales están desmoronándose.Sobre todo con la crisis actual en donde el proyecto de unión europea está haciendo aguas y deja claro lo que realmente es:Un imperio depredador auspiciado por Alemania principalmente y Francia.No existe la humanidad universal , el mundo esta dividido en estados e imperios que se enfrentan y se alían según sus intereses.<br />
Tampoco existe una relación armoniosa entre las denominadas democracias de mercado.Por ejemplo EEUU y Alemania se aliarán cuando les interese y se enfrentarán si en un momento dado sus intereses chocan,no importa que ambos sean países de la OTAN.<br />
La realidad política es posible que haga despertar a muchos de estos escépticos que creían superada la etapa de los estados nación.Las fuertes condiciones financieras impuestas por Alemania a los países periféricos europeos como Grecia,Irlanda,Italia o España, el fuerte avance del neo-liberalismo privatizador y la destrucción del llamado estado de bienestar con condiciones de trabajo mucho más duras, hace que la nación política sea lo único a lo que se pueden agarrar las clases trabajadoras que son la mayoría de la población dentro de los estados.<br />
La insignificancia política que supondría un estado vasco o un estado catalán a nivel mundial hace que estas opciones sean ridículas y estúpidas,sobre todo si tenemos en cuenta como los «hermanos europeos del norte» tratan a los PIGS.<br />
Los separatistas necesitan a España , por eso es absurdo que desde Madrid  no se les presione y se les meta en cintura.<br />
España debe salirse de forma cauta de la «trampa de la Europa sublime» y apostar por un proyecto común con naciones de su misma tradición histórico-cultural: las naciones hispanoamericanas.<br />
Muchas gracias por comentar.Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
