<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Izquierda Hispánica ante los Mossos de Esquadra	</title>
	<atom:link href="/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2013 10:03:20 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Sobre el 15M, 25S, 7J, 23F, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-12399</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sobre el 15M, 25S, 7J, 23F, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2013 10:03:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-12399</guid>

					<description><![CDATA[[...] /2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/ [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] <a href="/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/" rel="nofollow ugc">/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-12360</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sobre el 15M, 25S, 7J, DRY y demás &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:31:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-12360</guid>

					<description><![CDATA[[...] /2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/ [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] <a href="/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/" rel="nofollow ugc">/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/</a> [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ataque del neofeudalismo a los indignados por el catalán &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-281</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ataque del neofeudalismo a los indignados por el catalán &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2011 22:46:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-281</guid>

					<description><![CDATA[[...] para con el movimiento de los indignados explicaría también la saña y la ordinariez con que la policía autonómica al servicio del separatismo catalán actuó recientemente en la Plaza de Cataluña contra la masa [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] para con el movimiento de los indignados explicaría también la saña y la ordinariez con que la policía autonómica al servicio del separatismo catalán actuó recientemente en la Plaza de Cataluña contra la masa [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Gemma		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-267</link>

		<dc:creator><![CDATA[Gemma]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 May 2011 18:34:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-267</guid>

					<description><![CDATA[O sea, entiendo, que una cosa es ser buenista y otra cosa es ser aduladora de Gustavo Bueno. Lenin, en el nombre de Marx, corrigió una cantidad industrial de presupuestos marxistas, como el famoso de que la revolución tenía que tener lugar en un país industrial capitalista.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>O sea, entiendo, que una cosa es ser buenista y otra cosa es ser aduladora de Gustavo Bueno. Lenin, en el nombre de Marx, corrigió una cantidad industrial de presupuestos marxistas, como el famoso de que la revolución tenía que tener lugar en un país industrial capitalista.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-265</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2011 23:51:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-265</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Victor,

Existe una falta de apreciación por tu parte de la relación que tiene que existir entre un mentor y maestro filosófico y unos discípulos y seguidores. IH responde por ella misma. El materialismo filosófico no es un sistema deductivo mediante el cual se empiece por la Materia ontológico-general y se acabe deduciendo que hay que desalojar a los de DRY a palos. Uno puede coincidir en el análisis gnoseológico de la Etología pero disentir en otros puntos. Es lo que llamamos symploké.  Por ello no se puede decir que &quot;de esa filosofía se desprende que se celebre la represión contra el movimienbto 15M&quot;. La filosofía no es una cosa de la que se desprenda algo sino un arsenal de ideas a partir de las que organizar saberes, realidades y acontecimientos de nuestro entorno. Por ello las conclusiones no tienen que ser las mismas en acontecimientos que están en curso. Lo que Gustavo Bueno opina sobre cuestiones del día a día valen lo que valen sus argumentos. Nosotros nos posicionamos claramente en nuestra web y no tenemos por qué ser ni portavoces ni distanciarnos de algo de lo que no somos responsables. De hecho, nuestro posicionamiento sobre el DRY es ya un posicionamiento sobre lo que ha dicho Gustavo Bueno o cualquier otra persona pues intentamos ser meridianamente claros.

No somos ingenuos. Cada cual puede comparar las opiniones de Gustavo Bueno sobre política del día a día y las nuestras para ver las diferencias y las similitudes. Lo que hay que tener cuidado es de pensar en que un sistema filosófico es una especie de sistema-secta en el que cada cual que lo acepte tiene que tener la misma posición sobre cada cosa. Lo que no vamos a hacer es entrar en críticas y posicionamientos del tipo que nos pides como si Gustavo Bueno fuera nuestro enemigo. No sólo no lo es sino que es alguien del que día a día aprendemos por más que no pensemos lo mismo sobre ciertos puntos. Estaría bueno que el materialismo filosófico fuera una filosofía sectaria. El quid de la política consiste precisamente en saber quienes tener cómo enemigos, y Gustavo Bueno desde luego, no lo es. Por eso no tenemos necesidad de distanciarnos ni ganarnos &quot;credibilidad&quot; de ningún tipo. Basta saber leer para comparar. Creo que piensas en nosotros como filósofos que tuvieran o bien que dar gracias al gurú continuamente o bien distanciarse de él. No tenemos necesidad de las dos cosas. Uno de los fallos del marxismo fue precisamente ese tipo de polémicas escolásticas -en el mal sentido- discutiendo sobre citas del maestro.

Saludos y gracias por leernos y escribir en nuestra web.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Victor,</p>
<p>Existe una falta de apreciación por tu parte de la relación que tiene que existir entre un mentor y maestro filosófico y unos discípulos y seguidores. IH responde por ella misma. El materialismo filosófico no es un sistema deductivo mediante el cual se empiece por la Materia ontológico-general y se acabe deduciendo que hay que desalojar a los de DRY a palos. Uno puede coincidir en el análisis gnoseológico de la Etología pero disentir en otros puntos. Es lo que llamamos symploké.  Por ello no se puede decir que «de esa filosofía se desprende que se celebre la represión contra el movimienbto 15M». La filosofía no es una cosa de la que se desprenda algo sino un arsenal de ideas a partir de las que organizar saberes, realidades y acontecimientos de nuestro entorno. Por ello las conclusiones no tienen que ser las mismas en acontecimientos que están en curso. Lo que Gustavo Bueno opina sobre cuestiones del día a día valen lo que valen sus argumentos. Nosotros nos posicionamos claramente en nuestra web y no tenemos por qué ser ni portavoces ni distanciarnos de algo de lo que no somos responsables. De hecho, nuestro posicionamiento sobre el DRY es ya un posicionamiento sobre lo que ha dicho Gustavo Bueno o cualquier otra persona pues intentamos ser meridianamente claros.</p>
<p>No somos ingenuos. Cada cual puede comparar las opiniones de Gustavo Bueno sobre política del día a día y las nuestras para ver las diferencias y las similitudes. Lo que hay que tener cuidado es de pensar en que un sistema filosófico es una especie de sistema-secta en el que cada cual que lo acepte tiene que tener la misma posición sobre cada cosa. Lo que no vamos a hacer es entrar en críticas y posicionamientos del tipo que nos pides como si Gustavo Bueno fuera nuestro enemigo. No sólo no lo es sino que es alguien del que día a día aprendemos por más que no pensemos lo mismo sobre ciertos puntos. Estaría bueno que el materialismo filosófico fuera una filosofía sectaria. El quid de la política consiste precisamente en saber quienes tener cómo enemigos, y Gustavo Bueno desde luego, no lo es. Por eso no tenemos necesidad de distanciarnos ni ganarnos «credibilidad» de ningún tipo. Basta saber leer para comparar. Creo que piensas en nosotros como filósofos que tuvieran o bien que dar gracias al gurú continuamente o bien distanciarse de él. No tenemos necesidad de las dos cosas. Uno de los fallos del marxismo fue precisamente ese tipo de polémicas escolásticas -en el mal sentido- discutiendo sobre citas del maestro.</p>
<p>Saludos y gracias por leernos y escribir en nuestra web.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Victor		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-264</link>

		<dc:creator><![CDATA[Victor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2011 21:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-264</guid>

					<description><![CDATA[Propongo una fórmula concreta para el posicionamiento: podrías publicar una entrada en vuestra sección &quot;así no&quot; que se titulara: &quot;Gustavo Bueno: así no&quot;. Nada más que decir. Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Propongo una fórmula concreta para el posicionamiento: podrías publicar una entrada en vuestra sección «así no» que se titulara: «Gustavo Bueno: así no». Nada más que decir. Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Victor		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-263</link>

		<dc:creator><![CDATA[Victor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2011 20:55:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-263</guid>

					<description><![CDATA[http://www.teatrocritico.es/tcm/tc319.htm Gustavo Bueno pidiendo que se disuelvan por la fuerza las movilizaciones, porque no expresan el nivel conceptual de sus libros. IH se puede pasar el día aclarando que &quot;no somos tal&quot; y &quot;no somos tal&quot;, pero si su referente filosófico se pronuncia como se pronuncia IH está casi obligada a distanciarse públicamente de esas (y otras muchas) palabras del máximo exponente de la escuela filosófica a la que se adscriben. Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.teatrocritico.es/tcm/tc319.htm" rel="nofollow ugc">http://www.teatrocritico.es/tcm/tc319.htm</a> Gustavo Bueno pidiendo que se disuelvan por la fuerza las movilizaciones, porque no expresan el nivel conceptual de sus libros. IH se puede pasar el día aclarando que «no somos tal» y «no somos tal», pero si su referente filosófico se pronuncia como se pronuncia IH está casi obligada a distanciarse públicamente de esas (y otras muchas) palabras del máximo exponente de la escuela filosófica a la que se adscriben. Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Victor		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-262</link>

		<dc:creator><![CDATA[Victor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2011 20:52:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-262</guid>

					<description><![CDATA[Si IH quiere tener un mínimo de credibilidad debería posicionarse públicamente sobre las palabras de Gustavo Bueno en Teatro Critico pidiendo que se cargue contra las protestas para disolverlas. Las palabras de Gustavo Bueno son suyas, y no de IH pero puesto que IH se reivindica de la filosofía del materialismo filosófico y por tanto de la filosofía de Gustavo Bueno es evidente que queda abierto un espacio para la confusión de por qué de esa filosofía se desprende que se celebre la represión contra el movimiento 15M. Que nadie se indigne ni se haga el ingenuo: o IH se posiciona públicamente rechanzando ciertas opiniones políticas de Gustavo Bueno o jamás conseguirá tener ninguna credibilidad. Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si IH quiere tener un mínimo de credibilidad debería posicionarse públicamente sobre las palabras de Gustavo Bueno en Teatro Critico pidiendo que se cargue contra las protestas para disolverlas. Las palabras de Gustavo Bueno son suyas, y no de IH pero puesto que IH se reivindica de la filosofía del materialismo filosófico y por tanto de la filosofía de Gustavo Bueno es evidente que queda abierto un espacio para la confusión de por qué de esa filosofía se desprende que se celebre la represión contra el movimiento 15M. Que nadie se indigne ni se haga el ingenuo: o IH se posiciona públicamente rechanzando ciertas opiniones políticas de Gustavo Bueno o jamás conseguirá tener ninguna credibilidad. Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jelki		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-261</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jelki]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2011 20:24:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-261</guid>

					<description><![CDATA[IH, lo habeis clavado con el artículo, no me extraña que los medios ansíen vuestro silencio. Sois una esperanza para nuestra decadente España porque encarnais genuinamente la indignación nacional. Mucho ánimo y seguid así, !Patria o Muerte!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>IH, lo habeis clavado con el artículo, no me extraña que los medios ansíen vuestro silencio. Sois una esperanza para nuestra decadente España porque encarnais genuinamente la indignación nacional. Mucho ánimo y seguid así, !Patria o Muerte!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Héctor		</title>
		<link>/2011/represion-catalanista-contra-indignados-espanoles/#comment-260</link>

		<dc:creator><![CDATA[Héctor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 May 2011 21:51:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=758#comment-260</guid>

					<description><![CDATA[Ana, únete a la causa.

Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ana, únete a la causa.</p>
<p>Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
