<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: España se da la espalda a sí misma	</title>
	<atom:link href="/2012/espana-se-da-la-espalda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 18 Jul 2012 10:45:26 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Victor		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-2369</link>

		<dc:creator><![CDATA[Victor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jul 2012 10:45:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-2369</guid>

					<description><![CDATA[No hay que silenciar las malas prácticas de las compañias, al contrario el poder es internet y debemos dar nombres y contar como trabajan y que hacen...
idealista.com, este portal liderado por dos gays (ellos lo dicen a todo el mundo) se presentan y te lo dicen, dicen que los gays lo han de decir a todo el mundo y salir del armario... para opiniones los gustos!
En cualquier caso y entrando en materia, estos dos personajes son conscientes de todo lo que se cuece dentro de su mierda de empresa.
Soy ex empleado, me han hecho mobbing, me han amenazado, me han robado el variable de ventas cuando lo han creido oportuno, no cumplen con la ley de protección de datos, tienen en puestos intermedios a &quot;jefes&quot; de muy bajo perfil aunqeu lo peor son los vicios de este jefe en cuestión.. vergonzoso de veras que un yonki, alcoholico y muchas mas cosas lidere un equipo de ventas.
Hay que darles las gracias a ambos, a jesus y a fernando por tener ese olfato tan bueno para la contratación.
Le diria a los dos que es curioso que ellos presuman de ser gays cuando dentro de la compañia hay mucho homofobia, comenzando por el jefe de ventas de madrid que se ha mofado delante mio hasta la saciedad de sus própios jefes cuando este tambien es gay ó bisex ó hetero porque lo tiene todo, no le falta de nada.
Esta empresa evidentemente no se lo recomiendo a nadie, esta exageradamente mal organizada.
Andan perdidos van de multinacional pero solo llegan a multi! lo de nacional es 100% porque es la mayor mierda de empresa en la que he trabajado y segun me han tratado lo cuento.
Repito basta ya de silenciar las malas prácticas de empresas que se creen algo y son pura bazofia!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No hay que silenciar las malas prácticas de las compañias, al contrario el poder es internet y debemos dar nombres y contar como trabajan y que hacen&#8230;<br />
idealista.com, este portal liderado por dos gays (ellos lo dicen a todo el mundo) se presentan y te lo dicen, dicen que los gays lo han de decir a todo el mundo y salir del armario&#8230; para opiniones los gustos!<br />
En cualquier caso y entrando en materia, estos dos personajes son conscientes de todo lo que se cuece dentro de su mierda de empresa.<br />
Soy ex empleado, me han hecho mobbing, me han amenazado, me han robado el variable de ventas cuando lo han creido oportuno, no cumplen con la ley de protección de datos, tienen en puestos intermedios a «jefes» de muy bajo perfil aunqeu lo peor son los vicios de este jefe en cuestión.. vergonzoso de veras que un yonki, alcoholico y muchas mas cosas lidere un equipo de ventas.<br />
Hay que darles las gracias a ambos, a jesus y a fernando por tener ese olfato tan bueno para la contratación.<br />
Le diria a los dos que es curioso que ellos presuman de ser gays cuando dentro de la compañia hay mucho homofobia, comenzando por el jefe de ventas de madrid que se ha mofado delante mio hasta la saciedad de sus própios jefes cuando este tambien es gay ó bisex ó hetero porque lo tiene todo, no le falta de nada.<br />
Esta empresa evidentemente no se lo recomiendo a nadie, esta exageradamente mal organizada.<br />
Andan perdidos van de multinacional pero solo llegan a multi! lo de nacional es 100% porque es la mayor mierda de empresa en la que he trabajado y segun me han tratado lo cuento.<br />
Repito basta ya de silenciar las malas prácticas de empresas que se creen algo y son pura bazofia!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bettina		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-2129</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 11:13:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-2129</guid>

					<description><![CDATA[Pregunta, he publicado como Natalia, cosas de la técnica informática. Soy Bettina, siento la confusión, pero son cosas de tener nombre compuesto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pregunta, he publicado como Natalia, cosas de la técnica informática. Soy Bettina, siento la confusión, pero son cosas de tener nombre compuesto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bettina		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-2128</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 11:12:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-2128</guid>

					<description><![CDATA[granados, totalmente de acuerdo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>granados, totalmente de acuerdo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Natalia		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-2127</link>

		<dc:creator><![CDATA[Natalia]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2012 11:11:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-2127</guid>

					<description><![CDATA[Estimado pregunta, me parece que la apreciación que haces es INTERESANTÍSIMA, y lo pongo así, en mayúsculas. Tras zambullirme en estadísticas y trabajar mucho cuestiones demográficas, llegué a la cuestión relacionada con la cualificación. Al igual que tú, siempre pensé que la población inmigrante era igual o menos cualificada que el personal autóctono que otrora concurría al mismo puesto de trabajo, pero las estadísticas me demostraron lo contrario. Cuando tenga un poco más de tiempo quizás escriba un artículo sobre nuestra inmigración y la cualificación, es realmente sorprendente y grato saber que todas estas personas venían con una cualificación alta. No estoy hablando de que sean doctores con postgrados en universidades estadounidenses, pero si te puedo decir que venían un poco más cualificados que los autóctonos que trabajaban en puestos similares. Muchas de las mujeres sudamericanas que cuidan a ancianos son enfermeras tituladas en sus países de orígen (con titulaciones difícilmente homologables en España, eso sí), y esto no pasaba con las señoras españolas que se dedicaban a lo mismo. También he de decirte que he conocido a muchos inmigrantes en esa situación. Te hablo por experiencia y también con datos (los pondré, pero volver a la horrenda página del INE me pone los pelos de punta). Como tú me has comentado algo que yo creía, creo que sería bueno poner negro sobre blanco la cuestión de la cualificación, ya que no es bien conocida. Pero sí te digo que es fácil encontrar a camareras que han estudiado magisterio, cuidadoras que eran enfermeras y limpiadoras que en su país trabajaban como secretarias. También he conocido muchos casos de forma directa. Por ponerte un ejemplo, en una cafetería cercana a mi casa trabajaban dos ecuatorianos (matrimonio), ella era analista de laboratorio y él había estudiado Bellas Artes. Como te estoy hablando de cosas que he vivido, me puedes decir que son anecdócticas, por eso necesito tiempo para meterme en las estadísticas y elaborar algo decente.
Por lo demás, tu comentario es inpecable y completa mucho lo que yo he dicho. Y haces una cosa que yo no he hecho, hablar del turismo sanitario. De esos europeos que vienen a una buena sanidad pública y luego regresan a sus países de orígen tan frescos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado pregunta, me parece que la apreciación que haces es INTERESANTÍSIMA, y lo pongo así, en mayúsculas. Tras zambullirme en estadísticas y trabajar mucho cuestiones demográficas, llegué a la cuestión relacionada con la cualificación. Al igual que tú, siempre pensé que la población inmigrante era igual o menos cualificada que el personal autóctono que otrora concurría al mismo puesto de trabajo, pero las estadísticas me demostraron lo contrario. Cuando tenga un poco más de tiempo quizás escriba un artículo sobre nuestra inmigración y la cualificación, es realmente sorprendente y grato saber que todas estas personas venían con una cualificación alta. No estoy hablando de que sean doctores con postgrados en universidades estadounidenses, pero si te puedo decir que venían un poco más cualificados que los autóctonos que trabajaban en puestos similares. Muchas de las mujeres sudamericanas que cuidan a ancianos son enfermeras tituladas en sus países de orígen (con titulaciones difícilmente homologables en España, eso sí), y esto no pasaba con las señoras españolas que se dedicaban a lo mismo. También he de decirte que he conocido a muchos inmigrantes en esa situación. Te hablo por experiencia y también con datos (los pondré, pero volver a la horrenda página del INE me pone los pelos de punta). Como tú me has comentado algo que yo creía, creo que sería bueno poner negro sobre blanco la cuestión de la cualificación, ya que no es bien conocida. Pero sí te digo que es fácil encontrar a camareras que han estudiado magisterio, cuidadoras que eran enfermeras y limpiadoras que en su país trabajaban como secretarias. También he conocido muchos casos de forma directa. Por ponerte un ejemplo, en una cafetería cercana a mi casa trabajaban dos ecuatorianos (matrimonio), ella era analista de laboratorio y él había estudiado Bellas Artes. Como te estoy hablando de cosas que he vivido, me puedes decir que son anecdócticas, por eso necesito tiempo para meterme en las estadísticas y elaborar algo decente.<br />
Por lo demás, tu comentario es inpecable y completa mucho lo que yo he dicho. Y haces una cosa que yo no he hecho, hablar del turismo sanitario. De esos europeos que vienen a una buena sanidad pública y luego regresan a sus países de orígen tan frescos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1910</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Jun 2012 12:04:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1910</guid>

					<description><![CDATA[¡ gracias por tu respuesta Bettina!,de acuerdo con tu exposición. Cuando hablo de capitalismo implicitamente me refiero a los sujetos que operan dentro de él;Ya sé que al che Guevara no lo mató una &quot;entidad&quot; llamada capitalismo sino un grupo de personas y agentes que trabajaban para que el capitalismo y una de las naciones capitalistas más importantes como EEUU, siguiera su marcha sin interferencias.

Yo sólo digo que las practicas de explotación- más bien de superexplotación- compensan y son fomentadas por el capital y son recompensadas en la medida que engordan la cuenta de resultados de las empresas, mientras que en otro sistema como el socialismo estas practicas son perseguidas, incluso con saña- veáse el papel del NKVD en la URSS estaliniana-;El Gulag , pese a los tópicos, no tiene nada qe ver con estas practicas de capitalismo manchesteriano,no llegaba ni al 2% de la población activa soviética e incluso era deficitario( comparése con el sistema penintenciario norteamericano actual, mayor que el gulag y que está pensado como un sistema de explotación de trabajo barato, con prácticas que escandalizarían al mismo Bentham).
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡ gracias por tu respuesta Bettina!,de acuerdo con tu exposición. Cuando hablo de capitalismo implicitamente me refiero a los sujetos que operan dentro de él;Ya sé que al che Guevara no lo mató una «entidad» llamada capitalismo sino un grupo de personas y agentes que trabajaban para que el capitalismo y una de las naciones capitalistas más importantes como EEUU, siguiera su marcha sin interferencias.</p>
<p>Yo sólo digo que las practicas de explotación- más bien de superexplotación- compensan y son fomentadas por el capital y son recompensadas en la medida que engordan la cuenta de resultados de las empresas, mientras que en otro sistema como el socialismo estas practicas son perseguidas, incluso con saña- veáse el papel del NKVD en la URSS estaliniana-;El Gulag , pese a los tópicos, no tiene nada qe ver con estas practicas de capitalismo manchesteriano,no llegaba ni al 2% de la población activa soviética e incluso era deficitario( comparése con el sistema penintenciario norteamericano actual, mayor que el gulag y que está pensado como un sistema de explotación de trabajo barato, con prácticas que escandalizarían al mismo Bentham).<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1905</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 17:23:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1905</guid>

					<description><![CDATA[Creo que hay un fallo importante en la argumentación de la autora tanto en el texto como en los comentarios: la inmigración llegada a España durante todos estos años carecía de cualificación, por lo que se destinaba a sectores como la construcción de viviendas, sector servicios o de empleados de hogar. El problema es que en España ya tenía como paro estacional unos dos millones de desempleados (alrededor de un 8 por ciento de la población activa), y ahora ha de sumar unos siete millones de inmigrantes para los que no hay carga de trabajo, pues los sectores donde trabajaban han perdido toda la ganancia cuantitativa que supuso en su día la inmigración y la demanda de nuevos servicios y viviendas, sin que hoy día  puedan emplearlos ni a ellos ni a los españoles desempleados. Por lo tanto, son una carga para España que sumar a los desempleados anteriores, un crecimiento del paro estacional en consecuencia. 

Estoy de acuerdo en que retirarles la tarjeta sanitaria a los inmigrantes es injusto y con poca incidencia: al fin y al cabo, la mayoría de los inmigrantes eran ya regulares, es decir, aportaban o han aportado a la Seguridad Social y por lo tanto han entregado al sistema algo a cambio del servicio que recibieron del mismo anteriormente. Han acabado convirtiéndose en personas arraigadas en España. Otra cosa es el turismo sanitario, es decir, personas que se venían de viaje a España solamente para operarse pues todo aquel que tiene tarjeta sanitaria hasta ahora podía ser atendido independientemente de su origen, su aportación a la Seguridad Social y su tiempo de residencia en España. Algo que sorprendentemente se permitía y que por fin va a ser suprimido.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que hay un fallo importante en la argumentación de la autora tanto en el texto como en los comentarios: la inmigración llegada a España durante todos estos años carecía de cualificación, por lo que se destinaba a sectores como la construcción de viviendas, sector servicios o de empleados de hogar. El problema es que en España ya tenía como paro estacional unos dos millones de desempleados (alrededor de un 8 por ciento de la población activa), y ahora ha de sumar unos siete millones de inmigrantes para los que no hay carga de trabajo, pues los sectores donde trabajaban han perdido toda la ganancia cuantitativa que supuso en su día la inmigración y la demanda de nuevos servicios y viviendas, sin que hoy día  puedan emplearlos ni a ellos ni a los españoles desempleados. Por lo tanto, son una carga para España que sumar a los desempleados anteriores, un crecimiento del paro estacional en consecuencia. </p>
<p>Estoy de acuerdo en que retirarles la tarjeta sanitaria a los inmigrantes es injusto y con poca incidencia: al fin y al cabo, la mayoría de los inmigrantes eran ya regulares, es decir, aportaban o han aportado a la Seguridad Social y por lo tanto han entregado al sistema algo a cambio del servicio que recibieron del mismo anteriormente. Han acabado convirtiéndose en personas arraigadas en España. Otra cosa es el turismo sanitario, es decir, personas que se venían de viaje a España solamente para operarse pues todo aquel que tiene tarjeta sanitaria hasta ahora podía ser atendido independientemente de su origen, su aportación a la Seguridad Social y su tiempo de residencia en España. Algo que sorprendentemente se permitía y que por fin va a ser suprimido.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bettina		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1899</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 00:26:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1899</guid>

					<description><![CDATA[Y un último comentario para Granados.
Si tal y como dices, citando a Guevara, ”El capitalismo es el criminal más respetado del mundo”, ¿no consideras que, al aplicarle la categoría de criminal TAMBIÉN lo estamos idolatrando? Criminales sólo pueden ser las personas. Al aplicar categorías humanas a cosas no-humanas caemos en fetichismos que nos pueden hacer patinar bastante. El capitalismo, el capitalismo... es una realidad tan compleja que ¡poco podemos decir en dos palabras!. El culto al capitalismo se puede hacer idolatrándolo o atacándolo como si de una persona o grupo de personas se tratara. Hipostasiar algo como el capitalismo es muy peligroso, aunque las analogías personificadoras son tentadoras y muchas veces tiramos de ellas como recurso mundamo. Llámame ingenua...
Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y un último comentario para Granados.<br />
Si tal y como dices, citando a Guevara, ”El capitalismo es el criminal más respetado del mundo”, ¿no consideras que, al aplicarle la categoría de criminal TAMBIÉN lo estamos idolatrando? Criminales sólo pueden ser las personas. Al aplicar categorías humanas a cosas no-humanas caemos en fetichismos que nos pueden hacer patinar bastante. El capitalismo, el capitalismo&#8230; es una realidad tan compleja que ¡poco podemos decir en dos palabras!. El culto al capitalismo se puede hacer idolatrándolo o atacándolo como si de una persona o grupo de personas se tratara. Hipostasiar algo como el capitalismo es muy peligroso, aunque las analogías personificadoras son tentadoras y muchas veces tiramos de ellas como recurso mundamo. Llámame ingenua&#8230;<br />
Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bettina		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1898</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 00:21:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1898</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Brurbgos,

Yo también estoy en contra! Mira no sé muy bien a lo que te refieres en ese cometario tan críptico, pero las estadísticas (disponibles en el INE y en el CIS, además de muchos estudios realizados por sindicatos de todo tipo) concluyen con algo que sostiene mis premisas. 

España ha sufrido un boom económico muy fuerte tras la última crisis, los sectores que más han tirado de nuestra economía han estado &quot;copados&quot; por población trabajora inmigrante. Y es de perogrullo, España tiene una situación demográfica muy característica: bajo crecimiento (rozando el cero), longevidad, bajísima tasa de natalidad y un gran porcentaje de población en edad de trabajar que no trabaja (las universidades están repletas de jóvenes que, por lógica, no concurren al mercado laboral o lo hacen en menor medida que los jóvenes inmigrantes).

La inmigración ha supuesto mano de obra CUALIFICADA, barata, flexible y dispuesta. Han cubierto puestos de trabajo vacantes (en sector servicios y en construcción). Y lo que es más importante, han subido ligeramente nuestra dramática tasa de natalidad haciendo que nazcan valiosos niños que serán futuros trabajadores, futuros biólogos, cerrajeros, médicos y camareros.

El que esta población inmigrante se prodigue menos en los centros sanitarios SI TIENE SIGNIFICADO PREFERENCIAL, pues al no hacerlo, no constituyen un gasto. Por lo tanto, la retirada de la tarjeta sanitaria a inmigrantes no nos va a salvar de la deriva, no va a constituir un ahorro y va a dejar a multitud de personas sin una atención básica. La enfermedad es un problema de economía política y yo, desde mi posición, no podría dejar en un segundo plano a la economía política, pues es el pilar básico de un Estado. ¿A qué le damos prioridad, según tú? ¿a los problemas podológicos que cada uno sufra individualmente?... 

Minusvaloras la Economía política, craso error analítico.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Brurbgos,</p>
<p>Yo también estoy en contra! Mira no sé muy bien a lo que te refieres en ese cometario tan críptico, pero las estadísticas (disponibles en el INE y en el CIS, además de muchos estudios realizados por sindicatos de todo tipo) concluyen con algo que sostiene mis premisas. </p>
<p>España ha sufrido un boom económico muy fuerte tras la última crisis, los sectores que más han tirado de nuestra economía han estado «copados» por población trabajora inmigrante. Y es de perogrullo, España tiene una situación demográfica muy característica: bajo crecimiento (rozando el cero), longevidad, bajísima tasa de natalidad y un gran porcentaje de población en edad de trabajar que no trabaja (las universidades están repletas de jóvenes que, por lógica, no concurren al mercado laboral o lo hacen en menor medida que los jóvenes inmigrantes).</p>
<p>La inmigración ha supuesto mano de obra CUALIFICADA, barata, flexible y dispuesta. Han cubierto puestos de trabajo vacantes (en sector servicios y en construcción). Y lo que es más importante, han subido ligeramente nuestra dramática tasa de natalidad haciendo que nazcan valiosos niños que serán futuros trabajadores, futuros biólogos, cerrajeros, médicos y camareros.</p>
<p>El que esta población inmigrante se prodigue menos en los centros sanitarios SI TIENE SIGNIFICADO PREFERENCIAL, pues al no hacerlo, no constituyen un gasto. Por lo tanto, la retirada de la tarjeta sanitaria a inmigrantes no nos va a salvar de la deriva, no va a constituir un ahorro y va a dejar a multitud de personas sin una atención básica. La enfermedad es un problema de economía política y yo, desde mi posición, no podría dejar en un segundo plano a la economía política, pues es el pilar básico de un Estado. ¿A qué le damos prioridad, según tú? ¿a los problemas podológicos que cada uno sufra individualmente?&#8230; </p>
<p>Minusvaloras la Economía política, craso error analítico.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bettina		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1897</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2012 00:06:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1897</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Granados,
decir que las malas prácticas empresariales son consustanciales al sistema capitalista es también un poco ingenuo. Así que ya somos dos ingenuos por aquí. Al decir eso sustantivizas al propio capitalismo y le otorgas un &quot;algo&quot; que no tiene per se. Me hubiera convencido más que hubieses dicho que son consustanciales a la propia especie humana (aunque eso también sería muy criticable desde el punto de vista de la definición de un montón de concetos antropológicos).
Supongo que, cuando dices que todo el mundo intenta lavar la imagen del capitalismo, en modo alguno te refieres a IH o a sus miembros. En parte tienes razón, pero sigues hipostasiando al capitalismo. Y eso es mal camino para triturarlo, no obstante, agradezco tu comentario y te pido discupas por tardar en contestar. Planteas cosas muy interesantes, muchas de ellas las tengo en mente hace tiempo, sobre todo lo relacionado con algo que atisbas: la empresarialización de las universidades, el fomento de la flexibilidad actitudinal y aptitudinal de los elumnos/clientes/futuros empleables... Toda esta terminología tan &quot;Bolonia&quot; responde a un plan estratégico muy claro y que todos conocemos: la universidad como granja industrial que acoje cuerpos docilizados, ineptos y amorfos descualificados por la Logse y que, al entrar en las universidades, son utilizados, transformados y perfeccionados en base a las posibilidades de empleabilidad. 
Por último, conozco todas las denuncias que se han hecho desde CNT, CGT y demás organizaciones sindicales contra esta empresa y tienes razón, pero no podemos ser tan idealistas de decir que la culpa la tiene el sistema, la culpa la tienen una serie de sujetos corpóreos, engendrados y corruptibles (es decir, hombres y mujeres, con nombres y apellidos) que aplican prácticas perversas de explotación. Eso sí, en el entorno del capitalismo.. nada más Y NADA MENOS. Quizás esto también te parezca ingenuo, quizás mi intento de des-personalizar a una realidad como la capitalista te parezca ingenua, pero en modo alguno es colaboracionista. El capitalismo debe ser definido, nunca hipostasiado... o de lo contrario mal pelo vamos a echar!
Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Granados,<br />
decir que las malas prácticas empresariales son consustanciales al sistema capitalista es también un poco ingenuo. Así que ya somos dos ingenuos por aquí. Al decir eso sustantivizas al propio capitalismo y le otorgas un «algo» que no tiene per se. Me hubiera convencido más que hubieses dicho que son consustanciales a la propia especie humana (aunque eso también sería muy criticable desde el punto de vista de la definición de un montón de concetos antropológicos).<br />
Supongo que, cuando dices que todo el mundo intenta lavar la imagen del capitalismo, en modo alguno te refieres a IH o a sus miembros. En parte tienes razón, pero sigues hipostasiando al capitalismo. Y eso es mal camino para triturarlo, no obstante, agradezco tu comentario y te pido discupas por tardar en contestar. Planteas cosas muy interesantes, muchas de ellas las tengo en mente hace tiempo, sobre todo lo relacionado con algo que atisbas: la empresarialización de las universidades, el fomento de la flexibilidad actitudinal y aptitudinal de los elumnos/clientes/futuros empleables&#8230; Toda esta terminología tan «Bolonia» responde a un plan estratégico muy claro y que todos conocemos: la universidad como granja industrial que acoje cuerpos docilizados, ineptos y amorfos descualificados por la Logse y que, al entrar en las universidades, son utilizados, transformados y perfeccionados en base a las posibilidades de empleabilidad.<br />
Por último, conozco todas las denuncias que se han hecho desde CNT, CGT y demás organizaciones sindicales contra esta empresa y tienes razón, pero no podemos ser tan idealistas de decir que la culpa la tiene el sistema, la culpa la tienen una serie de sujetos corpóreos, engendrados y corruptibles (es decir, hombres y mujeres, con nombres y apellidos) que aplican prácticas perversas de explotación. Eso sí, en el entorno del capitalismo.. nada más Y NADA MENOS. Quizás esto también te parezca ingenuo, quizás mi intento de des-personalizar a una realidad como la capitalista te parezca ingenua, pero en modo alguno es colaboracionista. El capitalismo debe ser definido, nunca hipostasiado&#8230; o de lo contrario mal pelo vamos a echar!<br />
Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/espana-se-da-la-espalda/#comment-1858</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2012 18:35:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3096#comment-1858</guid>

					<description><![CDATA[Artículo interesante pero un tanto &quot;ingenuo&quot;, las &quot;malas prácticas&quot; del empresariado capitalista no son &quot;accidentales&quot; ni vinculadas a la irregularidad, sino consubstanciales al sistema;lo he podido comprobar &quot;en mis carnes&quot; en Mercadona , una empresa &quot;absolutamente regular&quot; y constantemente denunciada por compañeros trabajadores de la CNT, CGT y otros sindicatos minoritarios.

Es increible como en todas partes, por pasiva ó por activa, se intenta lavar la  &quot;imagen&quot; del capitalismo, seguramente porque estas personas no lo sufren ó estan resguardadas en algún &quot;nicho ecológico&quot; de la administración pública , Universidades ó cenáculos mediáticos y eso que el &quot;lobo&quot; capitalista ya está entrando a saco en la administración.

Me viene a la mente lo que dijo el Che Guevara:&quot;El capitalismo es el criminal más respetado del mundo&quot;, y su culto, con crisis ó sin ella, se ha convertido en auténtica idolatría.

salud.Madrid.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Artículo interesante pero un tanto «ingenuo», las «malas prácticas» del empresariado capitalista no son «accidentales» ni vinculadas a la irregularidad, sino consubstanciales al sistema;lo he podido comprobar «en mis carnes» en Mercadona , una empresa «absolutamente regular» y constantemente denunciada por compañeros trabajadores de la CNT, CGT y otros sindicatos minoritarios.</p>
<p>Es increible como en todas partes, por pasiva ó por activa, se intenta lavar la  «imagen» del capitalismo, seguramente porque estas personas no lo sufren ó estan resguardadas en algún «nicho ecológico» de la administración pública , Universidades ó cenáculos mediáticos y eso que el «lobo» capitalista ya está entrando a saco en la administración.</p>
<p>Me viene a la mente lo que dijo el Che Guevara:»El capitalismo es el criminal más respetado del mundo», y su culto, con crisis ó sin ella, se ha convertido en auténtica idolatría.</p>
<p>salud.Madrid.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
