<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: ¿Iberoamérica china?	</title>
	<atom:link href="/2012/iberoamerica-china/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/iberoamerica-china/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:00:45 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1140</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2012 11:51:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1140</guid>

					<description><![CDATA[Fdez, en Brasil hay gran interés por el español. Muchos estudiantes brasileños acuden a países hispanos de su entorno sólo para aprender español. Profesor de español en Brasil es una profesión muy demandada. Que Brasil seguirá teniendo como idioma oficial el portugués, sí, pero se hablará cada vez más español igual que en Portugal se aprende español pero en España no se aprende portugués, que por sus derroteros es una suerte de español degenerado y que no crece en número de hablantes, al contrario de la lengua de Cervantes. Si lo del dominio brasileño* es a años vista, pongamos que este planteamiento también lo es.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Fdez, en Brasil hay gran interés por el español. Muchos estudiantes brasileños acuden a países hispanos de su entorno sólo para aprender español. Profesor de español en Brasil es una profesión muy demandada. Que Brasil seguirá teniendo como idioma oficial el portugués, sí, pero se hablará cada vez más español igual que en Portugal se aprende español pero en España no se aprende portugués, que por sus derroteros es una suerte de español degenerado y que no crece en número de hablantes, al contrario de la lengua de Cervantes. Si lo del dominio brasileño* es a años vista, pongamos que este planteamiento también lo es.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1131</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 20:21:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1131</guid>

					<description><![CDATA[Hablo de español como lo haría un padre de la constitución de 1812.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hablo de español como lo haría un padre de la constitución de 1812.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1130</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 20:19:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1130</guid>

					<description><![CDATA[Hombre, pregunta, digo yo que en Brasil el idioma portugués seguirá siendo el oficial. No, no veo yo la ganancia para la Hispanidad que América la enseñoree el poder carioca. Si Méjico no despierta, mal nos irá a los españoles.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hombre, pregunta, digo yo que en Brasil el idioma portugués seguirá siendo el oficial. No, no veo yo la ganancia para la Hispanidad que América la enseñoree el poder carioca. Si Méjico no despierta, mal nos irá a los españoles.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1128</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:14:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1128</guid>

					<description><![CDATA[Muy interesante y esclarecedor el análisis de Fdez: Brasil, que desde hace cincuenta años inició relaciones con unos países hispanoamericanos con los que apenas contactaba, y que ha crecido muchísimo en todos los sentidos en ese tiempo, se ve la potencia hegemónica de la zona (capítulo aparte es que luego acierten y Estados Unidos se derrumbe como se plantea en el análisis). Pero no lo será en portugués sino en español: Brasil no sólo está siendo ganada por el evangelismo sino por la lengua española a pasos agigantados. Claro que está por ver que la CELAC sea algo más que la pantomima que se escenificó en diciembre, y si Brasil hará las veces de Alemania en la Unión Europea, o como siempre en estas reuniones se querrá que el pagano de estos fastos sea la tan denostada España.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy interesante y esclarecedor el análisis de Fdez: Brasil, que desde hace cincuenta años inició relaciones con unos países hispanoamericanos con los que apenas contactaba, y que ha crecido muchísimo en todos los sentidos en ese tiempo, se ve la potencia hegemónica de la zona (capítulo aparte es que luego acierten y Estados Unidos se derrumbe como se plantea en el análisis). Pero no lo será en portugués sino en español: Brasil no sólo está siendo ganada por el evangelismo sino por la lengua española a pasos agigantados. Claro que está por ver que la CELAC sea algo más que la pantomima que se escenificó en diciembre, y si Brasil hará las veces de Alemania en la Unión Europea, o como siempre en estas reuniones se querrá que el pagano de estos fastos sea la tan denostada España.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1127</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:01:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1127</guid>

					<description><![CDATA[Yo veo más una Iberoamérica brasileña que china. No me parece muy acertado que desde un grupo como este se le haga el juego al imperialismo brasileño, cuyo interés como futura potencia es evitar a toda costa la unidad de los pueblos hispánicos. La lógica imperial brasileña no busca en absoluto una unidad de la Hispanidad, que la aislaría del pacífico y de su aliado asiático, sino la división de estos estados cuya relación se daría en torno a la potencia hegemónica de la zona: Brasil. 
La opereta montada en Caracas a primeros de diciembre -ese sonrojante reunión de la Celac-, fue la puesta de largo del Nuevo Imperio Brasileño* con Chavez como maestro de ceremonias -absurdo, como siempre-. Los objetivos estaban claros: el primero, la expulsión de España de todo lo que tenga que ver con el ámbito americano; el segundo, proclamar a Brasil como potencia hegemónica de la zona y, por tanto, único interlocutor válido de los EEUU -ya no es necesaria la OEA,todo se resolverá en encuentros bilaterales entre las dos potencias-; el tercero, el control de Méjico, único país al que Brasil teme por su potencialidad. 
Es Méjico el país que más pierde con toda esta historia del &quot;Latinoamericanismo&quot;; evidentemente, la República heredera del Virrreinato de La Nueva España es la única nación con posibilidades de encabezar una Commanwelth Hispánica.Esto lo sabe bien Brasil, que es la propagadora en todo el continente de la ideología indigenista heredada del protestantismo- Brasil país ganado por el protestantsimo clarísimamente- de EEUU, con la que sus intereses salen beneficiados. Los Brasileños se están comportando como los alemanes en Europa, pactan con China y crecen, crearán un tejido industrial propio con el que proteger a sus trabajadores mientras sacrifican a los de las repúblicas hispanas al capitalismo depredador chino, y esperan pacientemente la decadencia de los EEUU para quedar como potencia principal del continente de la mano con China. Pero mientras esa decadencia de EEUU se va dando gradualmente - Obama ya ha reconocido los límites del Imperio al reducir el ejército y proclamar que no podrán combatir dos guerras al tiempo nunca más http://www.elnuevoherald.com/2012/01/06/1097317/obama-anuncia-reducciones-al-ejercito.html  -, los Brasileños no dudarán en pactar con los americanos reelaborando el monrroismo de manera especial: América para los americanos (estadounidenses o brasileños*). Por supuesto, el Nuevo Imperio Carioca seguirá jugando a disminuir a la superpotencia mundial USA apoyando soterradamente a Irán y China -para eso tiene al tonto útil de Chávez- , aunque guardando las apariencias y poniéndose de perfil.
¿Y nuestros hermanos mejicanos? Agobiados por el yugo useño le harán el juego a los brasileños* que los entregarán a China ¡Pobre Hispanidad!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo veo más una Iberoamérica brasileña que china. No me parece muy acertado que desde un grupo como este se le haga el juego al imperialismo brasileño, cuyo interés como futura potencia es evitar a toda costa la unidad de los pueblos hispánicos. La lógica imperial brasileña no busca en absoluto una unidad de la Hispanidad, que la aislaría del pacífico y de su aliado asiático, sino la división de estos estados cuya relación se daría en torno a la potencia hegemónica de la zona: Brasil.<br />
La opereta montada en Caracas a primeros de diciembre -ese sonrojante reunión de la Celac-, fue la puesta de largo del Nuevo Imperio Brasileño* con Chavez como maestro de ceremonias -absurdo, como siempre-. Los objetivos estaban claros: el primero, la expulsión de España de todo lo que tenga que ver con el ámbito americano; el segundo, proclamar a Brasil como potencia hegemónica de la zona y, por tanto, único interlocutor válido de los EEUU -ya no es necesaria la OEA,todo se resolverá en encuentros bilaterales entre las dos potencias-; el tercero, el control de Méjico, único país al que Brasil teme por su potencialidad.<br />
Es Méjico el país que más pierde con toda esta historia del «Latinoamericanismo»; evidentemente, la República heredera del Virrreinato de La Nueva España es la única nación con posibilidades de encabezar una Commanwelth Hispánica.Esto lo sabe bien Brasil, que es la propagadora en todo el continente de la ideología indigenista heredada del protestantismo- Brasil país ganado por el protestantsimo clarísimamente- de EEUU, con la que sus intereses salen beneficiados. Los Brasileños se están comportando como los alemanes en Europa, pactan con China y crecen, crearán un tejido industrial propio con el que proteger a sus trabajadores mientras sacrifican a los de las repúblicas hispanas al capitalismo depredador chino, y esperan pacientemente la decadencia de los EEUU para quedar como potencia principal del continente de la mano con China. Pero mientras esa decadencia de EEUU se va dando gradualmente -- Obama ya ha reconocido los límites del Imperio al reducir el ejército y proclamar que no podrán combatir dos guerras al tiempo nunca más <a href="http://www.elnuevoherald.com/2012/01/06/1097317/obama-anuncia-reducciones-al-ejercito.html" rel="nofollow ugc">http://www.elnuevoherald.com/2012/01/06/1097317/obama-anuncia-reducciones-al-ejercito.html</a>  -, los Brasileños no dudarán en pactar con los americanos reelaborando el monrroismo de manera especial: América para los americanos (estadounidenses o brasileños*). Por supuesto, el Nuevo Imperio Carioca seguirá jugando a disminuir a la superpotencia mundial USA apoyando soterradamente a Irán y China -para eso tiene al tonto útil de Chávez- , aunque guardando las apariencias y poniéndose de perfil.<br />
¿Y nuestros hermanos mejicanos? Agobiados por el yugo useño le harán el juego a los brasileños* que los entregarán a China ¡Pobre Hispanidad!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1126</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 21:38:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1126</guid>

					<description><![CDATA[Al final, aunque hace ya mucho que me contaron que es todo una conspiración, a nivel mundial, en la que todos los padres se ponen de acuerdo en intentar engañar a sus hijos, los únicos desprendidos y generadores, al menos de ilusión, son los Reyes Magos. Y como son Magos, pueden estar en todas partes y en ninguna. Pero a eso de las 6 pasaron por mi casa (es que tienen un minijob de 1 día), y me dejaron uno de esos Gatos que mueven los brazos y que los chinos dicen que trae suerte... (la necesito); naturalmente fabricado en China (que son colegas de Oriente). Se le encienden los ojitos y brilla por todas partes... muy bonito, la verdad. Sed todos buenos e igual os traen otro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Al final, aunque hace ya mucho que me contaron que es todo una conspiración, a nivel mundial, en la que todos los padres se ponen de acuerdo en intentar engañar a sus hijos, los únicos desprendidos y generadores, al menos de ilusión, son los Reyes Magos. Y como son Magos, pueden estar en todas partes y en ninguna. Pero a eso de las 6 pasaron por mi casa (es que tienen un minijob de 1 día), y me dejaron uno de esos Gatos que mueven los brazos y que los chinos dicen que trae suerte&#8230; (la necesito); naturalmente fabricado en China (que son colegas de Oriente). Se le encienden los ojitos y brilla por todas partes&#8230; muy bonito, la verdad. Sed todos buenos e igual os traen otro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1125</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 16:16:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1125</guid>

					<description><![CDATA[No sólo Movistar y el Santander, también el BBVA o el escándalo del trabajo esclavo en Brasil por parte de Zara. Por cierto, y por parte de Brasil, sus empresas se están expandiendo en España y, como era de esperar, también de un modo depredador.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No sólo Movistar y el Santander, también el BBVA o el escándalo del trabajo esclavo en Brasil por parte de Zara. Por cierto, y por parte de Brasil, sus empresas se están expandiendo en España y, como era de esperar, también de un modo depredador.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1124</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 15:53:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1124</guid>

					<description><![CDATA[También es o era depredadora la implantación de capitalistas españoles en América (Movistar, Banco de Santander, etc...).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>También es o era depredadora la implantación de capitalistas españoles en América (Movistar, Banco de Santander, etc&#8230;).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Monforte		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1123</link>

		<dc:creator><![CDATA[Monforte]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 11:44:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1123</guid>

					<description><![CDATA[Peliyot, buen texto. Suscribo lo que dice el señor Pavón.
En cuanto a lo que dice Lucha de las empresas depredadoras chinas, animo a los lectores a que investiguen un poquito las cosas que están haciendo en Méjico las empresas maquiladoras, concretamente en Guanajuato, con los trabajadores chinos y mejicanos, que por cierto son de capital chino-estadounidense...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Peliyot, buen texto. Suscribo lo que dice el señor Pavón.<br />
En cuanto a lo que dice Lucha de las empresas depredadoras chinas, animo a los lectores a que investiguen un poquito las cosas que están haciendo en Méjico las empresas maquiladoras, concretamente en Guanajuato, con los trabajadores chinos y mejicanos, que por cierto son de capital chino-estadounidense&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/iberoamerica-china/#comment-1120</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 08:14:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2020#comment-1120</guid>

					<description><![CDATA[Ayer dejé enlazado al nombre una entrevista muy interesante, de un medio de comunicación chino a D. Julián Pavón, Catedrático de CEPADE-Universidad Politécnica de Madrid, realizada en torno a mayo/2011; pero por alguna razón el comentario fue tragado por Internet y nunca se supo más de él. Lo dejo más abajo, a ver si ahora hay más suerte, por si alguien también cree que puede tener interés. Entre las 15 cuestiones, ya sabidas o intuidas por todos, encontramos las siguiente palabras del profesor:

«… ¿En qué consiste el «Modelo Parasitario Chino de Expansión Económica»…?

1.- Los chinos crean empresas chinas, que emplean chinos, para vender productos chinos, fabricados por chinos, en China.

2.- Los ingresos que estas empresas obtienen, a través de los consumidores, son incorporados a bancos chinos que llevan dicho dinero a China; con lo cual aumentan continuamente sus reservas en divisas…

3.- Con ese dinero que desde los distintos países los bancos chinos canalizan hacia China, China puede comprar el mundo. De hecho China está comprando las empresas que controlan los materiales, los minerales, las materias primas estratégicas, tanto en África como en Hispanoamérica. Por lo tanto, China, está consiguiendo el control de la economía mundial.

Ni en sus mejores momentos, ni en sus más importantes sueños, Mao podía imaginarse algo similar. La China comunista, marxista-maoísta, con una dictadura del proletariado, con un Partido Comunista que ni siquiera da libertad de acceso a Internet a sus ciudadanos está parasitando masivamente las economías capitalistas del mundo occidental y, además, con sus propias armas. ¡Alucinante! 
Y entre tanto, en España, 5 millones de desempleados…»

http://conflictocultural.blogspot.com/2011/05/modelo-parasitario-chino-de-expansion.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ayer dejé enlazado al nombre una entrevista muy interesante, de un medio de comunicación chino a D. Julián Pavón, Catedrático de CEPADE-Universidad Politécnica de Madrid, realizada en torno a mayo/2011; pero por alguna razón el comentario fue tragado por Internet y nunca se supo más de él. Lo dejo más abajo, a ver si ahora hay más suerte, por si alguien también cree que puede tener interés. Entre las 15 cuestiones, ya sabidas o intuidas por todos, encontramos las siguiente palabras del profesor:</p>
<p>«… ¿En qué consiste el «Modelo Parasitario Chino de Expansión Económica»…?</p>
<p>1.- Los chinos crean empresas chinas, que emplean chinos, para vender productos chinos, fabricados por chinos, en China.</p>
<p>2.- Los ingresos que estas empresas obtienen, a través de los consumidores, son incorporados a bancos chinos que llevan dicho dinero a China; con lo cual aumentan continuamente sus reservas en divisas…</p>
<p>3.- Con ese dinero que desde los distintos países los bancos chinos canalizan hacia China, China puede comprar el mundo. De hecho China está comprando las empresas que controlan los materiales, los minerales, las materias primas estratégicas, tanto en África como en Hispanoamérica. Por lo tanto, China, está consiguiendo el control de la economía mundial.</p>
<p>Ni en sus mejores momentos, ni en sus más importantes sueños, Mao podía imaginarse algo similar. La China comunista, marxista-maoísta, con una dictadura del proletariado, con un Partido Comunista que ni siquiera da libertad de acceso a Internet a sus ciudadanos está parasitando masivamente las economías capitalistas del mundo occidental y, además, con sus propias armas. ¡Alucinante!<br />
Y entre tanto, en España, 5 millones de desempleados…»</p>
<p><a href="http://conflictocultural.blogspot.com/2011/05/modelo-parasitario-chino-de-expansion.html" rel="nofollow ugc">http://conflictocultural.blogspot.com/2011/05/modelo-parasitario-chino-de-expansion.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
