<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: ¡Patria o Muerte!	</title>
	<atom:link href="/2012/patria-o-muerte/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/patria-o-muerte/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Jul 2012 08:36:33 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Señor Presidente, es usted un&#8230; &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2406</link>

		<dc:creator><![CDATA[Señor Presidente, es usted un&#8230; &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2012 08:36:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2406</guid>

					<description><![CDATA[[...] Registrarse             &#171; ¡Patria o Muerte! [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Registrarse             &laquo; ¡Patria o Muerte! [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cardiles		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2368</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cardiles]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jul 2012 10:19:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2368</guid>

					<description><![CDATA[Coincido con el árticulo. Lo sospechoso de este asunto, por lo menos para mí, es que ninmgún partido se plantee una serie de cuestiones:

1.- ¿Hay alguien capaz de poner en negro sobre blanco las cifras aproximadas de lo que supondría a España y a Europa &quot;el repliegue&quot; del Euro a la peseta?

2.- En el peor de los casos, de querer que las cosas sigan tan europeas como están, ¿esas cifras podrían servir para lanzarle un órdago a Europa para que también se europeice la deuda ó ni siquiera daría para eso?

3.- Tal vez la peseta tardaría mucho tiempo en tener valor como divisa, pero, ¿Qué pasaría con el Euro si España (y los otros periféricos arrastrados por España) acudiese con sus Euros al mercado de divisas y los cambiase por Dólares?

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Coincido con el árticulo. Lo sospechoso de este asunto, por lo menos para mí, es que ninmgún partido se plantee una serie de cuestiones:</p>
<p>1.- ¿Hay alguien capaz de poner en negro sobre blanco las cifras aproximadas de lo que supondría a España y a Europa «el repliegue» del Euro a la peseta?</p>
<p>2.- En el peor de los casos, de querer que las cosas sigan tan europeas como están, ¿esas cifras podrían servir para lanzarle un órdago a Europa para que también se europeice la deuda ó ni siquiera daría para eso?</p>
<p>3.- Tal vez la peseta tardaría mucho tiempo en tener valor como divisa, pero, ¿Qué pasaría con el Euro si España (y los otros periféricos arrastrados por España) acudiese con sus Euros al mercado de divisas y los cambiase por Dólares?</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agustín		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2351</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agustín]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 18:04:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2351</guid>

					<description><![CDATA[Efectivamente, granados. La cuestión es que como la &quot;racionalidad capitalista&quot; y la de sus gestores político-financieros no existen en una realidad pura sino infecta de estados enfrentados, ocurre que en algunos de estos estados(frente a otros) o de forma no tan grave frente a otros que resisten mejor aparecen estas irracionalidades y/o la formación de grupúsculos elitistas con fines particulares. Y claro que sorprende la escasez de pronunciamientos contra el € y la UE.
Oliver, se ha corregido lo que indicabas.
Gracias por vuestros comentarios.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Efectivamente, granados. La cuestión es que como la «racionalidad capitalista» y la de sus gestores político-financieros no existen en una realidad pura sino infecta de estados enfrentados, ocurre que en algunos de estos estados(frente a otros) o de forma no tan grave frente a otros que resisten mejor aparecen estas irracionalidades y/o la formación de grupúsculos elitistas con fines particulares. Y claro que sorprende la escasez de pronunciamientos contra el € y la UE.<br />
Oliver, se ha corregido lo que indicabas.<br />
Gracias por vuestros comentarios.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Oliver Law		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2341</link>

		<dc:creator><![CDATA[Oliver Law]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:47:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2341</guid>

					<description><![CDATA[En general este análisis me parece muy correcto, pero sólo una pequeña puntualización: ¡PONED EL SIGNO INICIAL DE ADMIRACIÓN! (¡). 

Resulta curioso leer &quot;Patria o muerte!&quot; e &quot;Hispanidad o muerte!&quot; siguiendo el sistema de puntuación EXTRANJERO (el signo inicial de admiración, como sabeis, sólo existe en español).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En general este análisis me parece muy correcto, pero sólo una pequeña puntualización: ¡PONED EL SIGNO INICIAL DE ADMIRACIÓN! (¡). </p>
<p>Resulta curioso leer «Patria o muerte!» e «Hispanidad o muerte!» siguiendo el sistema de puntuación EXTRANJERO (el signo inicial de admiración, como sabeis, sólo existe en español).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2340</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:01:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2340</guid>

					<description><![CDATA[Como alumno de tesis doctoral de Diego Guerrero, decir que está muy ocupado en cuestiones domésticas hasta septiembre. Ya le preguntaré yo de tu parte, Granados. Gracias por comentar una vez más :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como alumno de tesis doctoral de Diego Guerrero, decir que está muy ocupado en cuestiones domésticas hasta septiembre. Ya le preguntaré yo de tu parte, Granados. Gracias por comentar una vez más 🙂</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2339</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:30:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2339</guid>

					<description><![CDATA[En cuanto a las personas que se han significado contra el euro y la llamada &quot;área euro&quot;, que yo conozca aparte de Gustavo Bueno, el propio Anguita y que yo sepa tan solo dos economistas como son Rodríguez calaza- que ha propuesto la europeseta en artículos publicados en &quot;el faro de vigo&quot;-, Pedro Montes vinculado  a IU y poco más.Me interesaría conocer la posición de nuestro mejor economista Marxista Diego guerrero que es amigo de los dos anteriores, pero durante esta crisis practicamente ha desaparecido de la &quot;circulación&quot;, antes publicaba en &quot;El revolucionario&quot;, ahora nada de nada.
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En cuanto a las personas que se han significado contra el euro y la llamada «área euro», que yo conozca aparte de Gustavo Bueno, el propio Anguita y que yo sepa tan solo dos economistas como son Rodríguez calaza- que ha propuesto la europeseta en artículos publicados en «el faro de vigo»-, Pedro Montes vinculado  a IU y poco más.Me interesaría conocer la posición de nuestro mejor economista Marxista Diego guerrero que es amigo de los dos anteriores, pero durante esta crisis practicamente ha desaparecido de la «circulación», antes publicaba en «El revolucionario», ahora nada de nada.<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/patria-o-muerte/#comment-2338</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 12:20:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3511#comment-2338</guid>

					<description><![CDATA[Suscribo completamente el artículo de Don agustín;no obstante, hablas de la &quot;irracionalidad de las medidas politico-económicas&quot;, es evidente que desde el punto de vista patriota de la defensa de España y de su estado lo son- y me refiero de un estado soberano como tal con capacidad directriz en su política económica, no con  un Estado cipayo ó cliente de Europa como es el que defiende la derecha tipo Intereconomía-, pero en términos de &quot;racionalidad&quot; capitalista  son absolutamente pertinentes asi como la de los gestores político- financieros que vienen a ser lo mismo en su ínextricable colusión.

Lo de la &quot;cerrazon de la izquierda&quot; es evidente debido a que en ella predominan las posiciones anarquistas ó anarcoides; desde estos planteamientos irracionales es imposible tener una teoría del Estado, ni mala ni buena es que no la tienen, han regresado 100 años atrás en la historia política,Pejanov la tenía en 1899- cuando escribió su libro &quot;contra el anarquismo&quot;,Lenin la tenía en 1917,1922 ó stalin en 1928, pero ellos no tienen nada, son una masa amorfa sin ningún tipo de dirección.

salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Suscribo completamente el artículo de Don agustín;no obstante, hablas de la «irracionalidad de las medidas politico-económicas», es evidente que desde el punto de vista patriota de la defensa de España y de su estado lo son- y me refiero de un estado soberano como tal con capacidad directriz en su política económica, no con  un Estado cipayo ó cliente de Europa como es el que defiende la derecha tipo Intereconomía-, pero en términos de «racionalidad» capitalista  son absolutamente pertinentes asi como la de los gestores político- financieros que vienen a ser lo mismo en su ínextricable colusión.</p>
<p>Lo de la «cerrazon de la izquierda» es evidente debido a que en ella predominan las posiciones anarquistas ó anarcoides; desde estos planteamientos irracionales es imposible tener una teoría del Estado, ni mala ni buena es que no la tienen, han regresado 100 años atrás en la historia política,Pejanov la tenía en 1899- cuando escribió su libro «contra el anarquismo»,Lenin la tenía en 1917,1922 ó stalin en 1928, pero ellos no tienen nada, son una masa amorfa sin ningún tipo de dirección.</p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
