<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cumbre Iberoamericana 2012: Iberoamericanizar España	</title>
	<atom:link href="/2012/cumbre-iberoamericana-2012/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 18 Jan 2013 02:02:13 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Corriente Hispanista		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-8275</link>

		<dc:creator><![CDATA[Corriente Hispanista]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Jan 2013 02:02:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-8275</guid>

					<description><![CDATA[Saludos a todos. Les dejamos nuestra opinión sobre la Cumbre Iberoamericana de 2012: 

&quot;Al final parece ser que se ha salvado medianamente la dignidad de la Cumbre Iberoamericana de Cádiz. Sin embargo en esta cumbre tan señalada por la importancia histórica de la misma (el bicentenario de la constitución de 1812) comprobamos una vez más falta de altura de unos políticos que han dejado escapar una oportunidad única de avanzar hacia la reconciliación de la Hispanidad. Tras casi dos siglos de división seguimos sin reconocer que nuestra fragmentación nos ha debilitado a todos sin excepción. Mientras no asumamos hechos consumados (por mucho que nos duelan) como que la independencia de Hispanoamérica ha sido un duro fracaso nunca volveremos a tener el peso mundial que nos corresponde. Pese a que somos una sociedad de profundo calado mundial por diversos factores (demografía, cultura, superficie) todavía no hemos madurado lo suficiente como para hacer autocrítica. Preferimos echarnos las culpas mutuamente, faltarnos al respeto y dejarnos llevar por una Leyenda Negra que para colmo idearon los enemigos confesos de nuestra cultura. Por todo ello no podemos más que mostrar nuestra profunda decepción al ver como se ha desaprovechado esta ocasión histórica por culpa de nuestros representantes. Pero que nadie se engañe pues somos nosotros mismos los que elegimos a esos políticos mediocres que siguen sin comprender el futuro que se nos avecina. Tenemos grandes cualidades entre las que destaca especialmente nuestra diversidad. Nuestra cultura es lo suficientemente amplia y flexible como para liderar un futuro en donde las decisiones se tomarán en grandes bloques sociopolíticos basados en una cultura común. Sin embargo parece ser que 200 años de perspectiva no son suficientes para darnos cuenta de que en la reunificación de la Hispanidad se haya la respuesta a ese futuro incierto que se cierne sobre nuestra sociedad...&quot;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Saludos a todos. Les dejamos nuestra opinión sobre la Cumbre Iberoamericana de 2012: </p>
<p>«Al final parece ser que se ha salvado medianamente la dignidad de la Cumbre Iberoamericana de Cádiz. Sin embargo en esta cumbre tan señalada por la importancia histórica de la misma (el bicentenario de la constitución de 1812) comprobamos una vez más falta de altura de unos políticos que han dejado escapar una oportunidad única de avanzar hacia la reconciliación de la Hispanidad. Tras casi dos siglos de división seguimos sin reconocer que nuestra fragmentación nos ha debilitado a todos sin excepción. Mientras no asumamos hechos consumados (por mucho que nos duelan) como que la independencia de Hispanoamérica ha sido un duro fracaso nunca volveremos a tener el peso mundial que nos corresponde. Pese a que somos una sociedad de profundo calado mundial por diversos factores (demografía, cultura, superficie) todavía no hemos madurado lo suficiente como para hacer autocrítica. Preferimos echarnos las culpas mutuamente, faltarnos al respeto y dejarnos llevar por una Leyenda Negra que para colmo idearon los enemigos confesos de nuestra cultura. Por todo ello no podemos más que mostrar nuestra profunda decepción al ver como se ha desaprovechado esta ocasión histórica por culpa de nuestros representantes. Pero que nadie se engañe pues somos nosotros mismos los que elegimos a esos políticos mediocres que siguen sin comprender el futuro que se nos avecina. Tenemos grandes cualidades entre las que destaca especialmente nuestra diversidad. Nuestra cultura es lo suficientemente amplia y flexible como para liderar un futuro en donde las decisiones se tomarán en grandes bloques sociopolíticos basados en una cultura común. Sin embargo parece ser que 200 años de perspectiva no son suficientes para darnos cuenta de que en la reunificación de la Hispanidad se haya la respuesta a ese futuro incierto que se cierne sobre nuestra sociedad&#8230;»</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-7807</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jan 2013 19:18:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-7807</guid>

					<description><![CDATA[Como no he visto enlace de arte lo he puesto aquí
http://www.henciclopedia.org.uy/Columna%20H/RehermannBienalMontevideo.htm]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como no he visto enlace de arte lo he puesto aquí<br />
<a href="http://www.henciclopedia.org.uy/Columna%20H/RehermannBienalMontevideo.htm" rel="nofollow ugc">http://www.henciclopedia.org.uy/Columna%20H/RehermannBienalMontevideo.htm</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-7552</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Dec 2012 18:40:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-7552</guid>

					<description><![CDATA[Para no dejar de iberoamericanizarnos pongo estos dos enlaces de dos agrupaciones carnavalescas de hace ya años
http://www.youtube.com/watch?v=Q9ccY0a1zls
http://www.youtube.com/watch?v=9Wa5RkdRB6M
(es muy claro el ritmo de la marcha camión y también el candombe)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para no dejar de iberoamericanizarnos pongo estos dos enlaces de dos agrupaciones carnavalescas de hace ya años<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=Q9ccY0a1zls" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=Q9ccY0a1zls</a><br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=9Wa5RkdRB6M" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=9Wa5RkdRB6M</a><br />
(es muy claro el ritmo de la marcha camión y también el candombe)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-7250</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Dec 2012 10:11:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-7250</guid>

					<description><![CDATA[http://www.rtve.es/alacarta/audios/documentos-rne/
Este sábado el reportaje fue sobre Bartolomé de las Casas]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.rtve.es/alacarta/audios/documentos-rne/" rel="nofollow ugc">http://www.rtve.es/alacarta/audios/documentos-rne/</a><br />
Este sábado el reportaje fue sobre Bartolomé de las Casas</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-7010</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Dec 2012 11:32:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-7010</guid>

					<description><![CDATA[En nuestros análisis siempre tenemos presente esa dialéctica de Estado que nos indica. Creo que son más bien tus gafas conceptuales las que ven ese análisis donde no lo hay, pues nadie en IH lo ejercita. Nadie de IH habla de una unión iberoamericana que se produzca al modo armónico como si tras una cumbre iberoamericana la unidad fuera a producirse. Igual que la unidad alemana estuvo siendo buscada por Prusia y por Austria, la unidad iberoamericana puede ser llevada a cabo o discutida desde diversos focos. Diversas hispanidades son posibles y por eso no nos declaramos &quot;hispanistas&quot; sin más. No vale cualquier proyecto de unidad iberoamericana, si por ejemplo, resultase ser algo al estilo de la UE actual. Sin duda sería un paso importante pero no tendría por qué recibir nuestro apoyo incondicional.

Por otra parte, la potencialidad de la hispanidad de los EE.UU es ciertamente interesante y está por ver sus futuros logros.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En nuestros análisis siempre tenemos presente esa dialéctica de Estado que nos indica. Creo que son más bien tus gafas conceptuales las que ven ese análisis donde no lo hay, pues nadie en IH lo ejercita. Nadie de IH habla de una unión iberoamericana que se produzca al modo armónico como si tras una cumbre iberoamericana la unidad fuera a producirse. Igual que la unidad alemana estuvo siendo buscada por Prusia y por Austria, la unidad iberoamericana puede ser llevada a cabo o discutida desde diversos focos. Diversas hispanidades son posibles y por eso no nos declaramos «hispanistas» sin más. No vale cualquier proyecto de unidad iberoamericana, si por ejemplo, resultase ser algo al estilo de la UE actual. Sin duda sería un paso importante pero no tendría por qué recibir nuestro apoyo incondicional.</p>
<p>Por otra parte, la potencialidad de la hispanidad de los EE.UU es ciertamente interesante y está por ver sus futuros logros.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-7003</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Dec 2012 08:09:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-7003</guid>

					<description><![CDATA[La idea de unión iberoamericana es tan fantástica como la de la unidad Europea. Brasil y México jamás podrán estar armónicamente bajo una misma organización, las dos naciones aspiran a ser potencias hegemónicas. Podríamos aplicar aquello que siempre dice Bueno: así como en el cielo no caben dos soles, no caben Darío y Alejandro sobre la tierra. Brasil y México no caben en Iberoamérica, ya que las dos aspiran a liderarla. Ambas naciones dicen lo mismo que Francisco I de Francia de su lucha con  su primo, Carlos I de España, por el Milanesado: «mi primo y yo –dice Francisco I de Francia, refiriéndose a Carlos I de España– estamos siempre de acuerdo: los dos queremos Milán». Brasil y México están perfectamente de acuerdo: los dos quieren dominar América. En vuestros análisis siempre olvidáis a la Naciones Políticas que son los sujetos que están operando políticamente (yo no veo que a las Naciones políticas, al menos a dos de ellas, les interese una Iberoamérica unida)

Tampoco creo que la clase política española sea tan tonta como la pintamos aquí; es más, ya han tomado partido por México como apuesta a largo plazo. Lo que se está moviendo en los centros de gobierno europeos es que a la Unión le quedan pocos telediarios, la crónica de hoy en La Vanguardia habla de eso
http://www.lavanguardia.com/internacional/20121218/54358074131/merkel-fragilidad-alemania.html  
El heredero al trono de  España y próximo Jefe de Estado dio un discurso muy interesante este verano en la universidad estadounidense de Harvard en el que decía:«España, una nación americana» o «difícil describir un idioma como “extranjero” cuando ha sido hablado aquí ininterrumpidamente durante más de medio milenio». http://www.abc.es/20120622/espana/abci-harvard-principes-201206220939.html Vamos que hay un plan B por si esto del Euro salta por los aires.

La partitocracia coronada apuesta por el México del Pacto por México que se identifica con la transición española
http://www.americaeconomia.com/analisis-opinion/pacto-por-mexico-y-el-abuso-de-citar-la-moncloa , y por los nuevos Estados Unidos Hispanos que ya han dejado atrás el vínculo anglosajón http://www.youtube.com/watch?v=cSArtBBfXJc
 ( sólo hay que ver la ceremonia de inauguración de los juegos olímpicos Londres 2012, o ver las series y programas de la BBC recordando la época eduardiana, rememorando el Imperio Británico de principios del siglo XX. El vínculo está casi roto, y Gran Bretaña vive una especie de 1898 español)  

La gente del gobierno es prudente y no hace un discurso antieuropeo, pero hay movimientos de acercamiento a las nuevas potencias ya que empieza estar claro  que a Europa se le acaba el recorrido]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La idea de unión iberoamericana es tan fantástica como la de la unidad Europea. Brasil y México jamás podrán estar armónicamente bajo una misma organización, las dos naciones aspiran a ser potencias hegemónicas. Podríamos aplicar aquello que siempre dice Bueno: así como en el cielo no caben dos soles, no caben Darío y Alejandro sobre la tierra. Brasil y México no caben en Iberoamérica, ya que las dos aspiran a liderarla. Ambas naciones dicen lo mismo que Francisco I de Francia de su lucha con  su primo, Carlos I de España, por el Milanesado: «mi primo y yo –dice Francisco I de Francia, refiriéndose a Carlos I de España– estamos siempre de acuerdo: los dos queremos Milán». Brasil y México están perfectamente de acuerdo: los dos quieren dominar América. En vuestros análisis siempre olvidáis a la Naciones Políticas que son los sujetos que están operando políticamente (yo no veo que a las Naciones políticas, al menos a dos de ellas, les interese una Iberoamérica unida)</p>
<p>Tampoco creo que la clase política española sea tan tonta como la pintamos aquí; es más, ya han tomado partido por México como apuesta a largo plazo. Lo que se está moviendo en los centros de gobierno europeos es que a la Unión le quedan pocos telediarios, la crónica de hoy en La Vanguardia habla de eso<br />
<a href="http://www.lavanguardia.com/internacional/20121218/54358074131/merkel-fragilidad-alemania.html" rel="nofollow ugc">http://www.lavanguardia.com/internacional/20121218/54358074131/merkel-fragilidad-alemania.html</a><br />
El heredero al trono de  España y próximo Jefe de Estado dio un discurso muy interesante este verano en la universidad estadounidense de Harvard en el que decía:«España, una nación americana» o «difícil describir un idioma como “extranjero” cuando ha sido hablado aquí ininterrumpidamente durante más de medio milenio». <a href="http://www.abc.es/20120622/espana/abci-harvard-principes-201206220939.html" rel="nofollow ugc">http://www.abc.es/20120622/espana/abci-harvard-principes-201206220939.html</a> Vamos que hay un plan B por si esto del Euro salta por los aires.</p>
<p>La partitocracia coronada apuesta por el México del Pacto por México que se identifica con la transición española<br />
<a href="http://www.americaeconomia.com/analisis-opinion/pacto-por-mexico-y-el-abuso-de-citar-la-moncloa" rel="nofollow ugc">http://www.americaeconomia.com/analisis-opinion/pacto-por-mexico-y-el-abuso-de-citar-la-moncloa</a> , y por los nuevos Estados Unidos Hispanos que ya han dejado atrás el vínculo anglosajón <a href="http://www.youtube.com/watch?v=cSArtBBfXJc" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=cSArtBBfXJc</a><br />
 ( sólo hay que ver la ceremonia de inauguración de los juegos olímpicos Londres 2012, o ver las series y programas de la BBC recordando la época eduardiana, rememorando el Imperio Británico de principios del siglo XX. El vínculo está casi roto, y Gran Bretaña vive una especie de 1898 español)  </p>
<p>La gente del gobierno es prudente y no hace un discurso antieuropeo, pero hay movimientos de acercamiento a las nuevas potencias ya que empieza estar claro  que a Europa se le acaba el recorrido</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-6836</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Dec 2012 21:29:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-6836</guid>

					<description><![CDATA[Gracias Fire por tu comentario, ya se te echaba de menos. Completamente de acuerdo con que falta mucho por trabajar en la defensa de la Hispanidad. De hecho, esas citas que has puesto suponen -a pesar de lo que los que las dicen piensen- una claudicación ante los enemigos anglosajones e impide precisamente trabajar por una Patria grande ya que la disuelve en un conglomerado amorfo de naciones étnicas más o menos bienavenidas. Curiosamente son los hispanos de EE.UU los que parece que lo tienen más claro en este tipo de cosas.

Por lo demás, un pequeño consejo. Escribe los comentarios más cortos, ya que este nos aparecía como spam y lo hemos tenido que rescatar de entre los correos eliminados. El motivo es que un texto largo, con enlaces, es detectado por worldpress como spam. Afortunadamente nos hemos dado cuenta de esto y lo hemos publicado pero si se nos pierde podría parecer que censuramos tu opinión y no es el caso.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias Fire por tu comentario, ya se te echaba de menos. Completamente de acuerdo con que falta mucho por trabajar en la defensa de la Hispanidad. De hecho, esas citas que has puesto suponen -a pesar de lo que los que las dicen piensen- una claudicación ante los enemigos anglosajones e impide precisamente trabajar por una Patria grande ya que la disuelve en un conglomerado amorfo de naciones étnicas más o menos bienavenidas. Curiosamente son los hispanos de EE.UU los que parece que lo tienen más claro en este tipo de cosas.</p>
<p>Por lo demás, un pequeño consejo. Escribe los comentarios más cortos, ya que este nos aparecía como spam y lo hemos tenido que rescatar de entre los correos eliminados. El motivo es que un texto largo, con enlaces, es detectado por worldpress como spam. Afortunadamente nos hemos dado cuenta de esto y lo hemos publicado pero si se nos pierde podría parecer que censuramos tu opinión y no es el caso.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-6777</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Dec 2012 05:12:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-6777</guid>

					<description><![CDATA[Muy buenas a todos, tras unas semanas ausente del blog por motivos personales. De este artículo se puede decir que:

1. Europa es un problema para España.
2. No hay ningún partido o institución en España que se disgregue del europeísmo.
3. Una posible salida sería una alianza Iberoamericana.
4. No hay posibilidad real ahora mismo para llevar a buen puerto esa alianza, ya que no existe el caldo de cultivo ideológico en los dirigentes para hacerla realidad.

Si a esto añadimos que algunas empresas españolas han sido expulsadas de ciertos países iberoamericanos, la cosa se complica. El caso de Repsol es muy sintomático: no se le ha expulsado para nacionalizar los recursos, sino para dar paso a la multinacional yanky Chevron. Esto indica que no solo hay que iberoamericanizar España: también tienen que trabajar los hermanos hispanoamericanos en la hispanoamericanización de sus países. Varios ejemplos muy rápidos que he encontrado por Internet: 

Evo Morales afirma que el Día de la Hispanidad es en realidad &quot;un día de luto&quot;

http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609066/10/09/Evo-Morales-afirma-que-el-Dia-de-la-Hispanidad-es-en-realidad-un-dia-de-luto.html

Chávez convoca a Venezuela a una marcha por la resistencia contra el imperio español

http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609120/10/09/Chavez-convoca-a-Venezuela-a-una-marcha-por-la-resistencia-contra-el-imperio-espanol.html

Y Rafael Correa ha sustituido el Día de la Hispanidad por el Día de la Interculturalidad y Plurinacionalidad. Esto es lo que dice de tal efemérides:

&quot;Este 12 de octubre de 2012 se celebra el Día de la Interculturalidad y Plurinacionalidad. Así lo declaró el Presidente de la República, Rafael Correa, mediante Decreto Ejecutivo No. 912. Destinando este día a reconocer y rectificar el verdadero significado del acontecimiento del 12 de octubre de 1492, mal llamado día de la raza, que exaltaba el colonialismo en detrimento de la cultura y valores de nuestros pueblos y nacionalidades.

El Día de la Interculturalidad y la Plurinacionalidad es por un lado una reconstrucción de la memoria colectiva, un llamado al perdón sin olvido de la invasión española y por otro, un llamado a la unidad nacional en la diversidad, a construir juntos el Estado Plurinacional e Intercultural que manda la Constitución de la República.

El viejo Estado monocultural subordinó e invisibilizó a las culturas indígenas, afroecuatorianas y montubias a través del racismo, la discriminación y la exclusión étnica cultural. Hoy nuestro Ecuador se aproxima a su fundamento como país cuando puede mirar el rostro de sus pueblos y de sus nacionalidades desde la estructura de un nuevo Estado Plurinacional e Intercultural que construye día a día una nueva sociedad diversa e incluyente en todos sus ámbitos, tanto en lo económico, en lo social, así como en lo político.

Hoy ser ecuatorianos y ecuatorianas, significa decir que somos cholos, montubios, afros, indígenas, mestizos y blancos. El Gobierno nacional desde instituciones como el Ministerio Coordinador de Patrimonio, Ministerio Coordinador de la Política, Ministerio de Relaciones Exteriores, Ministerio de Inclusión Económica y Social, Secretaría de Pueblos, Movimientos Sociales y Participación Ciudadana y Instituto para el Ecodesarrollo Regional Amazónico (Ecorae), conjuntamente con los pueblos y nacionalidades del Ecuador estamos trabajando en la recuperación de la identidad nacional para construir el Estado democrático del Buen Vivir.

Juntos hemos avanzado en la lucha contra la discriminación, en la inclusión y la igualdad de oportunidades con acciones afirmativas a favor de los pueblos y nacionalidades que tradicionalmente han sido marginados. El gobierno de la Revolución Ciudadana tiene la firme voluntad política de profundizar y acelerar la construcción del Estado Plurinacional e Intercultural, reconociendo y garantizando el pleno goce y ejercicio de los derechos colectivos de pueblos y nacionalidades.&quot;

Yo creo que aquí tenemos que trabajar todavía muchísimo todas las partes para lograr esa alianza. Casi tan lejos veo a nuestros dirigentes españoles de la alianza (debido a su nefasto europeísmo), como a muchos dirigentes iberoamericanos con su no menos nefasto indigenismo. Queda muchísimo trabajo por hacer a ambos lados del Atlántico.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy buenas a todos, tras unas semanas ausente del blog por motivos personales. De este artículo se puede decir que:</p>
<p>1. Europa es un problema para España.<br />
2. No hay ningún partido o institución en España que se disgregue del europeísmo.<br />
3. Una posible salida sería una alianza Iberoamericana.<br />
4. No hay posibilidad real ahora mismo para llevar a buen puerto esa alianza, ya que no existe el caldo de cultivo ideológico en los dirigentes para hacerla realidad.</p>
<p>Si a esto añadimos que algunas empresas españolas han sido expulsadas de ciertos países iberoamericanos, la cosa se complica. El caso de Repsol es muy sintomático: no se le ha expulsado para nacionalizar los recursos, sino para dar paso a la multinacional yanky Chevron. Esto indica que no solo hay que iberoamericanizar España: también tienen que trabajar los hermanos hispanoamericanos en la hispanoamericanización de sus países. Varios ejemplos muy rápidos que he encontrado por Internet: </p>
<p>Evo Morales afirma que el Día de la Hispanidad es en realidad «un día de luto»</p>
<p><a href="http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609066/10/09/Evo-Morales-afirma-que-el-Dia-de-la-Hispanidad-es-en-realidad-un-dia-de-luto.html" rel="nofollow ugc">http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609066/10/09/Evo-Morales-afirma-que-el-Dia-de-la-Hispanidad-es-en-realidad-un-dia-de-luto.html</a></p>
<p>Chávez convoca a Venezuela a una marcha por la resistencia contra el imperio español</p>
<p><a href="http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609120/10/09/Chavez-convoca-a-Venezuela-a-una-marcha-por-la-resistencia-contra-el-imperio-espanol.html" rel="nofollow ugc">http://ecodiario.eleconomista.es/latinoamerica/noticias/1609120/10/09/Chavez-convoca-a-Venezuela-a-una-marcha-por-la-resistencia-contra-el-imperio-espanol.html</a></p>
<p>Y Rafael Correa ha sustituido el Día de la Hispanidad por el Día de la Interculturalidad y Plurinacionalidad. Esto es lo que dice de tal efemérides:</p>
<p>«Este 12 de octubre de 2012 se celebra el Día de la Interculturalidad y Plurinacionalidad. Así lo declaró el Presidente de la República, Rafael Correa, mediante Decreto Ejecutivo No. 912. Destinando este día a reconocer y rectificar el verdadero significado del acontecimiento del 12 de octubre de 1492, mal llamado día de la raza, que exaltaba el colonialismo en detrimento de la cultura y valores de nuestros pueblos y nacionalidades.</p>
<p>El Día de la Interculturalidad y la Plurinacionalidad es por un lado una reconstrucción de la memoria colectiva, un llamado al perdón sin olvido de la invasión española y por otro, un llamado a la unidad nacional en la diversidad, a construir juntos el Estado Plurinacional e Intercultural que manda la Constitución de la República.</p>
<p>El viejo Estado monocultural subordinó e invisibilizó a las culturas indígenas, afroecuatorianas y montubias a través del racismo, la discriminación y la exclusión étnica cultural. Hoy nuestro Ecuador se aproxima a su fundamento como país cuando puede mirar el rostro de sus pueblos y de sus nacionalidades desde la estructura de un nuevo Estado Plurinacional e Intercultural que construye día a día una nueva sociedad diversa e incluyente en todos sus ámbitos, tanto en lo económico, en lo social, así como en lo político.</p>
<p>Hoy ser ecuatorianos y ecuatorianas, significa decir que somos cholos, montubios, afros, indígenas, mestizos y blancos. El Gobierno nacional desde instituciones como el Ministerio Coordinador de Patrimonio, Ministerio Coordinador de la Política, Ministerio de Relaciones Exteriores, Ministerio de Inclusión Económica y Social, Secretaría de Pueblos, Movimientos Sociales y Participación Ciudadana y Instituto para el Ecodesarrollo Regional Amazónico (Ecorae), conjuntamente con los pueblos y nacionalidades del Ecuador estamos trabajando en la recuperación de la identidad nacional para construir el Estado democrático del Buen Vivir.</p>
<p>Juntos hemos avanzado en la lucha contra la discriminación, en la inclusión y la igualdad de oportunidades con acciones afirmativas a favor de los pueblos y nacionalidades que tradicionalmente han sido marginados. El gobierno de la Revolución Ciudadana tiene la firme voluntad política de profundizar y acelerar la construcción del Estado Plurinacional e Intercultural, reconociendo y garantizando el pleno goce y ejercicio de los derechos colectivos de pueblos y nacionalidades.»</p>
<p>Yo creo que aquí tenemos que trabajar todavía muchísimo todas las partes para lograr esa alianza. Casi tan lejos veo a nuestros dirigentes españoles de la alianza (debido a su nefasto europeísmo), como a muchos dirigentes iberoamericanos con su no menos nefasto indigenismo. Queda muchísimo trabajo por hacer a ambos lados del Atlántico.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cardiles		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-6497</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cardiles]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Dec 2012 08:37:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-6497</guid>

					<description><![CDATA[Una aclaración sobre la riqueza de usos del Español y a propósito del cerdo ibérico que se menciona en el artíoculo. En mi pueblo, que está al norte de la provincia de Granada y próximo a la provincia de Murcia, &quot;la botija&quot; es la vejiga del cerdo, y no se usa en tono despectivo para insultar a nadie, sino que se trata de la tripa más valiosa del cerdo para hacer embutido.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una aclaración sobre la riqueza de usos del Español y a propósito del cerdo ibérico que se menciona en el artíoculo. En mi pueblo, que está al norte de la provincia de Granada y próximo a la provincia de Murcia, «la botija» es la vejiga del cerdo, y no se usa en tono despectivo para insultar a nadie, sino que se trata de la tripa más valiosa del cerdo para hacer embutido.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Matías Pasqualini		</title>
		<link>/2012/cumbre-iberoamericana-2012/#comment-6458</link>

		<dc:creator><![CDATA[Matías Pasqualini]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 02:15:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4217#comment-6458</guid>

					<description><![CDATA[Siento que los siglos de dominación ibérica en América no fueron estériles. A diferencia de otras potencias colonialistas, España supo de alguna manera valorar la dignidad del otro americano (pienso en Bartolomé de las Casas) y mezcló su sangre con la americana. Hoy la nación iberoamericana es una nación mestiza. Creo que ni América ni España pueden seguir pensando en destinos paralelos. (Rosario, Argentina)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Siento que los siglos de dominación ibérica en América no fueron estériles. A diferencia de otras potencias colonialistas, España supo de alguna manera valorar la dignidad del otro americano (pienso en Bartolomé de las Casas) y mezcló su sangre con la americana. Hoy la nación iberoamericana es una nación mestiza. Creo que ni América ni España pueden seguir pensando en destinos paralelos. (Rosario, Argentina)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
