<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Margaret Thatcher nos explica cómo acabó con la URSS	</title>
	<atom:link href="/2012/thatcher-urss/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/thatcher-urss/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:00:58 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1129</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2012 19:35:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1129</guid>

					<description><![CDATA[No creo que el derecho de autodeterminación de Lenin sea el mismo al que se refiere Thatcher...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No creo que el derecho de autodeterminación de Lenin sea el mismo al que se refiere Thatcher&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1115</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jan 2012 08:56:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1115</guid>

					<description><![CDATA[Sin duda es verdad lo que dices, Esquinas, respecto de las responsabilidades del triunvirato Reagan/Dama/e incluso Papa polaco y las de un profesor de filosofía. No quiero ser más Buenista que Bueno y soy consciente que un Bueno del 90 no es como uno del 70, ni del 40 en su etapa germanófila, ni del 99 que es más o menos como sigue hoy. Pero es que siempre se pinta a las Inteligencias de algunos sitios como muy inteligentes. Y no se niegan sus actuaciones, pero apuesto que son mucho más chapuceros de lo que a simple vista parece; por lo que cualquier &quot;conspiración&quot; tiendo a cogerla con pinzas: la colza fue un ataque químico contra España para que viera la luz y entrara en la OTAN (junto a su variante del 23-F con el mismo objetivo); los servicios marroquíes y franceses se infiltraron en RENFE y desguazaron y destruyeron los trenes del 11-M dejando sólo un par de tornillos y una pieza pequeña que cabían en una bolsita de plástico; la CIA, el KGB, la Mafia, Fidel Castro y amantes despechados de Marilyn se unieron todos para acabar con Kennedy; el 11-S es de falsa bandera; el 11-M es de falsa bandera; Rockefeller es el demiurgo del mundo, junto a sus amigos los ángeles menores...; el mundo todo va hacia una moneda única (?), una religión única (?), un gobierno único (?)... y, en fin, cualquier cosa al gusto del consumidor.

En otra parte, cuando lo termine y toque, vendré a cuestionar la Dialéctica de Estados que, sin su perjuicio, es más Dialéctica de Empresas que de Estados. Los secretos, que los hay, son secretos; no cosas del dominio público. Y como bien dices, hay motivos tanto internos como externos. Todo se cruza y todo siempre es muy complejo; así es la realidad. Lo que se pretendía destacar, principalmente, es que nadie puede controlar casi nada (por no decir nada en absoluto). 

Según el propio Gorbachov, pronto se dio cuenta de la necesidad de reformas económicas y de cambios políticos. Si al principio fue una &quot;revolución desde arriba&quot;, para el 89-90 se había convertido más en un movimiento &quot;desde abajo&quot;. Decenas de millones de rusos, que antes daban por descontado el sistema comunista, se convirtieron en anticomunistas. Naturalmente, el llamado Occidente, tuvo también mucho que ver; pero no tanto por su &quot;activismo&quot; sino por la presión que significaba mantener los complejos militares-industriales, que habían alcanzado un volumen enorme, con un costo más difícil de afrontar en la economía soviética que en el &quot;mundo libre&quot;. La también enorme máquina administrativa soviética, cuya &quot;desaceleración&quot; quiso reformar Gorbachov, la aceleró tanto que terminó colapsándose. Este acontecimiento es uno de los más importantes de la historia y a nadie le puede ser indiferente; por lo que sería ingenuo por mi parte pretender resumirlo en un parrafito, es imposible.

Nadie dice que a los &quot;asesores&quot; de &quot;su Graciosa Majestad&quot; no les cayera bien Gorbachov, o incluso que le apoyaran de alguna manera, pero de ahí a pretender insinuar que era un medio títere... sería tan exagerado como cuando los &quot;asesores&quot; de Netanyahu se chutan y aseguran que el Presidente de EEUU es su muñeco de paja. ¡Cómo están las cabezas...!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sin duda es verdad lo que dices, Esquinas, respecto de las responsabilidades del triunvirato Reagan/Dama/e incluso Papa polaco y las de un profesor de filosofía. No quiero ser más Buenista que Bueno y soy consciente que un Bueno del 90 no es como uno del 70, ni del 40 en su etapa germanófila, ni del 99 que es más o menos como sigue hoy. Pero es que siempre se pinta a las Inteligencias de algunos sitios como muy inteligentes. Y no se niegan sus actuaciones, pero apuesto que son mucho más chapuceros de lo que a simple vista parece; por lo que cualquier «conspiración» tiendo a cogerla con pinzas: la colza fue un ataque químico contra España para que viera la luz y entrara en la OTAN (junto a su variante del 23-F con el mismo objetivo); los servicios marroquíes y franceses se infiltraron en RENFE y desguazaron y destruyeron los trenes del 11-M dejando sólo un par de tornillos y una pieza pequeña que cabían en una bolsita de plástico; la CIA, el KGB, la Mafia, Fidel Castro y amantes despechados de Marilyn se unieron todos para acabar con Kennedy; el 11-S es de falsa bandera; el 11-M es de falsa bandera; Rockefeller es el demiurgo del mundo, junto a sus amigos los ángeles menores&#8230;; el mundo todo va hacia una moneda única (?), una religión única (?), un gobierno único (?)&#8230; y, en fin, cualquier cosa al gusto del consumidor.</p>
<p>En otra parte, cuando lo termine y toque, vendré a cuestionar la Dialéctica de Estados que, sin su perjuicio, es más Dialéctica de Empresas que de Estados. Los secretos, que los hay, son secretos; no cosas del dominio público. Y como bien dices, hay motivos tanto internos como externos. Todo se cruza y todo siempre es muy complejo; así es la realidad. Lo que se pretendía destacar, principalmente, es que nadie puede controlar casi nada (por no decir nada en absoluto). </p>
<p>Según el propio Gorbachov, pronto se dio cuenta de la necesidad de reformas económicas y de cambios políticos. Si al principio fue una «revolución desde arriba», para el 89-90 se había convertido más en un movimiento «desde abajo». Decenas de millones de rusos, que antes daban por descontado el sistema comunista, se convirtieron en anticomunistas. Naturalmente, el llamado Occidente, tuvo también mucho que ver; pero no tanto por su «activismo» sino por la presión que significaba mantener los complejos militares-industriales, que habían alcanzado un volumen enorme, con un costo más difícil de afrontar en la economía soviética que en el «mundo libre». La también enorme máquina administrativa soviética, cuya «desaceleración» quiso reformar Gorbachov, la aceleró tanto que terminó colapsándose. Este acontecimiento es uno de los más importantes de la historia y a nadie le puede ser indiferente; por lo que sería ingenuo por mi parte pretender resumirlo en un parrafito, es imposible.</p>
<p>Nadie dice que a los «asesores» de «su Graciosa Majestad» no les cayera bien Gorbachov, o incluso que le apoyaran de alguna manera, pero de ahí a pretender insinuar que era un medio títere&#8230; sería tan exagerado como cuando los «asesores» de Netanyahu se chutan y aseguran que el Presidente de EEUU es su muñeco de paja. ¡Cómo están las cabezas&#8230;!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1113</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2012 19:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1113</guid>

					<description><![CDATA[Peliyot, hay una diferencia fundamental entre el Gustavo Bueno de 1990 y la Margaret Thatcher de 1991: y es que la Thatcher tenía unos servicios secretos y una información de la que carecía don Gustavo. No hay que ser más gustavista que el propio Gustavo Bueno. Es más, el propio Bueno reconocería sin ningún problema la importancia de la dialéctica de Estados. La URSS cayó tanto por razones internas como externas conjugadas. Las teorías puramente internalistas de su caída como las externalistas son erróneas. 

Dicho esto, tal vez no sea tan fácil como dio la Thatcher, pero es cierto que la Thatcher y Reagan, a diferencia de Bueno, estaban dirigiendo Imperios en ese momento. Téngase en cuenta. De dialéctica concreta de Estados y secretos imperialistas, segúro que Thatcher y Reagan sabían más que Bueno. De filosofía, ya es otro cantar, of course.

Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Peliyot, hay una diferencia fundamental entre el Gustavo Bueno de 1990 y la Margaret Thatcher de 1991: y es que la Thatcher tenía unos servicios secretos y una información de la que carecía don Gustavo. No hay que ser más gustavista que el propio Gustavo Bueno. Es más, el propio Bueno reconocería sin ningún problema la importancia de la dialéctica de Estados. La URSS cayó tanto por razones internas como externas conjugadas. Las teorías puramente internalistas de su caída como las externalistas son erróneas. </p>
<p>Dicho esto, tal vez no sea tan fácil como dio la Thatcher, pero es cierto que la Thatcher y Reagan, a diferencia de Bueno, estaban dirigiendo Imperios en ese momento. Téngase en cuenta. De dialéctica concreta de Estados y secretos imperialistas, segúro que Thatcher y Reagan sabían más que Bueno. De filosofía, ya es otro cantar, of course.</p>
<p>Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1112</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2012 19:18:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1112</guid>

					<description><![CDATA[Los imperialistas depredadores capitalistas tienen una larga experiencia de centenares de años desestabilizando y destruyendo paises, lógicamente la coyuntura fue propicia y la aprovecharon con total éxito.Pero es que en el otro bando,los dirigentes no habían cesado de cometer errores desde 1953 en su política &quot;informativa&quot;, uno de los fundamentales echar por tierra y difamar la epoca de stalin.A ningún dirigente  occidental &quot;cuerdo&quot; se le ocurriría semejante error, a nuestros dirigentes españoles , no se les ha ocurrido ni en la Transición ni ahora , hacer un &quot;discurso secreto&quot; sobre los crimenes de Francisco Franco ó a los presidentes norteamericanos sobre sus antecesores, esto ya lo vieron los chinos en 1976, y ni se les ocurrió hacerlo con Mao, de hecho su imagen se ve por todo el pais.Craso error de Kruschev y su &quot;equipo&quot;( el jefe de la cia, forster dulles dijó que el discurso del XX congreso era una bomba de tiempo para la URSS y acertó lo cual no es muy dificil), ya que no se puede  defender una linea política  concreta atacando  vilmente a tu antecesor,es algo que lleva al fracaso total.En 1985 , el incompetente  Gorbachov no hizo más que incidir en esta política kruschevista de &quot;relaciones publicas&quot; aunque el verdadero  modelo de gorbachov era Nicolas bujarin, afortunadamente  para la URSS fusilado en 1938 junto con el mariscal pronazi Tujachevsky, con pruebas directas de archivo cada vez más evidentes(lo siento por Huerga Melcón y su bujarinismo desatinado que le lleva a &quot;defender&quot; a un eslavista pro-nazi como solshenitzin).Naturalmente , este es un aspecto de una cuestión multifácética como es la destrucción de la URSS.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Los imperialistas depredadores capitalistas tienen una larga experiencia de centenares de años desestabilizando y destruyendo paises, lógicamente la coyuntura fue propicia y la aprovecharon con total éxito.Pero es que en el otro bando,los dirigentes no habían cesado de cometer errores desde 1953 en su política «informativa», uno de los fundamentales echar por tierra y difamar la epoca de stalin.A ningún dirigente  occidental «cuerdo» se le ocurriría semejante error, a nuestros dirigentes españoles , no se les ha ocurrido ni en la Transición ni ahora , hacer un «discurso secreto» sobre los crimenes de Francisco Franco ó a los presidentes norteamericanos sobre sus antecesores, esto ya lo vieron los chinos en 1976, y ni se les ocurrió hacerlo con Mao, de hecho su imagen se ve por todo el pais.Craso error de Kruschev y su «equipo»( el jefe de la cia, forster dulles dijó que el discurso del XX congreso era una bomba de tiempo para la URSS y acertó lo cual no es muy dificil), ya que no se puede  defender una linea política  concreta atacando  vilmente a tu antecesor,es algo que lleva al fracaso total.En 1985 , el incompetente  Gorbachov no hizo más que incidir en esta política kruschevista de «relaciones publicas» aunque el verdadero  modelo de gorbachov era Nicolas bujarin, afortunadamente  para la URSS fusilado en 1938 junto con el mariscal pronazi Tujachevsky, con pruebas directas de archivo cada vez más evidentes(lo siento por Huerga Melcón y su bujarinismo desatinado que le lleva a «defender» a un eslavista pro-nazi como solshenitzin).Naturalmente , este es un aspecto de una cuestión multifácética como es la destrucción de la URSS.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1111</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2012 19:08:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1111</guid>

					<description><![CDATA[Sólo le faltó, a &quot;La Dama&quot;, identificar a Gorbachov como &quot;009&quot;. No me creo nada. A ver, puede ser cierto que dijera lo que dijera; pero o bien se había pasado con la ginebra o bien su intención era repetirlo mil veces hasta convertirlo en verdad.

«...El agotamiento de los proyectos universales ligados al sistema del llamado «socialismo real» no autoriza al humanismo occidental a considerarse como una alternativa capaz de tomar el relevo. Pues lo que pasa en el Este no es algo que pueda ser entendido (y menos aún controlado) desde los principios ideológicos del humanismo democrático-metafísico vigente en Occidente. Pues lo que está pasando en el Este puede ser algo demasiado semejante a lo que está pasando en el Oeste, desde su misma constitución (incluyendo el «fenómeno nazi», que no cayó, por cierto, del cielo sino que germinó de las mismas entrañas de Occidente).» 

Así termina G. Bueno, su artículo del 21-01-1990 &quot;¿Qué pasa en el Este?&quot;. Un ratito después viene esta señora a abrir el pico y a casi decir que lo controla.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sólo le faltó, a «La Dama», identificar a Gorbachov como «009». No me creo nada. A ver, puede ser cierto que dijera lo que dijera; pero o bien se había pasado con la ginebra o bien su intención era repetirlo mil veces hasta convertirlo en verdad.</p>
<p>«&#8230;El agotamiento de los proyectos universales ligados al sistema del llamado «socialismo real» no autoriza al humanismo occidental a considerarse como una alternativa capaz de tomar el relevo. Pues lo que pasa en el Este no es algo que pueda ser entendido (y menos aún controlado) desde los principios ideológicos del humanismo democrático-metafísico vigente en Occidente. Pues lo que está pasando en el Este puede ser algo demasiado semejante a lo que está pasando en el Oeste, desde su misma constitución (incluyendo el «fenómeno nazi», que no cayó, por cierto, del cielo sino que germinó de las mismas entrañas de Occidente).» </p>
<p>Así termina G. Bueno, su artículo del 21-01-1990 «¿Qué pasa en el Este?». Un ratito después viene esta señora a abrir el pico y a casi decir que lo controla.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Zantetsu		</title>
		<link>/2012/thatcher-urss/#comment-1110</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zantetsu]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2012 15:34:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2011#comment-1110</guid>

					<description><![CDATA[Con este texto me resulta difícil no buscar una comparación con la terrible, desastrosa y violenta disolución de Yugoslavia. 

A finales de los 70, como el bloque imperialista notaba que no era capaz de derrotar al socialismo sino que éste estaba probablemente en su apogeo (a comienzos de los 80 incluso Yugoslavia empezó a exportar coches al Reino Unido, los simpáticos y robustos Yugo) sin hablar de la exhibición de su poderío militar (sofisticado y costosísimo), el bloque angloamericano vuelve a utilizar una estrategia vieja como el betún y practicada por los romanos: divide et impera, muy útil y destructiva.

Como resultado inmediato, creo que es esto lo que hay detrás de los bodrios constitucionales en la URSS y China. Entonces os pregunto una cosa, gente de IH, que supongo que estáis mucho más al corriente en temas de historia de la URSS que yo: ¿Dentro de un aparato político tan organizado y veterano como el PCUS, nadie se dió cuenta de los nefastos cambios que esa nueva legalidad traerían en último término a la URSS? No me creo que nadie cuestionara ese derecho de autodeterminación contrario a la eutaxia de la propia Unión y de tendencia disolvente, y que esta tendencia proviniera de un territorio tan característicamente patriótico como Rusia.

A lo mejor soy muy conspiranoico, pero veo una mano negra, una traición interna. Y ya de paso, al hilo de mi comentario espero que algún día saquéis otro artículo hablando sobre vuestro pluralismo en relación a la necesidad ( o no) de mantener una ortodoxia política y unos principios de integridad y depuración de las fuerzas ideológicas que actúan sobre una sociedad o colectivo.
Un saludo y enhorabuena]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Con este texto me resulta difícil no buscar una comparación con la terrible, desastrosa y violenta disolución de Yugoslavia. </p>
<p>A finales de los 70, como el bloque imperialista notaba que no era capaz de derrotar al socialismo sino que éste estaba probablemente en su apogeo (a comienzos de los 80 incluso Yugoslavia empezó a exportar coches al Reino Unido, los simpáticos y robustos Yugo) sin hablar de la exhibición de su poderío militar (sofisticado y costosísimo), el bloque angloamericano vuelve a utilizar una estrategia vieja como el betún y practicada por los romanos: divide et impera, muy útil y destructiva.</p>
<p>Como resultado inmediato, creo que es esto lo que hay detrás de los bodrios constitucionales en la URSS y China. Entonces os pregunto una cosa, gente de IH, que supongo que estáis mucho más al corriente en temas de historia de la URSS que yo: ¿Dentro de un aparato político tan organizado y veterano como el PCUS, nadie se dió cuenta de los nefastos cambios que esa nueva legalidad traerían en último término a la URSS? No me creo que nadie cuestionara ese derecho de autodeterminación contrario a la eutaxia de la propia Unión y de tendencia disolvente, y que esta tendencia proviniera de un territorio tan característicamente patriótico como Rusia.</p>
<p>A lo mejor soy muy conspiranoico, pero veo una mano negra, una traición interna. Y ya de paso, al hilo de mi comentario espero que algún día saquéis otro artículo hablando sobre vuestro pluralismo en relación a la necesidad ( o no) de mantener una ortodoxia política y unos principios de integridad y depuración de las fuerzas ideológicas que actúan sobre una sociedad o colectivo.<br />
Un saludo y enhorabuena</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
