<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: IH ante la constitución de la CELAC	</title>
	<atom:link href="/2011/constitucion-celac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/constitucion-celac/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:02:17 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/constitucion-celac/#comment-990</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 21:21:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1816#comment-990</guid>

					<description><![CDATA[Así como el Islam no pudo disolverse en &quot;agua bendita&quot;, razón por la cual, España, pudo llegar a existir; así España no puede disolverse en la &quot;moneda bendita&quot; de los bárbaros que hay más allá de los Pirineos. A estas alturas, una toma de conciencia de esto, sólo puede causar ruina (más...); pero a la larga, es el único camino que puede llevar a una digna salvación.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Así como el Islam no pudo disolverse en «agua bendita», razón por la cual, España, pudo llegar a existir; así España no puede disolverse en la «moneda bendita» de los bárbaros que hay más allá de los Pirineos. A estas alturas, una toma de conciencia de esto, sólo puede causar ruina (más&#8230;); pero a la larga, es el único camino que puede llevar a una digna salvación.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2011/constitucion-celac/#comment-965</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2011 14:04:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1816#comment-965</guid>

					<description><![CDATA[Gracias por tu comentario. Compartimos mucho de lo que dices. Nosotros más que hablar de pérdida de alma de España diríamos pérdida de su identidad hispánica, que tiene en común con Hispanoamérica. Desentederse de ella y dejarse anexionar por Francia y Alemania en la Unión Europea tendrá como consecuencia el debilitamiento o anulación de esa identidad y la disolución de su unidad. 

Celebramos el uso no maniqueo que haces de imperio pues es un concepto clave para entender la Historia Universal. Nosotros también le atribuimos un significado más genérico, como una parte de la humanidad en cuyos planes y programas engloba al todo, pues la humanidad por sí misma no es un sujeto y por tanto no puede gobernase a sí misma. Tiene que ser siempre a través de una de sus partes. Y no todos los imperios pertenecen a la clase del odiado imperio colonial capitalista depredador. También la Unión Soviética fue un imperio, aunque oficialmente no se reconociera como tal, y un imperio generador según nuestra terminología, pues trataba de elevar los países a los que incorporaba a la misma condición socialista de la propia Unión Soviética. 

Pero aunque España cambiara su rumbo y se acercara a Hispanoamérica no esparamos que fuera a ser ella el centro de ese bloque. El centro está, sin duda, en Hispanoamérica, ya sea Brasil, como bien dices, México o tal vez Venezuela. Por muchas razones, pero baste citar dos: el dinamismo revolucionario y la población.  

También juzgo un error gravísimo la adopción del indigenismo como ideología central y el fomento de una hispanofobia anacrónica y absurda. Son actitudes a las que parece atribuírseles un gran potencial revolucionario y la virtud de afirmar la unidad continental (contra un tercero ausente, España) pero que en realidad tiene muchos componentes reaccionarios que tal vez acaben pasando factura al proceso mismo. 

 El objetivo de nuestra organización es que España rompa con el yugo del eje franco-alemán, su reunificación como nación política y su incorporación, como un igual o como periferia, al proceso de unificación de Iberoamérica, entendida como una realidad cultural y política más amplia que aquella a la que el latinoamericanismo quiere restringirse. El objetivo es ambicioso y lleno de obstáculos pero tan necesario si no queremos ser absorbidos y perecer que toda colaboración a este o a aquel lado del Atlántico es bienvenida.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por tu comentario. Compartimos mucho de lo que dices. Nosotros más que hablar de pérdida de alma de España diríamos pérdida de su identidad hispánica, que tiene en común con Hispanoamérica. Desentederse de ella y dejarse anexionar por Francia y Alemania en la Unión Europea tendrá como consecuencia el debilitamiento o anulación de esa identidad y la disolución de su unidad. </p>
<p>Celebramos el uso no maniqueo que haces de imperio pues es un concepto clave para entender la Historia Universal. Nosotros también le atribuimos un significado más genérico, como una parte de la humanidad en cuyos planes y programas engloba al todo, pues la humanidad por sí misma no es un sujeto y por tanto no puede gobernase a sí misma. Tiene que ser siempre a través de una de sus partes. Y no todos los imperios pertenecen a la clase del odiado imperio colonial capitalista depredador. También la Unión Soviética fue un imperio, aunque oficialmente no se reconociera como tal, y un imperio generador según nuestra terminología, pues trataba de elevar los países a los que incorporaba a la misma condición socialista de la propia Unión Soviética. </p>
<p>Pero aunque España cambiara su rumbo y se acercara a Hispanoamérica no esparamos que fuera a ser ella el centro de ese bloque. El centro está, sin duda, en Hispanoamérica, ya sea Brasil, como bien dices, México o tal vez Venezuela. Por muchas razones, pero baste citar dos: el dinamismo revolucionario y la población.  </p>
<p>También juzgo un error gravísimo la adopción del indigenismo como ideología central y el fomento de una hispanofobia anacrónica y absurda. Son actitudes a las que parece atribuírseles un gran potencial revolucionario y la virtud de afirmar la unidad continental (contra un tercero ausente, España) pero que en realidad tiene muchos componentes reaccionarios que tal vez acaben pasando factura al proceso mismo. </p>
<p> El objetivo de nuestra organización es que España rompa con el yugo del eje franco-alemán, su reunificación como nación política y su incorporación, como un igual o como periferia, al proceso de unificación de Iberoamérica, entendida como una realidad cultural y política más amplia que aquella a la que el latinoamericanismo quiere restringirse. El objetivo es ambicioso y lleno de obstáculos pero tan necesario si no queremos ser absorbidos y perecer que toda colaboración a este o a aquel lado del Atlántico es bienvenida.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Figueroa		</title>
		<link>/2011/constitucion-celac/#comment-959</link>

		<dc:creator><![CDATA[Figueroa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2011 22:14:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1816#comment-959</guid>

					<description><![CDATA[La Hispania Europea ha perdido su alma: Busca ser sombra de Bruselas y Washington, mirando con desprecio a sus hermanos de la Hispania Americana.  Pero aca es que recide la mayor parte de la hispanidad, y donde se construye su futuro.  Madrid no sera la capital del renaciente imperio (democratico), si no Brasilia.  Los Bolivarianos, heroicos y admirables, sin embargo se equivocan, confundidos por los ideales indigenistas (que tienen su lugar, pero no son centrales).  Lo que se reconstruye es la hispanoamerica del 1600, cuando Brasil y el Caribe eran parte del conjunto politico.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La Hispania Europea ha perdido su alma: Busca ser sombra de Bruselas y Washington, mirando con desprecio a sus hermanos de la Hispania Americana.  Pero aca es que recide la mayor parte de la hispanidad, y donde se construye su futuro.  Madrid no sera la capital del renaciente imperio (democratico), si no Brasilia.  Los Bolivarianos, heroicos y admirables, sin embargo se equivocan, confundidos por los ideales indigenistas (que tienen su lugar, pero no son centrales).  Lo que se reconstruye es la hispanoamerica del 1600, cuando Brasil y el Caribe eran parte del conjunto politico.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
