<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La LOMCE y las disputas en torno al Sistema Educativo espa침ol	</title>
	<atom:link href="/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/</link>
	<description>Hacia la s칠ptima generaci칩n de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 May 2014 10:04:58 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: #HomoCa침etus: Machistas, debates y mujeres indefensas &#171; Izquierda Hisp치nica		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-18501</link>

		<dc:creator><![CDATA[#HomoCa침etus: Machistas, debates y mujeres indefensas &#171; Izquierda Hisp치nica]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 May 2014 10:04:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-18501</guid>

					<description><![CDATA[[...] y contextos escolares porque el buen se침or Ca침ete ha hecho referencia al m칠rito acad칠mico; la concepci칩n funcionalista que subyace a los comentarios de casi cualquier persona del PP y a la mism칤sima LOMCE 말mplica que [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] y contextos escolares porque el buen se침or Ca침ete ha hecho referencia al m칠rito acad칠mico; la concepci칩n funcionalista que subyace a los comentarios de casi cualquier persona del PP y a la mism칤sima LOMCE 말mplica que [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: De la igualdad de oportunidades en la educaci칩n: LOGSE y LOMCE &#171; Izquierda Hisp치nica		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-16661</link>

		<dc:creator><![CDATA[De la igualdad de oportunidades en la educaci칩n: LOGSE y LOMCE &#171; Izquierda Hisp치nica]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2013 09:16:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-16661</guid>

					<description><![CDATA[[...] Hisp치nica ya se posicion칩 ante el proyecto de ley en sendos art칤culos de Beatriz Vallina: La LOMCE y las disputas en torno al Sistema Educativo Espa침ol y Tres grandes mentiras de la Educaci칩n en Espa침a. Por su profundidad y sagacidad anal칤tica, [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Hisp치nica ya se posicion칩 ante el proyecto de ley en sendos art칤culos de Beatriz Vallina: La LOMCE y las disputas en torno al Sistema Educativo Espa침ol y Tres grandes mentiras de la Educaci칩n en Espa침a. Por su profundidad y sagacidad anal칤tica, [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-15042</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 May 2013 18:10:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-15042</guid>

					<description><![CDATA[Gracias, amigo Vicente :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias, amigo Vicente 游뗵</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Vicente		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-15039</link>

		<dc:creator><![CDATA[Vicente]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 May 2013 17:21:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-15039</guid>

					<description><![CDATA[http://www.nodulo.org/ec/2011/n117p11.htm]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.nodulo.org/ec/2011/n117p11.htm" rel="nofollow ugc">http://www.nodulo.org/ec/2011/n117p11.htm</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: La Educaci칩n en Finlandia: 쯠ito luminoso o artificio sombr칤o? &#171; Izquierda Hisp치nica		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-10842</link>

		<dc:creator><![CDATA[La Educaci칩n en Finlandia: 쯠ito luminoso o artificio sombr칤o? &#171; Izquierda Hisp치nica]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Feb 2013 20:10:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-10842</guid>

					<description><![CDATA[[...] hemos dicho anteriormente, los individuos no son puros, no son ahist칩ricos; por ello, no podemos decir que, el sistema [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] hemos dicho anteriormente, los individuos no son puros, no son ahist칩ricos; por ello, no podemos decir que, el sistema [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Tres grandes mentiras de la Educaci칩n en Espa침a &#171; Izquierda Hisp치nica		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-8315</link>

		<dc:creator><![CDATA[Tres grandes mentiras de la Educaci칩n en Espa침a &#171; Izquierda Hisp치nica]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Jan 2013 21:05:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-8315</guid>

					<description><![CDATA[[...] hilo del art칤culo publicado sobre la LOMCE맟 con el fin de esclarecer algunas l칤neas trazadas al p칰blico m치s profano y ajeno al 치mbito y [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] hilo del art칤culo publicado sobre la LOMCE맟 con el fin de esclarecer algunas l칤neas trazadas al p칰blico m치s profano y ajeno al 치mbito y [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviDiplo		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-7816</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviDiplo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jan 2013 22:51:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-7816</guid>

					<description><![CDATA[La verdad es que me parece imposible que este art칤culo sea mejor de lo que es, pero me resulta algo extra침o que sea el que es y no otro. Los presupuestos y la jerga &quot;frankfurtiana&quot; subyacentes creo que casan mal con la cr칤tica que hace el art칤culo, me queda la duda de si pretenden ser inherentes al contenido o son una adaptaci칩n al medio. En cualquier caso coincido plenamente con las conclusiones, con los hechos y con su interpretaci칩n, pero me chocan los conceptos asociados a ellos, porque creo que son incoherentes con los mismos. O dicho de otra forma: los presupuestos ideol칩gicos desde los cuales se critica creo que han contribuido sobremanera a la formalizaci칩n de la Educaci칩n, y creo que de hecho los presupuestos ideol칩gicos desde los que se hace esta reforma en principio chocan con dicha formalizaci칩n, pero sus voceros se resignan a aceptarla, y lo que hacen es reconducirla (por haberse dado cuenta de que en realidad sirve mejor a sus fines aunque la inspiraran discursos ideol칩gicos diametralmente opuestos, como el que de hecho parece gobernar el art칤culo, y de ah칤 mi sorpresa). Por si no queda claro tras tanto circunloquio: gran art칤culo Beatriz.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad es que me parece imposible que este art칤culo sea mejor de lo que es, pero me resulta algo extra침o que sea el que es y no otro. Los presupuestos y la jerga 춺frankfurtiana췉 subyacentes creo que casan mal con la cr칤tica que hace el art칤culo, me queda la duda de si pretenden ser inherentes al contenido o son una adaptaci칩n al medio. En cualquier caso coincido plenamente con las conclusiones, con los hechos y con su interpretaci칩n, pero me chocan los conceptos asociados a ellos, porque creo que son incoherentes con los mismos. O dicho de otra forma: los presupuestos ideol칩gicos desde los cuales se critica creo que han contribuido sobremanera a la formalizaci칩n de la Educaci칩n, y creo que de hecho los presupuestos ideol칩gicos desde los que se hace esta reforma en principio chocan con dicha formalizaci칩n, pero sus voceros se resignan a aceptarla, y lo que hacen es reconducirla (por haberse dado cuenta de que en realidad sirve mejor a sus fines aunque la inspiraran discursos ideol칩gicos diametralmente opuestos, como el que de hecho parece gobernar el art칤culo, y de ah칤 mi sorpresa). Por si no queda claro tras tanto circunloquio: gran art칤culo Beatriz.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Beatriz		</title>
		<link>/2012/lomce-disputas-sistema-educativo-espanol/#comment-7164</link>

		<dc:creator><![CDATA[Beatriz]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Dec 2012 15:51:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4309#comment-7164</guid>

					<description><![CDATA[Para cualquier aclaraci칩n, r칠plica, &#038;c. os ruego encarecidamente que la plante칠is aqu칤. Gracias]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para cualquier aclaraci칩n, r칠plica, &amp;c. os ruego encarecidamente que la plante칠is aqu칤. Gracias</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
