<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Entrevista a Izquierda Hisp치nica para la web Comunidad Socialista de Prensa de Venezuela	</title>
	<atom:link href="/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/</link>
	<description>Hacia la s칠ptima generaci칩n de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 05 Dec 2012 08:34:41 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/#comment-4859</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 21:27:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060#comment-4859</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, Lenin se declar칩 &quot;pacifista nominal&quot;. Poco m치s puedo decir al respecto.

Saludos y gracias por leernos y escribir :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, Lenin se declar칩 춺pacifista nominal췉. Poco m치s puedo decir al respecto.</p>
<p>Saludos y gracias por leernos y escribir 游</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/#comment-4855</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 19:04:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060#comment-4855</guid>

					<description><![CDATA[춰 Estamos de acuerdo en parte santiago!, desgraciadamente la vida misma est치 llena de &quot;actos violentos&quot;;por otra parte es dudoso que la &quot;guerra civil&quot; contra los blancos se hubiese prolongado m치s all치 de  abril de 1918, de no mediar la &quot;santa alianza&quot; dirigida fundamentalmente por gran Breta침a, incluidos los planes terroristas como el proyecto Lockart.

Esto lo admiten hasta autores liberales como Robert Service 칩 Arno Mayer.

En suma, que esto de la &quot;violencia revolucionaria&quot; hay que matizarlo bastante, ya que si te atacan con alevos칤a para masacrarte 칩 matarte de hambre con la &quot;guerra econ칩mica&quot;,habr치 que defenderse en acto de leg칤tima defensa.

Para situarla en su contexto, recomendar칤a leer el art칤culo de Philip Panaggio:&quot;Stalin y yezhov, una visi칩n extraparadigm치tica&quot;.


Ahora bien,si no queremos arriesgarnos a que puedan suceder estos &quot;sucesos desagradables&quot; lo mejor es no hacer nung칰n tipo de revoluci칩n, dedicarse a las &quot;mamandurrias&quot; parlamentarias(Esperanza aguirre dixit) 칩 a la vida comtemplativa.

Es obvio que los bolcheviques no tuvieron la menor relaci칩n con la &quot;mataz칩n&quot; de la gran Guerra y que fueron de los pocos que se opusieron visceralmente a  la misma.

salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>춰 Estamos de acuerdo en parte santiago!, desgraciadamente la vida misma est치 llena de 춺actos violentos췉;por otra parte es dudoso que la 춺guerra civil췉 contra los blancos se hubiese prolongado m치s all치 de  abril de 1918, de no mediar la 춺santa alianza췉 dirigida fundamentalmente por gran Breta침a, incluidos los planes terroristas como el proyecto Lockart.</p>
<p>Esto lo admiten hasta autores liberales como Robert Service 칩 Arno Mayer.</p>
<p>En suma, que esto de la 춺violencia revolucionaria췉 hay que matizarlo bastante, ya que si te atacan con alevos칤a para masacrarte 칩 matarte de hambre con la 춺guerra econ칩mica췉,habr치 que defenderse en acto de leg칤tima defensa.</p>
<p>Para situarla en su contexto, recomendar칤a leer el art칤culo de Philip Panaggio:췉Stalin y yezhov, una visi칩n extraparadigm치tica췉.</p>
<p>Ahora bien,si no queremos arriesgarnos a que puedan suceder estos 춺sucesos desagradables췉 lo mejor es no hacer nung칰n tipo de revoluci칩n, dedicarse a las 춺mamandurrias췉 parlamentarias(Esperanza aguirre dixit) 칩 a la vida comtemplativa.</p>
<p>Es obvio que los bolcheviques no tuvieron la menor relaci칩n con la 춺mataz칩n췉 de la gran Guerra y que fueron de los pocos que se opusieron visceralmente a  la misma.</p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/#comment-4841</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 15:14:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060#comment-4841</guid>

					<description><![CDATA[La revoluci칩n de octubre no fue solo la toma del Palacio de Invierno (la cual, ya de por s칤, supone un acto violento). Sino que hay un antes y un despu칠s (revoluciones fallidas en 1905, contexto de Primera Guerra Mundial, posteriormente Guerra Civil contra los blancos zaristas y contra la ententen internacional invasora, etc.). Es decir, que de pac칤fica m치s bien poco.

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La revoluci칩n de octubre no fue solo la toma del Palacio de Invierno (la cual, ya de por s칤, supone un acto violento). Sino que hay un antes y un despu칠s (revoluciones fallidas en 1905, contexto de Primera Guerra Mundial, posteriormente Guerra Civil contra los blancos zaristas y contra la ententen internacional invasora, etc.). Es decir, que de pac칤fica m치s bien poco.</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/#comment-4791</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:35:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060#comment-4791</guid>

					<description><![CDATA[Conviene recordar al sr.armesilla y amigos,que la Revoluci칩n de Octubre fue algo bastante pac칤fico;ese dia s칩lo muri칩 una chica-policia de los &quot;kadetes&quot; que se cay칩 a las aguas heladas del rio.

En febrero de 1918, Lenin pensaba que lo esencial de la &quot;guerra civil&quot; habia terminado; fue la contrarevoluci칩n y la agresi칩n occidental de la &quot;santa alianza de los 14&quot; la que empez칩 a sembrar de sangre humana el tranquilo paisaje ruso.
Se inciciaron entonces bonitos &quot;espect치culos&quot; como 
la &quot;cremaci칩n&quot; de los comisarios bolcheviques de Baku. 
No qued칩 entonces m치s remedio que &quot;institucionalizar&quot; la Cheka (pluripartidista) y el NKVD( s칩lo bolchevique).

salud.


salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Conviene recordar al sr.armesilla y amigos,que la Revoluci칩n de Octubre fue algo bastante pac칤fico;ese dia s칩lo muri칩 una chica-policia de los 춺kadetes췉 que se cay칩 a las aguas heladas del rio.</p>
<p>En febrero de 1918, Lenin pensaba que lo esencial de la 춺guerra civil췉 habia terminado; fue la contrarevoluci칩n y la agresi칩n occidental de la 춺santa alianza de los 14췉 la que empez칩 a sembrar de sangre humana el tranquilo paisaje ruso.<br />
Se inciciaron entonces bonitos 춺espect치culos췉 como<br />
la 춺cremaci칩n췉 de los comisarios bolcheviques de Baku.<br />
No qued칩 entonces m치s remedio que 춺institucionalizar췉 la Cheka (pluripartidista) y el NKVD( s칩lo bolchevique).</p>
<p>salud.</p>
<p>salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/entrevista-ih-cps-venezuela/#comment-4790</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:23:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060#comment-4790</guid>

					<description><![CDATA[Que la revoluci칩n pueda ser &quot;pac칤fica en curso&quot; en Espa침a me parece una broma 칩 me tendr칠 que restregar los ojos como el  &quot;fantasma &quot; de Lenin cuyas carcajadas se tienen que estar oyendo en el 칰ltimo circulo del Hades.

Adem치s la supuesta &quot;revoluci칩n bolivarina&quot; no ha sido tan pac칤fica como parece;que yo sepa en 2002 hubo un golpe de estado que pudo acabar en un ba침o de sangre y en la eliminaci칩n  estilo &quot;tiro en la nuca&quot; del propio Ch치vez.

El propio bolivarianismo surgi칩 a resultas de la sanguinaria respresi칩n &quot;liberal- socialdem칩crata&quot; de 1989 ante las pol칤ticas de pauperizaci칩n del FMI.

Sin este acontecimiento sangriento a m치s no poder, es dificil explicar el devenir de H.Chavez y su proyecto, como  칠l ha explicado muchas veces.

Tambi칠n resulta un poco hiriente hablar de &quot;revoluci칩n pacifica&quot; cuando la &quot;contrarevoluci칩n&quot; permanente que es el imperialismo euro yanqui en curso a trav칠s de sus testaferros islamistas, ha masacrado en el ultimo a침o a un dirigente como Gadaffi, a 100.000 compatriotas libios como m칤nimo y ha convertido  a la Siria baazista en un cementerio diario de familias inocentes. 
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que la revoluci칩n pueda ser 춺pac칤fica en curso췉 en Espa침a me parece una broma 칩 me tendr칠 que restregar los ojos como el  춺fantasma 췉 de Lenin cuyas carcajadas se tienen que estar oyendo en el 칰ltimo circulo del Hades.</p>
<p>Adem치s la supuesta 춺revoluci칩n bolivarina췉 no ha sido tan pac칤fica como parece;que yo sepa en 2002 hubo un golpe de estado que pudo acabar en un ba침o de sangre y en la eliminaci칩n  estilo 춺tiro en la nuca췉 del propio Ch치vez.</p>
<p>El propio bolivarianismo surgi칩 a resultas de la sanguinaria respresi칩n 춺liberal- socialdem칩crata췉 de 1989 ante las pol칤ticas de pauperizaci칩n del FMI.</p>
<p>Sin este acontecimiento sangriento a m치s no poder, es dificil explicar el devenir de H.Chavez y su proyecto, como  칠l ha explicado muchas veces.</p>
<p>Tambi칠n resulta un poco hiriente hablar de 춺revoluci칩n pacifica췉 cuando la 춺contrarevoluci칩n췉 permanente que es el imperialismo euro yanqui en curso a trav칠s de sus testaferros islamistas, ha masacrado en el ultimo a침o a un dirigente como Gadaffi, a 100.000 compatriotas libios como m칤nimo y ha convertido  a la Siria baazista en un cementerio diario de familias inocentes.<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
