<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: FC Barcelona: ¿Por qué? Por política	</title>
	<atom:link href="/2011/fc-barcelona-politica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/fc-barcelona-politica/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2014 12:03:36 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Ernesto		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-19199</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ernesto]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jul 2014 12:03:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-19199</guid>

					<description><![CDATA[Cabe preguntarse qué tipo de sustancia psicotrópica a consumido  el autor de semejante bodrio argumental. Obviamente se trata de una falacia realizada por un madridista que se condiera rojillo a sí mismo por el mero hecho de pasarse los domingos fumando a porros y matándose a pajas mientras ve en la Secta las repeticiones de los goles de su amado Cristiano Ronaldo.
Los argumentos de este artículo son ridículos y paranoicos. El Real Madrid es el equipo de 99% de los fachas en España, es el club de la extrema derecha, de la vergonzosa dictadura y de la derecha actual encarnada por el PP. Lo demás son falacias y mentiras de gentuza acomplejada por seguir al club más ladrón de la historia: el Real Madrid.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cabe preguntarse qué tipo de sustancia psicotrópica a consumido  el autor de semejante bodrio argumental. Obviamente se trata de una falacia realizada por un madridista que se condiera rojillo a sí mismo por el mero hecho de pasarse los domingos fumando a porros y matándose a pajas mientras ve en la Secta las repeticiones de los goles de su amado Cristiano Ronaldo.<br />
Los argumentos de este artículo son ridículos y paranoicos. El Real Madrid es el equipo de 99% de los fachas en España, es el club de la extrema derecha, de la vergonzosa dictadura y de la derecha actual encarnada por el PP. Lo demás son falacias y mentiras de gentuza acomplejada por seguir al club más ladrón de la historia: el Real Madrid.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Balaguer		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-525</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Balaguer]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Oct 2011 17:17:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-525</guid>

					<description><![CDATA[Eso que llamas odio a lo catalán es la reacción de repudio al torrente de cinismo, provocaciones, chantaje, amenazas y agravios en que se ha convertido la política de la comunidad autónoma catalana hacia España toda. Hacia adentro no es más digna su actitud: la corrupción generalizada como si la región fuera casa nostra. 

 La posible secesión de Cataluña afectaría a todos los españoles gravemente, no sólo porque sea parte integrante de la riqueza de todos sino porque con su secesión España se desintegraría, por contagio del proceso a otras comunidades autónomas  y por la eclosión de todo tipo de conflictos territoriales entre los nuevos Estados y lo que quede del actual y de los nuevos Estados entre sí. Esa segunda amenaza está implícita en tu apelación final a los Países Catalanes. 

 Detrás del «déjennos decidir lo que queremos ser» se esconde, pues, una agresión de la misma naturaleza que una invasión o una guerra civil. 

  Cataluña además ha recibido capitales, mano de obra de otras regiones españolas, protecciones arancelarias, permiso para el comercio con los puertos de América, etc, durante siglos como parte de un todo, y Barcelona como una capital más. Desgajarla sería equivalente a separar una capital de sus provincias, poniendo a la población de esas regiones en la perjudicial tesitura de tener que emigrar, porque todo se ha invertido en la capital, para luego ser tenido allí como extranjero. 

 Por lo demás suscribo todo lo dicho por Esquinas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Eso que llamas odio a lo catalán es la reacción de repudio al torrente de cinismo, provocaciones, chantaje, amenazas y agravios en que se ha convertido la política de la comunidad autónoma catalana hacia España toda. Hacia adentro no es más digna su actitud: la corrupción generalizada como si la región fuera casa nostra. </p>
<p> La posible secesión de Cataluña afectaría a todos los españoles gravemente, no sólo porque sea parte integrante de la riqueza de todos sino porque con su secesión España se desintegraría, por contagio del proceso a otras comunidades autónomas  y por la eclosión de todo tipo de conflictos territoriales entre los nuevos Estados y lo que quede del actual y de los nuevos Estados entre sí. Esa segunda amenaza está implícita en tu apelación final a los Países Catalanes. </p>
<p> Detrás del «déjennos decidir lo que queremos ser» se esconde, pues, una agresión de la misma naturaleza que una invasión o una guerra civil. </p>
<p>  Cataluña además ha recibido capitales, mano de obra de otras regiones españolas, protecciones arancelarias, permiso para el comercio con los puertos de América, etc, durante siglos como parte de un todo, y Barcelona como una capital más. Desgajarla sería equivalente a separar una capital de sus provincias, poniendo a la población de esas regiones en la perjudicial tesitura de tener que emigrar, porque todo se ha invertido en la capital, para luego ser tenido allí como extranjero. </p>
<p> Por lo demás suscribo todo lo dicho por Esquinas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-524</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Oct 2011 22:21:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-524</guid>

					<description><![CDATA[Tu &quot;emancipación&quot; supone acabar con la plataforma capaz de emancipar a los trabajadores españoles. 

No somos nosotros los que nos queremos separar, por lo que el odio habría que aplicárselo, originariamente, al separatismo catalán que es el que quiere acabar con nuestra nación y con el Estado necesario para la construcción de cualquier tipo de socialismo mínimamente viable. 

En cuanto a emanciparse, es curioso que hable de ello gente que vive en las regiones más ricas de España. Es la emancipación de las regiones ricas que ven como un lastre al resto de sus pobres convecinos.

Nos acusas de pseudoizquierda cuando la pseudoizquierda auténtica es la vuestra, la que como la derecha, defiende que existen territorios y etnias que cuentan con derechos innatos procedentes de no se sabe muy bien qué lugar. Feudalismo reloaded.

Una Nación y Una Patria en cada país hispano, y un Socialismo iberoamericano capaz de unir a América Latina en un gran proyecto capaz de hacer frente al Imperio norteamericano y a los sátrapas de la Unión Europea. Ese es nuestro proyecto. ¿El tuyo? Vegetar en el mediterráneo hasta el fin de los días engolfados en vuestros &quot;paises catalanes&quot;.

Patria o Muerte, Socialismo o Barbarie,
Salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tu «emancipación» supone acabar con la plataforma capaz de emancipar a los trabajadores españoles. </p>
<p>No somos nosotros los que nos queremos separar, por lo que el odio habría que aplicárselo, originariamente, al separatismo catalán que es el que quiere acabar con nuestra nación y con el Estado necesario para la construcción de cualquier tipo de socialismo mínimamente viable. </p>
<p>En cuanto a emanciparse, es curioso que hable de ello gente que vive en las regiones más ricas de España. Es la emancipación de las regiones ricas que ven como un lastre al resto de sus pobres convecinos.</p>
<p>Nos acusas de pseudoizquierda cuando la pseudoizquierda auténtica es la vuestra, la que como la derecha, defiende que existen territorios y etnias que cuentan con derechos innatos procedentes de no se sabe muy bien qué lugar. Feudalismo reloaded.</p>
<p>Una Nación y Una Patria en cada país hispano, y un Socialismo iberoamericano capaz de unir a América Latina en un gran proyecto capaz de hacer frente al Imperio norteamericano y a los sátrapas de la Unión Europea. Ese es nuestro proyecto. ¿El tuyo? Vegetar en el mediterráneo hasta el fin de los días engolfados en vuestros «paises catalanes».</p>
<p>Patria o Muerte, Socialismo o Barbarie,<br />
Salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Capitán canalla		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-523</link>

		<dc:creator><![CDATA[Capitán canalla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Oct 2011 21:40:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-523</guid>

					<description><![CDATA[Gracias, gracias, infinitas gracias. Es básico que desde la pseudoizquierda también se incite al odio hacia el separatismo catalán; no puede ser que sólo sea una prerrogativa de la derecha hispánica. En los próximos años necesitaremos todas las tintas que desde España se puedan cargar para nuestro proceso de emancipación nacional. 

VISCA CATALUNYA LLIURE i VISQUIN ELS PAÏSOS CATALANS.
INDEPENDÈNCIA I SOCIALISME.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias, gracias, infinitas gracias. Es básico que desde la pseudoizquierda también se incite al odio hacia el separatismo catalán; no puede ser que sólo sea una prerrogativa de la derecha hispánica. En los próximos años necesitaremos todas las tintas que desde España se puedan cargar para nuestro proceso de emancipación nacional. </p>
<p>VISCA CATALUNYA LLIURE i VISQUIN ELS PAÏSOS CATALANS.<br />
INDEPENDÈNCIA I SOCIALISME.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-209</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 May 2011 22:49:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-209</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Jose,

Creo que no has leído el artículo o lo has entendido mal porque lo que se trata es precisamente de reivindicar el FC Barcelona como equipo español. Ahora bien, negar que el FC Barcelona es utilizado por el separatismo, me parece un delirio, porque es un hecho que está ocurriendo. Esto, por supuesto, ni ha sido siempre así ni lo comparte todo el mundo. Pero el hecho de que el catalanismo se identifica con el combate a lo español resulta dificil de negarlo. ¿Se puede ser defensor de lo catalán y de lo español? Por supuesto, ya que lo catalán es español. 

Salud y gracias por participar en la web,]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Jose,</p>
<p>Creo que no has leído el artículo o lo has entendido mal porque lo que se trata es precisamente de reivindicar el FC Barcelona como equipo español. Ahora bien, negar que el FC Barcelona es utilizado por el separatismo, me parece un delirio, porque es un hecho que está ocurriendo. Esto, por supuesto, ni ha sido siempre así ni lo comparte todo el mundo. Pero el hecho de que el catalanismo se identifica con el combate a lo español resulta dificil de negarlo. ¿Se puede ser defensor de lo catalán y de lo español? Por supuesto, ya que lo catalán es español. </p>
<p>Salud y gracias por participar en la web,</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jose		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-208</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jose]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 May 2011 21:18:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-208</guid>

					<description><![CDATA[Dios mio!, estáis totalmente conspiranoicos, si pensáis que el independentismo catalán instrumentaliza al FC Barcelona, un club que cuenta con muchísimos más aficionados fuera de Cataluña que dentro, y como entidad económica a su vez que deportiva, no puede permitirse el lujo de prescindir de esos aficionados que al fin y al cabo, son los que finalmente compran los productos Barça (mercadotecnia), incluyendo en los mismos los partidos retransmitidos por las cadenas de televisión y conforme a su audiencia así será el pago de dichas cadenas al club, y en los que se basan los ingresos de la entidad, por lo que en buena lógica es al propio FC Barcelona al que menos le conviene una imagen antiespañolista, seamos lógicos sería como morder la mano que te da de comer.
Eso no es óbice de que el club que es catalán, quiera sentirse orgulloso de ello, pero creo que en realidad su búsqueda es de respeto del resto de España a esa realidad culé.
Para ello voy a exponer las palabras del líder de la Lliga Regionalista Catalana de principios de s. XX, el Sr. Cambó: “Lo que nosotros queremos en definitiva es que todo español se acostumbre a dejar de considerar lo catalán como hostil; que lo considere como auténticamente español; que ya de una vez para siempre se sepa y se acepte que la manera que tenemos nosotros de ser españoles, es conservándonos muy catalanes; que no nos desepañolizamos ni un ápice manteniéndonos muy catalanes; Y, por lo tanto, debe acostumbrarse la gente a considerar ese fenómeno del catalanismo, no como un fenómeno antiespañol, sino como un fenómeno españolísimo”]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dios mio!, estáis totalmente conspiranoicos, si pensáis que el independentismo catalán instrumentaliza al FC Barcelona, un club que cuenta con muchísimos más aficionados fuera de Cataluña que dentro, y como entidad económica a su vez que deportiva, no puede permitirse el lujo de prescindir de esos aficionados que al fin y al cabo, son los que finalmente compran los productos Barça (mercadotecnia), incluyendo en los mismos los partidos retransmitidos por las cadenas de televisión y conforme a su audiencia así será el pago de dichas cadenas al club, y en los que se basan los ingresos de la entidad, por lo que en buena lógica es al propio FC Barcelona al que menos le conviene una imagen antiespañolista, seamos lógicos sería como morder la mano que te da de comer.<br />
Eso no es óbice de que el club que es catalán, quiera sentirse orgulloso de ello, pero creo que en realidad su búsqueda es de respeto del resto de España a esa realidad culé.<br />
Para ello voy a exponer las palabras del líder de la Lliga Regionalista Catalana de principios de s. XX, el Sr. Cambó: “Lo que nosotros queremos en definitiva es que todo español se acostumbre a dejar de considerar lo catalán como hostil; que lo considere como auténticamente español; que ya de una vez para siempre se sepa y se acepte que la manera que tenemos nosotros de ser españoles, es conservándonos muy catalanes; que no nos desepañolizamos ni un ápice manteniéndonos muy catalanes; Y, por lo tanto, debe acostumbrarse la gente a considerar ese fenómeno del catalanismo, no como un fenómeno antiespañol, sino como un fenómeno españolísimo”</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-184</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 May 2011 21:34:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-184</guid>

					<description><![CDATA[Según entendemos en IH, las culturas son totalidades complejas es decir, totalidades constituidas por múltiples instituciones culturales que actuan de forma independiente respecto a la totalidad. El problema es que cuando se comienza a definir los rasgos de la &quot;cultura catalana&quot;, no en un sentido sustancialista, sino cuando se comienzan a especificar sus rasgos, vemos que ellos o bien no son propios catalanes -porque se comparten con el resto de España, porque existen en otros lugares, o porque aunque tenga su génesis en Cataluña ya los han asumido en otros lugares, etc-  o no puede formarse una unidad definida respecto a ellos. Si el conjunto difuso de cosas que engloban la &quot;cultura catalana&quot; aparece claro, es porque existen ya constituida dentro de un Estado -el españo- la comunidad autónoma catalana. Es decir, que es el Estado el que delimita la cultura y no a la inversa. Si no fuera por el Estado español, la cultura catalana no existiría en el sentido de que sus rasgos no podrían ser delimitados como específicamente catalanes. Esto también pasa con la &quot;cultura española&quot;. Nosotros no decimos que existe una &quot;cultura española&quot; previa a los procesos históricos que se han constituido -la Reconquista, la Monarquía Hispánica, la Nación española- sino que son esos procesos los que permiten reconocer a ciertas instituciones como propias o características de la expansión de esos estados. Así pues, no existe la &quot;cultura española&quot; subsistente en la mente de Dios ni en el Espíritu divino -como creen metafísicamente los falangistas y algunos izquierdistas que se enfrentan a tal idea compartiendo las coordenadas metafísicas aunque sea para combatirla- ni existe la &quot;cultura española&quot; como una unidad homogénea previa a los precesos institucionales de los Estados hispánicos. Ni siqiera el idioma puede definirse como &quot;rasgos de identidad&quot; de la &quot;cultura española&quot; porque un finés puede haber aprendido a hablar perfectamente el español y seguir siendo tan finés como antes.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Según entendemos en IH, las culturas son totalidades complejas es decir, totalidades constituidas por múltiples instituciones culturales que actuan de forma independiente respecto a la totalidad. El problema es que cuando se comienza a definir los rasgos de la «cultura catalana», no en un sentido sustancialista, sino cuando se comienzan a especificar sus rasgos, vemos que ellos o bien no son propios catalanes -porque se comparten con el resto de España, porque existen en otros lugares, o porque aunque tenga su génesis en Cataluña ya los han asumido en otros lugares, etc-  o no puede formarse una unidad definida respecto a ellos. Si el conjunto difuso de cosas que engloban la «cultura catalana» aparece claro, es porque existen ya constituida dentro de un Estado -el españo- la comunidad autónoma catalana. Es decir, que es el Estado el que delimita la cultura y no a la inversa. Si no fuera por el Estado español, la cultura catalana no existiría en el sentido de que sus rasgos no podrían ser delimitados como específicamente catalanes. Esto también pasa con la «cultura española». Nosotros no decimos que existe una «cultura española» previa a los procesos históricos que se han constituido -la Reconquista, la Monarquía Hispánica, la Nación española- sino que son esos procesos los que permiten reconocer a ciertas instituciones como propias o características de la expansión de esos estados. Así pues, no existe la «cultura española» subsistente en la mente de Dios ni en el Espíritu divino -como creen metafísicamente los falangistas y algunos izquierdistas que se enfrentan a tal idea compartiendo las coordenadas metafísicas aunque sea para combatirla- ni existe la «cultura española» como una unidad homogénea previa a los precesos institucionales de los Estados hispánicos. Ni siqiera el idioma puede definirse como «rasgos de identidad» de la «cultura española» porque un finés puede haber aprendido a hablar perfectamente el español y seguir siendo tan finés como antes.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jorge		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-183</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jorge]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 May 2011 23:33:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-183</guid>

					<description><![CDATA[Creo que B. Romero se refiere a manido porque leyendo otras entradas de esta web es un enfoque reiterativo, que en ocasiones está bien usado y en otras, como aquí, no tanto. No es lo mismo el mito de la cultura, catalana en este caso, que afirmar que la cultura catalana es un mito. En este caso me parece que el autor se decanta por el segundo uso, aunque no lo afirme abiertamente.

Es factible la idea del uso de la cultura catalana como meta ideológica política, e incluso desde una superioridad racial convirtiéndose en racismo implícito(usando palabras de los autores de esta web). Aunque en mi opinión dicho uso no es ni mucho menos extendido, ni en esferas políticas ni mucho menos deportivas... creo que subyace una razón evidente que interesa magnificar y generalizar este apunte para crear un estado de confrontación ideológica inevitable, base implícita del colectivo IH. 
Otra cosa bien diferente es, por ejemplo, españolizar nombres catalanes. El autor de éste blog debe reconocer, a pesar del uso que se haga de la cultura catalana, que ésta existe. 

Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que B. Romero se refiere a manido porque leyendo otras entradas de esta web es un enfoque reiterativo, que en ocasiones está bien usado y en otras, como aquí, no tanto. No es lo mismo el mito de la cultura, catalana en este caso, que afirmar que la cultura catalana es un mito. En este caso me parece que el autor se decanta por el segundo uso, aunque no lo afirme abiertamente.</p>
<p>Es factible la idea del uso de la cultura catalana como meta ideológica política, e incluso desde una superioridad racial convirtiéndose en racismo implícito(usando palabras de los autores de esta web). Aunque en mi opinión dicho uso no es ni mucho menos extendido, ni en esferas políticas ni mucho menos deportivas&#8230; creo que subyace una razón evidente que interesa magnificar y generalizar este apunte para crear un estado de confrontación ideológica inevitable, base implícita del colectivo IH.<br />
Otra cosa bien diferente es, por ejemplo, españolizar nombres catalanes. El autor de éste blog debe reconocer, a pesar del uso que se haga de la cultura catalana, que ésta existe. </p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Manuel Llanes		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-182</link>

		<dc:creator><![CDATA[Manuel Llanes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 May 2011 10:13:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-182</guid>

					<description><![CDATA[Como lector de esta polémica, me gustaría que B. Romero demostrara que lo que le han dicho acerca de la cultura es manido, como dice.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como lector de esta polémica, me gustaría que B. Romero demostrara que lo que le han dicho acerca de la cultura es manido, como dice.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/fc-barcelona-politica/#comment-181</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2011 20:37:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=538#comment-181</guid>

					<description><![CDATA[Terciando en el asunto, creo que Santiago Armesilla se refiere al hecho de que no existen cosas tales como las &quot;culturas&quot; ni tampoco las &quot;identidades&quot; (culturales, nacionales, étnicas o lo que sea). Sólo existen como meros &lt;i&gt;flatus vocii&lt;/i&gt;, como vocablos que empleamos con una función expresiva, apelativa o mitopoiética, pero no referencial, porque no sólo no tienen ningún referente real sino tampoco un referente imaginario mínimamente consistente. Son mitos oscurantistas y confusionarios cuya función es meramente ideológica.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Terciando en el asunto, creo que Santiago Armesilla se refiere al hecho de que no existen cosas tales como las «culturas» ni tampoco las «identidades» (culturales, nacionales, étnicas o lo que sea). Sólo existen como meros <i>flatus vocii</i>, como vocablos que empleamos con una función expresiva, apelativa o mitopoiética, pero no referencial, porque no sólo no tienen ningún referente real sino tampoco un referente imaginario mínimamente consistente. Son mitos oscurantistas y confusionarios cuya función es meramente ideológica.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
