<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El gas natural: cooperar para depredar	</title>
	<atom:link href="/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2013 08:59:54 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Monforte		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-15568</link>

		<dc:creator><![CDATA[Monforte]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jun 2013 08:59:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-15568</guid>

					<description><![CDATA[Basilisco, como sabes, toda política energética ha de ser estratégica a largo plazo. Y la explotación de gas no convencional, en todo caso, ha de ser una parte de esta política estratégica con las análisis previos de costes y beneficios (geológicos, económicos, sociales, políticos, etc)que supone explotar esta fuente de energía.

También la energía nuclear ha de ser considerada en estos análisis. En definitiva, analizar todas las fuentes energéticas que podemos explotar de forma soberana para no depender excesivamente de energía de otros países y de empresas extranjeras en la explotación de nuestros recursos propios. 

Lo que no puede ser es que esta política de gas no convencional se analice fuera de estos parámetros y esté sujeta a presiones e intereses impuestos de forma externa y fuera de todo cálculo racional político español.

Cuidado con esto]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Basilisco, como sabes, toda política energética ha de ser estratégica a largo plazo. Y la explotación de gas no convencional, en todo caso, ha de ser una parte de esta política estratégica con las análisis previos de costes y beneficios (geológicos, económicos, sociales, políticos, etc)que supone explotar esta fuente de energía.</p>
<p>También la energía nuclear ha de ser considerada en estos análisis. En definitiva, analizar todas las fuentes energéticas que podemos explotar de forma soberana para no depender excesivamente de energía de otros países y de empresas extranjeras en la explotación de nuestros recursos propios. </p>
<p>Lo que no puede ser es que esta política de gas no convencional se analice fuera de estos parámetros y esté sujeta a presiones e intereses impuestos de forma externa y fuera de todo cálculo racional político español.</p>
<p>Cuidado con esto</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Basilisco		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-15557</link>

		<dc:creator><![CDATA[Basilisco]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2013 17:00:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-15557</guid>

					<description><![CDATA[Bien que España no se someta a la política del imperio americano y de su subsistema germánico. Pero España debe tener como objetivo lograr su independencia energética con empresas españolas. La eutaxia del estado lo exige y debemos apoyarlo, incluso, al margen de eco-mitos que aspiran a una Arcadia feliz. Para esa mejora de la eutaxia española que supone la independencia energética hay que aprovechar las tecnologías disponibles y los recursos que tenemos en nuestro territorio.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bien que España no se someta a la política del imperio americano y de su subsistema germánico. Pero España debe tener como objetivo lograr su independencia energética con empresas españolas. La eutaxia del estado lo exige y debemos apoyarlo, incluso, al margen de eco-mitos que aspiran a una Arcadia feliz. Para esa mejora de la eutaxia española que supone la independencia energética hay que aprovechar las tecnologías disponibles y los recursos que tenemos en nuestro territorio.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: danielh		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-14421</link>

		<dc:creator><![CDATA[danielh]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Mar 2013 21:50:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-14421</guid>

					<description><![CDATA[Pasado mañana, viernes 29 de marzo, Rusia suspenderá las importaciones de carne congelada desde España. Parece que no les ha sentado del todo bien &quot;La lacayuna actitud y pusilanimidad de nuestros gobernantes&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pasado mañana, viernes 29 de marzo, Rusia suspenderá las importaciones de carne congelada desde España. Parece que no les ha sentado del todo bien «La lacayuna actitud y pusilanimidad de nuestros gobernantes».</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-14407</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:32:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-14407</guid>

					<description><![CDATA[No es nada menchevique, pues lo que dice Monforte es un problema histórico tradicional que ya se encontraron los bolcheviques cuando no pudieron expulsar o nacionalizar ciertas empresas que le proporcionaban tecnología. El capitalismo es de tal forma que los británicos le estaban vendiendo tecnología a los bolcheviques y a su vez estaban apoyando a las tropas blancas en la guerra civil. Pero no basta sólo con nacionalizar la empresa sino &quot;nacionalizar la tecnología&quot; o la ciencia, mejor dicho. Hasta que la URSS no alcanzó un nivel de investigación científica autóctono -años 30-40- no pudo realmente tomar posesión &quot;nacional&quot; de sus empresas en el sentido no sólo de la propiedad sobre los medios de producción, sino sobre el control pleno de la tecnología y recursos técnicos utilizados.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No es nada menchevique, pues lo que dice Monforte es un problema histórico tradicional que ya se encontraron los bolcheviques cuando no pudieron expulsar o nacionalizar ciertas empresas que le proporcionaban tecnología. El capitalismo es de tal forma que los británicos le estaban vendiendo tecnología a los bolcheviques y a su vez estaban apoyando a las tropas blancas en la guerra civil. Pero no basta sólo con nacionalizar la empresa sino «nacionalizar la tecnología» o la ciencia, mejor dicho. Hasta que la URSS no alcanzó un nivel de investigación científica autóctono -años 30-40- no pudo realmente tomar posesión «nacional» de sus empresas en el sentido no sólo de la propiedad sobre los medios de producción, sino sobre el control pleno de la tecnología y recursos técnicos utilizados.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Monforte		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-14405</link>

		<dc:creator><![CDATA[Monforte]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:02:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-14405</guid>

					<description><![CDATA[Hola

Antes de empezar, es &quot;control y participación mayoritarios&quot;,y no &quot;control y participación mayoritaria del Estado&quot;, por tanto no se deduce lo que dices Granados. 

Si lees bien, el control mayoritario ya implica todo lo contrario a lo que afirmas, ni que decir si empezamos a hablar de porcentajes de participación en la propiedad (el 100% por parte del Estado como es obvio entra en mi afirmación, pero no excluye otras opciones donde el papel del Estado seguiría siendo preponderante, pero claro habría que ir a la política real para ver qué es lo más conveniente para España e Iberoamérica según la situación concreta). 

La propiedad del Estado puede ser variable siendo mayoritaria y los sistemas de control de una empresa son amplios y heterogéneos.  La casuística es muy amplia en lo que significa tener el control y la propiedad de una empresa.
 
¿Sabes que una empresa puede ser 100% estatal, como pasa con muchas relacionadas con recursos estratégicos (naturales) pero dependen por completo de tecnología extranjera?, porque no tienen capacidad propia para explotar sus recursos. Esto es un problema de muchas empresas en Iberoamérica. 

Por ejemplo, puedes tener muchos recursos y nacionalizarlos, muy bien, pero sin capacidad industrial y tecnológica propia (nacional) tu recorrido es limitado y dependiente de empresas extranjeras.

Hay que luchar por fortalecer tu capa basal y no basta con consideraciones superficiales, frívolas, indoctas y llenas de prejuicios de si esta empresa está nacionalizada o no. Asunto importante y condición necesaria, con las diversas maneras que existen de hacerlo,  pero hay que contextualizarlo con los aspectos que comento, entre otros, claro.

Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola</p>
<p>Antes de empezar, es «control y participación mayoritarios»,y no «control y participación mayoritaria del Estado», por tanto no se deduce lo que dices Granados. </p>
<p>Si lees bien, el control mayoritario ya implica todo lo contrario a lo que afirmas, ni que decir si empezamos a hablar de porcentajes de participación en la propiedad (el 100% por parte del Estado como es obvio entra en mi afirmación, pero no excluye otras opciones donde el papel del Estado seguiría siendo preponderante, pero claro habría que ir a la política real para ver qué es lo más conveniente para España e Iberoamérica según la situación concreta). </p>
<p>La propiedad del Estado puede ser variable siendo mayoritaria y los sistemas de control de una empresa son amplios y heterogéneos.  La casuística es muy amplia en lo que significa tener el control y la propiedad de una empresa.</p>
<p>¿Sabes que una empresa puede ser 100% estatal, como pasa con muchas relacionadas con recursos estratégicos (naturales) pero dependen por completo de tecnología extranjera?, porque no tienen capacidad propia para explotar sus recursos. Esto es un problema de muchas empresas en Iberoamérica. </p>
<p>Por ejemplo, puedes tener muchos recursos y nacionalizarlos, muy bien, pero sin capacidad industrial y tecnológica propia (nacional) tu recorrido es limitado y dependiente de empresas extranjeras.</p>
<p>Hay que luchar por fortalecer tu capa basal y no basta con consideraciones superficiales, frívolas, indoctas y llenas de prejuicios de si esta empresa está nacionalizada o no. Asunto importante y condición necesaria, con las diversas maneras que existen de hacerlo,  pero hay que contextualizarlo con los aspectos que comento, entre otros, claro.</p>
<p>Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2013/el-gas-natural-cooperar-para-depredar/#comment-14402</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 20:00:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4640#comment-14402</guid>

					<description><![CDATA[&quot;con un control y participación mayoritaria del estado&quot; ¡que significa eso, que vais a dejar que los accionistas sigan haciendo de las suyas!,es decir asi poca política nacional energética nacional española va a haber.

Me huele a otra de las medidas de &quot;medias tintas&quot; mencheviques que propone IH.

Y esto huele a la linea del &quot;menor esfuerzo&quot;,es decir no nos metamos en lios con los que hay que meterse realmente.

Mejor, política revolucionaria de salón que da menos dolores de cabeza...Lenin y hasta el pobre Higo Chávéz deben estar riéndose desde el purgatorio.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«con un control y participación mayoritaria del estado» ¡que significa eso, que vais a dejar que los accionistas sigan haciendo de las suyas!,es decir asi poca política nacional energética nacional española va a haber.</p>
<p>Me huele a otra de las medidas de «medias tintas» mencheviques que propone IH.</p>
<p>Y esto huele a la linea del «menor esfuerzo»,es decir no nos metamos en lios con los que hay que meterse realmente.</p>
<p>Mejor, política revolucionaria de salón que da menos dolores de cabeza&#8230;Lenin y hasta el pobre Higo Chávéz deben estar riéndose desde el purgatorio.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
