<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ejército, Industria Militar y Nación Política	</title>
	<atom:link href="/2011/ejercito/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/ejercito/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2011 11:22:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/ejercito/#comment-998</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1892#comment-998</guid>

					<description><![CDATA[Muy de acuerdo con casi todo. Por eso GB califica a la «guerra» como característica y propia de la civilización. En el mundo salvaje no hay guerra; como mucho &quot;agarradiellas&quot;, según dicen en Asturias.

En cuanto a que un ejército es la única plataforma desde donde se pueden impulsar proyectos políticos socialistas específicos y posibles, que Zantetsu también identifica con el porqué un país socialista necesita unas fuerzas armadas potentes y bien pertrechadas, no se niega. Pero convendremos que así es para todos los que quieran o puedan impulsar proyectos políticos; sean socialistas o no socialistas. Sin duda, para un proyecto socialista, es muchísimo más necesario... porque si no, los demás, se ocuparían de que sólo siguiera siendo un proyecto; por lo que supongo, al principio, no habría que decírselo a nadie... «Tú dame hueco... que luego yo ya... si eso...». Para todos es necesario. Hasta Suiza, que dicen se ocupa del Papa romano, tiene Marina, Armada; ¿no es alucinante...? 

En efecto, esto hay que disociarlo de la psicología y la crueldad. Pertenece a la categoría política. En España sería muy importante decirle a las gentes que repartiendo condones no se puede alcanzar la &quot;paz mundial&quot;. La paz siempre ha sido la paz de la victoria. Si se pierde, entonces no se llama «paz», se llama «sumisión»; por eso antes, «muslim», significaba &quot;sumiso&quot;... pero ahora significa &quot;paz&quot;. Evolución contraria al caso español, que a todo lo llama &quot;paz&quot;, cuando en realidad lo que viene a significar es &quot;sumiso&quot;.

En cuanto a las responsabilidades, nunca pueden concretarse en una persona, un individuo; como muchos &quot;pacifistas&quot; suelen gritar por las calles. Eso es una abstracción infumable. Los conflictos que llevan a una guerra no son subjetivos, son siempre objetivos (la famosa eutaxia). Lo que hay es gente ligada a un grupo, que a su vez tiene relación con otros grupos, que a su vez se relacionan con lo que suponen son sus Estados, &#038;c... que se mantendrán en paz mientras dicha relación no suponga &quot;desequilibrios&quot;, pero que irán al jaleo en cuanto diversas cosas se den. Es una relación circular; y por más que tenga a un amigo en Hong Kong, a quien tengo debajo es a mi vecina... que es la que me toca los cataplines. A España, muchos, le tocan los cataplines... pero ya estamos hechos a esas prácticas; incluso a algunos les gusta. Menuda tropa...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy de acuerdo con casi todo. Por eso GB califica a la «guerra» como característica y propia de la civilización. En el mundo salvaje no hay guerra; como mucho «agarradiellas», según dicen en Asturias.</p>
<p>En cuanto a que un ejército es la única plataforma desde donde se pueden impulsar proyectos políticos socialistas específicos y posibles, que Zantetsu también identifica con el porqué un país socialista necesita unas fuerzas armadas potentes y bien pertrechadas, no se niega. Pero convendremos que así es para todos los que quieran o puedan impulsar proyectos políticos; sean socialistas o no socialistas. Sin duda, para un proyecto socialista, es muchísimo más necesario&#8230; porque si no, los demás, se ocuparían de que sólo siguiera siendo un proyecto; por lo que supongo, al principio, no habría que decírselo a nadie&#8230; «Tú dame hueco&#8230; que luego yo ya&#8230; si eso&#8230;». Para todos es necesario. Hasta Suiza, que dicen se ocupa del Papa romano, tiene Marina, Armada; ¿no es alucinante&#8230;? </p>
<p>En efecto, esto hay que disociarlo de la psicología y la crueldad. Pertenece a la categoría política. En España sería muy importante decirle a las gentes que repartiendo condones no se puede alcanzar la «paz mundial». La paz siempre ha sido la paz de la victoria. Si se pierde, entonces no se llama «paz», se llama «sumisión»; por eso antes, «muslim», significaba «sumiso»&#8230; pero ahora significa «paz». Evolución contraria al caso español, que a todo lo llama «paz», cuando en realidad lo que viene a significar es «sumiso».</p>
<p>En cuanto a las responsabilidades, nunca pueden concretarse en una persona, un individuo; como muchos «pacifistas» suelen gritar por las calles. Eso es una abstracción infumable. Los conflictos que llevan a una guerra no son subjetivos, son siempre objetivos (la famosa eutaxia). Lo que hay es gente ligada a un grupo, que a su vez tiene relación con otros grupos, que a su vez se relacionan con lo que suponen son sus Estados, &amp;c&#8230; que se mantendrán en paz mientras dicha relación no suponga «desequilibrios», pero que irán al jaleo en cuanto diversas cosas se den. Es una relación circular; y por más que tenga a un amigo en Hong Kong, a quien tengo debajo es a mi vecina&#8230; que es la que me toca los cataplines. A España, muchos, le tocan los cataplines&#8230; pero ya estamos hechos a esas prácticas; incluso a algunos les gusta. Menuda tropa&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/ejercito/#comment-983</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:30:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1892#comment-983</guid>

					<description><![CDATA[Ya lo dijo Lenin: la cuestión clave de la Revolución es el Ejército. Ya pocos recuerdan que los soviets no eran &quot;asambleas&quot; al estilo 15M sino &quot;soviets de obreros, SOLDADOS y campesinos&quot;.

No hay que engañarse, desde luego. En el ejército hay mucho elemento filofascista. Pero se debe a que los únicos interesados en él han sido estos reaccionarios y la izquierdas han vivido en un pacifismo que ha olvidado que el ejército debe ser el ejército de una Nación política al servicio de sus ciudadanos y no un club de oficiales derechosos. 

Animo a interesaros por las reivindicaciones de los suboficiales auténtico cuerpo jodido y denigrado en las FF.AA españolas en beneficio de unas élites de oficiales que, como mínimo, trabajan tanto como ellos.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ya lo dijo Lenin: la cuestión clave de la Revolución es el Ejército. Ya pocos recuerdan que los soviets no eran «asambleas» al estilo 15M sino «soviets de obreros, SOLDADOS y campesinos».</p>
<p>No hay que engañarse, desde luego. En el ejército hay mucho elemento filofascista. Pero se debe a que los únicos interesados en él han sido estos reaccionarios y la izquierdas han vivido en un pacifismo que ha olvidado que el ejército debe ser el ejército de una Nación política al servicio de sus ciudadanos y no un club de oficiales derechosos. </p>
<p>Animo a interesaros por las reivindicaciones de los suboficiales auténtico cuerpo jodido y denigrado en las FF.AA españolas en beneficio de unas élites de oficiales que, como mínimo, trabajan tanto como ellos.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Zantetsu		</title>
		<link>/2011/ejercito/#comment-975</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zantetsu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 18:02:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1892#comment-975</guid>

					<description><![CDATA[Magnífico artículo explicativo de porqué un país socialista necesita unas fuerzas armadas potentes y bien pertrechadas. Haceis bien en criticar la deriva ideológica y el panfilismo en este aspecto de la socialmemocracia antiespañola. No me imagino a nadie diciendo en la URSS que es pacifista y ecologista, le lloverían las collejas. La izquierda no puede renunciar al combate, a la consecución de sus objetivos por la fuerza. Un saludo, Hispanidad y Socialismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Magnífico artículo explicativo de porqué un país socialista necesita unas fuerzas armadas potentes y bien pertrechadas. Haceis bien en criticar la deriva ideológica y el panfilismo en este aspecto de la socialmemocracia antiespañola. No me imagino a nadie diciendo en la URSS que es pacifista y ecologista, le lloverían las collejas. La izquierda no puede renunciar al combate, a la consecución de sus objetivos por la fuerza. Un saludo, Hispanidad y Socialismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Bet Garcia		</title>
		<link>/2011/ejercito/#comment-973</link>

		<dc:creator><![CDATA[Bet Garcia]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 13:56:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1892#comment-973</guid>

					<description><![CDATA[No debemos de  dejar de hacer hincapié en una cuestión, que yo considero de vital importancia. La degeneración ideológica que carcome a la socialdemocracia española ha hecho que también se pervierta la propia idea de ejército. En un país pánfilo como es el nuestro, dominado por este tipo de pensamiento al que he hecho mención, y con un posicionamiento &quot;popular&quot; aún más desastroso, la idea de ejército ha sido desplazada completamente y el ejército sólo puede mostrarse como ONG. Ya no se habla de guerra, y no se habla de guerra no porque estemos inmersos en conflictos bélicos de 4ª generación y debamos cambiar el chip, sino porque es intolerable en sí misma. Misiones de paz, así de denominan las actuaciones militares actualmente. Una vez más se disfraza la realidad para hacerla más digerible en una sociedad infantilizada como la que tenemos. La sociedad infantilizada necesita de eufemismos y de demasiadas figuras literarias... eso es un problema porque nos hace decir demasiadas veces la gran frase &quot;de esos barros vinieron estos lodos&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No debemos de  dejar de hacer hincapié en una cuestión, que yo considero de vital importancia. La degeneración ideológica que carcome a la socialdemocracia española ha hecho que también se pervierta la propia idea de ejército. En un país pánfilo como es el nuestro, dominado por este tipo de pensamiento al que he hecho mención, y con un posicionamiento «popular» aún más desastroso, la idea de ejército ha sido desplazada completamente y el ejército sólo puede mostrarse como ONG. Ya no se habla de guerra, y no se habla de guerra no porque estemos inmersos en conflictos bélicos de 4ª generación y debamos cambiar el chip, sino porque es intolerable en sí misma. Misiones de paz, así de denominan las actuaciones militares actualmente. Una vez más se disfraza la realidad para hacerla más digerible en una sociedad infantilizada como la que tenemos. La sociedad infantilizada necesita de eufemismos y de demasiadas figuras literarias&#8230; eso es un problema porque nos hace decir demasiadas veces la gran frase «de esos barros vinieron estos lodos».</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
