<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Nace Izquierda Iberoamericana de Chile	</title>
	<atom:link href="/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2013 10:36:39 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Disidente		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15124</link>

		<dc:creator><![CDATA[Disidente]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 May 2013 14:57:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15124</guid>

					<description><![CDATA[Lo has aclarado bien, gracias.

El materialismo filosófico es un sistema que se me hace difícil todavía y que no he tenido tiempo apenas de estudiar(el bachiller come demasiado tiempo). En los próximos cuatros años en los que estudiaré el grado de filosofía aclararé todas estas cuestiones.

Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo has aclarado bien, gracias.</p>
<p>El materialismo filosófico es un sistema que se me hace difícil todavía y que no he tenido tiempo apenas de estudiar(el bachiller come demasiado tiempo). En los próximos cuatros años en los que estudiaré el grado de filosofía aclararé todas estas cuestiones.</p>
<p>Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15121</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 17:44:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15121</guid>

					<description><![CDATA[¿A qué autores en concreto que estás refiriendo, Disidente?

Supondré aquí, si me equivoco dínoslo, que te refieres al realismo liberal de Antonio Muñoz Ballesta. Sobre este autor, lo primero que destacaríamos es la valentía de intentar dar el paso a la acción política más allá de la &quot;crítica del presente&quot; en la que comúnmente cae el materialismo filosófico. Por esta línea, siempre es bueno que se quiera pasar de criticarlo y verlas venir -como suele ocurrir a muchos adeptos del MF-  a proponer algo positivo a nivel político. Esto le ha llevado a Antonio Muñoz Ballesta a entrar en cuestiones éticas y morales que están por desarrollar en el MF y en esto es algo en lo que algunos compañeros de IH creen necesario entrar.

Ahora bien, en tanto a la propuesta concreta, nosotros practicamos un materialismo político socialista y no ningún tipo de realismo liberal. Esto se muestra en nuestra reconstrucción de la teoría del valor-trabajo marxista, de la que creemos que Muñoz Ballesta no da cumplida cuenta. Por consiguiente, nosotros presuponemos una dialéctica del Estado en la que se conjugan dos dialécticas, las de clase y la de Estados. Es decir, la &quot;dialéctica de Estados y dialéctica de clases&quot; es una sola dialéctica plural, la Dialéctica del Estado. En otras palabras, nosotros reclamamos para sí la reconstrucción de la idea marxista de la &quot;lucha de clases&quot; como lucha por la apropiación de los bienes y servicios producidos en una Nación política.

El materialismo filosófico no es un sistema deductivista en el que se comienza por la Materia y se acaba por concatenación deductiva inmanente en &quot;hay que votar al PP&quot; o hay que &quot;defender el liberalismo&quot; o el &quot;socialismo iberoamericano&quot;. Como saber de segundo grado, es normal que en la arena política surjan desde el Mf diversas propuestas precisamente porque como dice Bueno, las alternativas a la realidad política no son una sino muchas. Por esta parte, creemos que Muñoz Ballesta hace bien en comprometerse e intentar definirse políticamente pero no compartimos su realismo liberal. Sobre esto podríamos hablar mucho más, pero lo dejo aquí por motivos de tiempo.

Un cordial saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿A qué autores en concreto que estás refiriendo, Disidente?</p>
<p>Supondré aquí, si me equivoco dínoslo, que te refieres al realismo liberal de Antonio Muñoz Ballesta. Sobre este autor, lo primero que destacaríamos es la valentía de intentar dar el paso a la acción política más allá de la «crítica del presente» en la que comúnmente cae el materialismo filosófico. Por esta línea, siempre es bueno que se quiera pasar de criticarlo y verlas venir -como suele ocurrir a muchos adeptos del MF-  a proponer algo positivo a nivel político. Esto le ha llevado a Antonio Muñoz Ballesta a entrar en cuestiones éticas y morales que están por desarrollar en el MF y en esto es algo en lo que algunos compañeros de IH creen necesario entrar.</p>
<p>Ahora bien, en tanto a la propuesta concreta, nosotros practicamos un materialismo político socialista y no ningún tipo de realismo liberal. Esto se muestra en nuestra reconstrucción de la teoría del valor-trabajo marxista, de la que creemos que Muñoz Ballesta no da cumplida cuenta. Por consiguiente, nosotros presuponemos una dialéctica del Estado en la que se conjugan dos dialécticas, las de clase y la de Estados. Es decir, la «dialéctica de Estados y dialéctica de clases» es una sola dialéctica plural, la Dialéctica del Estado. En otras palabras, nosotros reclamamos para sí la reconstrucción de la idea marxista de la «lucha de clases» como lucha por la apropiación de los bienes y servicios producidos en una Nación política.</p>
<p>El materialismo filosófico no es un sistema deductivista en el que se comienza por la Materia y se acaba por concatenación deductiva inmanente en «hay que votar al PP» o hay que «defender el liberalismo» o el «socialismo iberoamericano». Como saber de segundo grado, es normal que en la arena política surjan desde el Mf diversas propuestas precisamente porque como dice Bueno, las alternativas a la realidad política no son una sino muchas. Por esta parte, creemos que Muñoz Ballesta hace bien en comprometerse e intentar definirse políticamente pero no compartimos su realismo liberal. Sobre esto podríamos hablar mucho más, pero lo dejo aquí por motivos de tiempo.</p>
<p>Un cordial saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Disidente		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15120</link>

		<dc:creator><![CDATA[Disidente]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 14:55:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15120</guid>

					<description><![CDATA[Me gustaría ya de paso conocer vuestra opinión del Realismo Liberal, ya que parte de su fundamento es el materialismo filosófico de Gustavo Bueno.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me gustaría ya de paso conocer vuestra opinión del Realismo Liberal, ya que parte de su fundamento es el materialismo filosófico de Gustavo Bueno.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15119</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 May 2013 11:55:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15119</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Disidente,

Nosotros nunca hemos rechazado ni la inclusión del mundo luso ni a los EE.UU en el proyecto de una Hispanidad unida. Sólo que, siendos pragmáticos, el núcleo central desde el que trabajar -porque de hecho es así- es Hispanoamérica.

Para esa Hispanidad, la amenaza real no es China, al menos a corto y medio plazo. La amenaza siempre ha sido la presencia real y efectiva -a través de las embajadas, ONGs, y agencias financieras- de los EE.UU promoviendo políticas que en nada o muy poco benefician a los respectivos países hispanos. De cualquier forma, nuestro anti-norteamericanismo es frente al EE.UU realmente existente, que lleva una política capitalista depredadora respecto a la Hispanidad y promueve una cultura anglosajona. La posibilidad de un EE.UU hispanos y comunitarista es solo una posibilidad. Ciertamente no delirante ni fantasiosa, pero por ahora una posibilidad que está por ver si se materializa.

En cuentao al liberalismo comunitarista, tendríamos que entrar pormenorizadamente en los autores y la propuesta. Sí te diré que nuestro proyecto reivindica para sí de un modo crítico la tradición de lo que denominamos la &quot;primera generación de izquierda&quot;, la izquierda liberal, tanto la jacobina como la liberal revolucionaria hispana del siglo XIX -la de la Constitución de Cádiz, Riego, Evaristo San Miguel, Bolivan, San Martín, O&#039;Higgins, etc.-  en tanto creemos necesaria la existencia de un ordenamiento jurídico garantista que proteja de modo efectivo al individuo. La tradición jurídica marxista siempre ha tenido problemas con el garantismo por estar impregnada del espíritu de &quot;excepción&quot; revolucionaria. El propio modelo soviético se fue haciendo cada vez más garantista.

Igual que estamos en contra del indigenismo como ideología política pero apoyamos a los indígenas y luchamos para solucionar sus problemas reales y la discriminación real que padecen, también estamos a favor del individuo en contra el individualismo. Como materialistas está claro que la racionalidad tiene que ver con la práctica que realizan los sujetos corpóreos y no los espíritus puros. Es lo que Marx llamó los individuos reales. 

Un cordial saludo y gracias por tu comentario.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Disidente,</p>
<p>Nosotros nunca hemos rechazado ni la inclusión del mundo luso ni a los EE.UU en el proyecto de una Hispanidad unida. Sólo que, siendos pragmáticos, el núcleo central desde el que trabajar -porque de hecho es así- es Hispanoamérica.</p>
<p>Para esa Hispanidad, la amenaza real no es China, al menos a corto y medio plazo. La amenaza siempre ha sido la presencia real y efectiva -a través de las embajadas, ONGs, y agencias financieras- de los EE.UU promoviendo políticas que en nada o muy poco benefician a los respectivos países hispanos. De cualquier forma, nuestro anti-norteamericanismo es frente al EE.UU realmente existente, que lleva una política capitalista depredadora respecto a la Hispanidad y promueve una cultura anglosajona. La posibilidad de un EE.UU hispanos y comunitarista es solo una posibilidad. Ciertamente no delirante ni fantasiosa, pero por ahora una posibilidad que está por ver si se materializa.</p>
<p>En cuentao al liberalismo comunitarista, tendríamos que entrar pormenorizadamente en los autores y la propuesta. Sí te diré que nuestro proyecto reivindica para sí de un modo crítico la tradición de lo que denominamos la «primera generación de izquierda», la izquierda liberal, tanto la jacobina como la liberal revolucionaria hispana del siglo XIX -la de la Constitución de Cádiz, Riego, Evaristo San Miguel, Bolivan, San Martín, O&#8217;Higgins, etc.-  en tanto creemos necesaria la existencia de un ordenamiento jurídico garantista que proteja de modo efectivo al individuo. La tradición jurídica marxista siempre ha tenido problemas con el garantismo por estar impregnada del espíritu de «excepción» revolucionaria. El propio modelo soviético se fue haciendo cada vez más garantista.</p>
<p>Igual que estamos en contra del indigenismo como ideología política pero apoyamos a los indígenas y luchamos para solucionar sus problemas reales y la discriminación real que padecen, también estamos a favor del individuo en contra el individualismo. Como materialistas está claro que la racionalidad tiene que ver con la práctica que realizan los sujetos corpóreos y no los espíritus puros. Es lo que Marx llamó los individuos reales. </p>
<p>Un cordial saludo y gracias por tu comentario.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Disidente		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15113</link>

		<dc:creator><![CDATA[Disidente]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 May 2013 19:06:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15113</guid>

					<description><![CDATA[En mi opinión Iberoamericana incluye mejor a la lusofonía.

Queridos militantes de izquierda hispánica, realmente creo que la solución a los males del país pasa por salir de este engendro europeo en el que estamos metidos y unir a Iberoamerica. Sin embargo tengo que decir que los países de la Iberoamerica socialista dejan mucho que desear. 

Por todo esto os digo si no sería mas adecuado crear un nuevo modelo de Liberalismo Comunitario Iberoamericano,en el que un futuro EEUU hispanizado pueda unirse y formar un bloque americano capaz de frenar la amenaza China.(Por liberalismo comunitario me refiero a un modelo inspirado en los comunitaristas estadounidenses).

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En mi opinión Iberoamericana incluye mejor a la lusofonía.</p>
<p>Queridos militantes de izquierda hispánica, realmente creo que la solución a los males del país pasa por salir de este engendro europeo en el que estamos metidos y unir a Iberoamerica. Sin embargo tengo que decir que los países de la Iberoamerica socialista dejan mucho que desear. </p>
<p>Por todo esto os digo si no sería mas adecuado crear un nuevo modelo de Liberalismo Comunitario Iberoamericano,en el que un futuro EEUU hispanizado pueda unirse y formar un bloque americano capaz de frenar la amenaza China.(Por liberalismo comunitario me refiero a un modelo inspirado en los comunitaristas estadounidenses).</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15050</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 May 2013 11:37:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15050</guid>

					<description><![CDATA[Han decidido ponerse ese nombre.

Salud.

Santiago.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Han decidido ponerse ese nombre.</p>
<p>Salud.</p>
<p>Santiago.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2013/nace-izquierda-iberoamericana-de-chile/#comment-15048</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 May 2013 09:03:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4854#comment-15048</guid>

					<description><![CDATA[¿Por que Iberoamericana y no Hispánica?, ¿algún complejo?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Por que Iberoamericana y no Hispánica?, ¿algún complejo?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
