<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Brasil, Portugal y la Hispanidad	</title>
	<atom:link href="/2013/brasil-portugal/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/brasil-portugal/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2014 23:57:16 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Alexandre Gomes		</title>
		<link>/2013/brasil-portugal/#comment-20285</link>

		<dc:creator><![CDATA[Alexandre Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Oct 2014 23:57:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5160#comment-20285</guid>

					<description><![CDATA[E novamente os Espanhóis vêm atacar a cultura lusa - a querer transformar portugueses e brasileiros em &quot;seus filhos históricos&quot;, quando na verdade tal vínculo não existe. 
É uma vergonha! Uma afronta a nossa identidade linguística e cultural. 
Como brasileiro e luso sinto-me profundamente insultado (o que faz com que comece a alimentar antipatia e rejeição a tudo relacionado à Espanha). 
Desistam, no Brasil, em Portugal, em Angola, Moçambique, etc, ninguém quer fazer parte desse clube hispano - temos muito orgulho do que somos, assim como temos também orgulho de nossa história, que não tem nada a ver com a história da Espanha.
Desculpem se fui muito enfático, mas esse texto me irritou terrivelmente.
Passar bem.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>E novamente os Espanhóis vêm atacar a cultura lusa -- a querer transformar portugueses e brasileiros em «seus filhos históricos», quando na verdade tal vínculo não existe.<br />
É uma vergonha! Uma afronta a nossa identidade linguística e cultural.<br />
Como brasileiro e luso sinto-me profundamente insultado (o que faz com que comece a alimentar antipatia e rejeição a tudo relacionado à Espanha).<br />
Desistam, no Brasil, em Portugal, em Angola, Moçambique, etc, ninguém quer fazer parte desse clube hispano -- temos muito orgulho do que somos, assim como temos também orgulho de nossa história, que não tem nada a ver com a história da Espanha.<br />
Desculpem se fui muito enfático, mas esse texto me irritou terrivelmente.<br />
Passar bem.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Rui		</title>
		<link>/2013/brasil-portugal/#comment-16914</link>

		<dc:creator><![CDATA[Rui]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2013 22:39:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5160#comment-16914</guid>

					<description><![CDATA[Típico artigo feito por espanhol tonto!  Buáááfff...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Típico artigo feito por espanhol tonto!  Buáááfff&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Antonio		</title>
		<link>/2013/brasil-portugal/#comment-16383</link>

		<dc:creator><![CDATA[Antonio]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Aug 2013 11:52:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5160#comment-16383</guid>

					<description><![CDATA[Desafortunadamente el devenir histórico le da la razón a Álvarez. El proyecto original denominaba España a la unión de todos los pueblos de la peniínsula (incluida a Portugal). La España que se tenia en mente en aquella época, solo existió verdaderamente apenas sesenta años, desde 1580 a 1640. Esa hispanidad pluricultural tenía tres focos importantes: el Castellano y su expansión por América y Filipinas, el Portugués también por América y Asia y el Aragonés por el mediterraneo. Por desgracia una desafortunada política de imposición de impuestos (algo semejante a lo que ocurre hoy en dia) ademas de otras cosas, desembocó en una guerra de la independencia de Portugal y Cataluña. Portugal se fué para siempre y Cataluña no consiguió sus objetivos aunque mantuvo su autogobierno.Desde entonces el término España no incluye a Portugal. ¿Que habria sucedido si aquella maravillosa realidad se hubiera perpetuado hasta nuestros dias? Pues a mi modo de ver y dejando disputas políticas a un lado, la Hispanidad en su dimensión universal, la formarían tres grandes culturas: la Castellana, la Portuguesa y la Catalana. Semejante gigante político-cultural, haria que el tan trido y llevado multilinguismo, fuera en general en esas lenguas y todos podríamos desenvolvernos mucho mejor en la actual aldea global. A nivel nacional, tendríamos mucho mas asentado la realidad multicultural española. Por eso califiqué al principio de desafortunado el devenir histórico. Portugal y el resto de la península han vivido mucho tiempo de espaldas, así como su espejo(hispanoamérica y Brasil). El cada vez mas centralizado reino de España, miraba casi exclusivamente a América y descuidó la política mediterranea del reino de Aragón y Cataluña. Ademas se arrinconó la lengua catalana y la posibilidad de que en la península hubiera una tercera gran lengua internacional.
Solo soy una persona normal con mis fallos y limitaciones pero en general, creo conocer de donde venimos y a donde vá esta ilusionante idea de la hispanidad. Pero si intentamos incluir culturas ibéricas diferentes al castellano (como en la idea original), no caigamos en los errores del pasado y hagamoslo desde el respeto mutuo. Quizá para empezar seria mas apropiado hablar de IBERISMO.

Un saludo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Desafortunadamente el devenir histórico le da la razón a Álvarez. El proyecto original denominaba España a la unión de todos los pueblos de la peniínsula (incluida a Portugal). La España que se tenia en mente en aquella época, solo existió verdaderamente apenas sesenta años, desde 1580 a 1640. Esa hispanidad pluricultural tenía tres focos importantes: el Castellano y su expansión por América y Filipinas, el Portugués también por América y Asia y el Aragonés por el mediterraneo. Por desgracia una desafortunada política de imposición de impuestos (algo semejante a lo que ocurre hoy en dia) ademas de otras cosas, desembocó en una guerra de la independencia de Portugal y Cataluña. Portugal se fué para siempre y Cataluña no consiguió sus objetivos aunque mantuvo su autogobierno.Desde entonces el término España no incluye a Portugal. ¿Que habria sucedido si aquella maravillosa realidad se hubiera perpetuado hasta nuestros dias? Pues a mi modo de ver y dejando disputas políticas a un lado, la Hispanidad en su dimensión universal, la formarían tres grandes culturas: la Castellana, la Portuguesa y la Catalana. Semejante gigante político-cultural, haria que el tan trido y llevado multilinguismo, fuera en general en esas lenguas y todos podríamos desenvolvernos mucho mejor en la actual aldea global. A nivel nacional, tendríamos mucho mas asentado la realidad multicultural española. Por eso califiqué al principio de desafortunado el devenir histórico. Portugal y el resto de la península han vivido mucho tiempo de espaldas, así como su espejo(hispanoamérica y Brasil). El cada vez mas centralizado reino de España, miraba casi exclusivamente a América y descuidó la política mediterranea del reino de Aragón y Cataluña. Ademas se arrinconó la lengua catalana y la posibilidad de que en la península hubiera una tercera gran lengua internacional.<br />
Solo soy una persona normal con mis fallos y limitaciones pero en general, creo conocer de donde venimos y a donde vá esta ilusionante idea de la hispanidad. Pero si intentamos incluir culturas ibéricas diferentes al castellano (como en la idea original), no caigamos en los errores del pasado y hagamoslo desde el respeto mutuo. Quizá para empezar seria mas apropiado hablar de IBERISMO.</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Álvarez		</title>
		<link>/2013/brasil-portugal/#comment-16381</link>

		<dc:creator><![CDATA[Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Aug 2013 09:19:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5160#comment-16381</guid>

					<description><![CDATA[Todo lo relativo al encaje de los territorios de lengua portuguesa dentro de la hispanidad me parece de gran importancia, pero, en principio, no estoy de acuerdo con la forma en que se aborda en este artículo, que me parece que infravalora la lusofonía, formada por aproximadamente 230 millones de personas (y un país tan potente como Brasil).
En primer lugar habría que definir qué es “lo hispánico”, y aquí creo que caben dos posibilidades: 
-Lo relativo a España (y por extensión su lengua y cultura, incluyendo entonces a todos los hablantes de español, pero no a los de portugués).
-Lo relativo a la antigua Hispania y los pueblos que de ella surgieron, conformándose en unidad frente al Islam.
Esta segunda acepción creo que es la que acertadamente ha venido utilizando IH. Pero entonces hay que tener en cuenta que de esa antigua Hispania surgen tempranamente dos Estados diferenciados: España y Portugal, y dos imperios universales, por lo que no cabe decir que el núcleo generador de la Hispanidad sea España, sino que habría dos núcleos generadores: España y Portugal y en ningún caso podría considerarse a Portugal o Brasil como una región periférica de la Hispanidad, sino que deberían ser tratadas de igual a igual en relación a los países de lengua española. 
Y todo esto a no ser que se quiera entender la Hispanidad desde la primera acepción de “hispánico”, pero entonces me parece irreal considerar a la Hispanidad (restringida a los que hablan español) como el núcleo fuerte capaz de ejercer una hegemonía sobre una lusofonía, que repito, me parece que se infravalora en el artículo, formada por 230 millones de personas bastante más unidas social y económicamente, por cierto, aun siendo casi el doble el número de hablantes de español.
En definitiva, lo expuesto sí me parece apropiado para el Sahara, Guinea, etc, pero no me parece para nada aplicable a la lusofonía, y en cualquier caso habría que definir cuál es la acepción defendida por IH.
Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Todo lo relativo al encaje de los territorios de lengua portuguesa dentro de la hispanidad me parece de gran importancia, pero, en principio, no estoy de acuerdo con la forma en que se aborda en este artículo, que me parece que infravalora la lusofonía, formada por aproximadamente 230 millones de personas (y un país tan potente como Brasil).<br />
En primer lugar habría que definir qué es “lo hispánico”, y aquí creo que caben dos posibilidades:<br />
-Lo relativo a España (y por extensión su lengua y cultura, incluyendo entonces a todos los hablantes de español, pero no a los de portugués).<br />
-Lo relativo a la antigua Hispania y los pueblos que de ella surgieron, conformándose en unidad frente al Islam.<br />
Esta segunda acepción creo que es la que acertadamente ha venido utilizando IH. Pero entonces hay que tener en cuenta que de esa antigua Hispania surgen tempranamente dos Estados diferenciados: España y Portugal, y dos imperios universales, por lo que no cabe decir que el núcleo generador de la Hispanidad sea España, sino que habría dos núcleos generadores: España y Portugal y en ningún caso podría considerarse a Portugal o Brasil como una región periférica de la Hispanidad, sino que deberían ser tratadas de igual a igual en relación a los países de lengua española.<br />
Y todo esto a no ser que se quiera entender la Hispanidad desde la primera acepción de “hispánico”, pero entonces me parece irreal considerar a la Hispanidad (restringida a los que hablan español) como el núcleo fuerte capaz de ejercer una hegemonía sobre una lusofonía, que repito, me parece que se infravalora en el artículo, formada por 230 millones de personas bastante más unidas social y económicamente, por cierto, aun siendo casi el doble el número de hablantes de español.<br />
En definitiva, lo expuesto sí me parece apropiado para el Sahara, Guinea, etc, pero no me parece para nada aplicable a la lusofonía, y en cualquier caso habría que definir cuál es la acepción defendida por IH.<br />
Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
