<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El ALBA y las Malvinas	</title>
	<atom:link href="/2012/alba-y-malvinas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/alba-y-malvinas/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2012 19:24:18 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1293</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 19:24:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1293</guid>

					<description><![CDATA[Yo también suscribo el vídeo del magnífico canal del enigmático G&quot;ermónides.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo también suscribo el vídeo del magnífico canal del enigmático G»ermónides.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1291</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 14:39:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1291</guid>

					<description><![CDATA[Pues sí, Fdez... El corte que has enlazado es magnífico.
Todo mi apoyo también.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues sí, Fdez&#8230; El corte que has enlazado es magnífico.<br />
Todo mi apoyo también.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1287</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Feb 2012 10:54:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1287</guid>

					<description><![CDATA[Para no parecer u reaccionario que se opone a la soberania de los pueblos hispánicos. Firmo completamente este discurso de Chávez y Correa, de los que discrepo en muchísimas ocasiones. En este caso mi apoyo es total: http://www.youtube.com/watch?v=zaeAem5pOpM]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para no parecer u reaccionario que se opone a la soberania de los pueblos hispánicos. Firmo completamente este discurso de Chávez y Correa, de los que discrepo en muchísimas ocasiones. En este caso mi apoyo es total: <a href="http://www.youtube.com/watch?v=zaeAem5pOpM" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=zaeAem5pOpM</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1284</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 05:56:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1284</guid>

					<description><![CDATA[Por cierto, en otro de los vídeos sobre ALBA, me llamaron la atención unas palabras de Chávez cuando explicaba que habían llegado a acuerdos con China según los cuales ellos les construían infraestructuras, carreteras, viviendas, ferrocarriles, &#038;c. y, en pago, aceptaban el trueque de oro, petróleo y otras materias. Y pensé: ¡Vaya!, igual que los españoles, salvando las épocas. Sin embargo, a la actividad de éstos la suelen definir como &quot;expolio&quot; y a la de los chinos &quot;cooperación&quot; (los chinos, en otra parte, siempre añaden: &quot;pacífica&quot;... que no sería necesario si no es para meter el miedo en el cuerpo). 

Tengo entendido, igualmente, que si Bolívar, de ascendencia española, no hubiera sido un peón de los british -cuyo modelo es no construir nada, pero se lo llevan todo-, en su lucha depredadora frente a España, un Imperio construido con los despojos que le iban arrebatando a España, se duda que hubiera tenido el éxito que tuvo. Si así es, parece que a ese aspecto es mejor que nadie se refiera; sería como nombrar a la bicha... o a la soga en casa del ahorcado. Y si se hiciera, claro está, no sería nunca bajándose del término &quot;cooperación&quot;. Como con los chinos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por cierto, en otro de los vídeos sobre ALBA, me llamaron la atención unas palabras de Chávez cuando explicaba que habían llegado a acuerdos con China según los cuales ellos les construían infraestructuras, carreteras, viviendas, ferrocarriles, &amp;c. y, en pago, aceptaban el trueque de oro, petróleo y otras materias. Y pensé: ¡Vaya!, igual que los españoles, salvando las épocas. Sin embargo, a la actividad de éstos la suelen definir como «expolio» y a la de los chinos «cooperación» (los chinos, en otra parte, siempre añaden: «pacífica»&#8230; que no sería necesario si no es para meter el miedo en el cuerpo). </p>
<p>Tengo entendido, igualmente, que si Bolívar, de ascendencia española, no hubiera sido un peón de los british -cuyo modelo es no construir nada, pero se lo llevan todo-, en su lucha depredadora frente a España, un Imperio construido con los despojos que le iban arrebatando a España, se duda que hubiera tenido el éxito que tuvo. Si así es, parece que a ese aspecto es mejor que nadie se refiera; sería como nombrar a la bicha&#8230; o a la soga en casa del ahorcado. Y si se hiciera, claro está, no sería nunca bajándose del término «cooperación». Como con los chinos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1283</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 05:05:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1283</guid>

					<description><![CDATA[Creo que todos tenéis un trozo de razón.

Fdez, en efecto, parecía haber querido decir (tocada, sino hundida...) que el artículo de Carvallo, respecto del ALBA, podría asemejarse al que pone una bomba en la puerta del Liceo de Barcelona creyendo que así va a caer toda la burguesía mundial. Luego lo ha matizado, y como también Armesilla ha dicho, todo queda en el terreno de las posibilidades. Así también he entendido a Carvallo. Es un aviso a navegantes. Y así también lo ha entendido Javier; el cual ha enlazado el artículo de Arabia/Irán, en este sitio, en el que ya se trató el asunto... llegando, algunos, no se si todos, a estar de acuerdo en una cosa: más Islam (chií o suní; da igual, aunque más peligroso el último) es menos Hispanidad. Pero también creo que Armesilla acierta cuando dice que es poco probable que la Hispanidad se vuelva chiíta; no veo minaretes construidos a destajo, a corto plazo, inundando ciudades americanas. Uno no se convierte de la noche a la mañana en &quot;mahometano&quot; (palabra que creo, los niños en las escuelas españolas, tienen prohibido decir o escribir; los suspenden).

Desde luego hay amistades que pueden ser muy peligrosas. Pero hacer negocios no tiene porqué suponer un traspaso de sustancias más allá de las acordadas. Cuando en su momento hice negocios con Kuwait, poco antes de la guerra de Bush I, no trataron de convertirme ni adoctrinarme de ninguna manera. También toda hispanoamérica hace muchos negocios con China y no por eso se van a convertir en &quot;confucianos&quot; (y no sólo hispanoamérica). En todo caso, hay que estar atentos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que todos tenéis un trozo de razón.</p>
<p>Fdez, en efecto, parecía haber querido decir (tocada, sino hundida&#8230;) que el artículo de Carvallo, respecto del ALBA, podría asemejarse al que pone una bomba en la puerta del Liceo de Barcelona creyendo que así va a caer toda la burguesía mundial. Luego lo ha matizado, y como también Armesilla ha dicho, todo queda en el terreno de las posibilidades. Así también he entendido a Carvallo. Es un aviso a navegantes. Y así también lo ha entendido Javier; el cual ha enlazado el artículo de Arabia/Irán, en este sitio, en el que ya se trató el asunto&#8230; llegando, algunos, no se si todos, a estar de acuerdo en una cosa: más Islam (chií o suní; da igual, aunque más peligroso el último) es menos Hispanidad. Pero también creo que Armesilla acierta cuando dice que es poco probable que la Hispanidad se vuelva chiíta; no veo minaretes construidos a destajo, a corto plazo, inundando ciudades americanas. Uno no se convierte de la noche a la mañana en «mahometano» (palabra que creo, los niños en las escuelas españolas, tienen prohibido decir o escribir; los suspenden).</p>
<p>Desde luego hay amistades que pueden ser muy peligrosas. Pero hacer negocios no tiene porqué suponer un traspaso de sustancias más allá de las acordadas. Cuando en su momento hice negocios con Kuwait, poco antes de la guerra de Bush I, no trataron de convertirme ni adoctrinarme de ninguna manera. También toda hispanoamérica hace muchos negocios con China y no por eso se van a convertir en «confucianos» (y no sólo hispanoamérica). En todo caso, hay que estar atentos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1282</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 21:40:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1282</guid>

					<description><![CDATA[Por cierto, no soy del PP ni de DENAES. Me gustaría que no me confundiesen con eso. También puedo estar equivocado; si es así, lo reconoceré a medida que los hechos se vayan producinedo]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por cierto, no soy del PP ni de DENAES. Me gustaría que no me confundiesen con eso. También puedo estar equivocado; si es así, lo reconoceré a medida que los hechos se vayan producinedo</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1281</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 21:35:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1281</guid>

					<description><![CDATA[Veo que me he expresado rematadamente mal. No pretendía decir, aunque lo parece, que el artículo fuese a acabar con la organización ALBA (un imposible de toda imposibilidad).Lo que quería decir, es que el artículo sirve para que miremos con muchísima desconfianza, a los que seguimos el materialismo filosófico en España, a esos movimientos de izquierda enloquecida.Nada más.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Veo que me he expresado rematadamente mal. No pretendía decir, aunque lo parece, que el artículo fuese a acabar con la organización ALBA (un imposible de toda imposibilidad).Lo que quería decir, es que el artículo sirve para que miremos con muchísima desconfianza, a los que seguimos el materialismo filosófico en España, a esos movimientos de izquierda enloquecida.Nada más.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: javier		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1279</link>

		<dc:creator><![CDATA[javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 18:21:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1279</guid>

					<description><![CDATA[Fdez dice: &quot;Creo que Ismale Carvallo Robledo deja muy tocada a una organización como ALBA, sino hundida...&quot;.
Alguien se imagina lo que dirian de IH si nosotros dijeramos que un artículo, aunque sea tan bueno como el del camarada Santiago Armesilla, ha dejado claro que el ALBA es ya la ALIANZA SOCIALISTA IBEROAMERICANA o LA COMUNIDAD DE NACIONES HISPÁNICAS, obra de una séptima generación de Izquierda definida. Pero nosostros no decimos eso, lo que hacemos es mostrar posibilidades basadas en hechos concretos del presente, como hace Ismael Carvallo en su artículo, el cual es más una advertencia que otra cosa. Advertencia que nosotros tambien hemos hecho:  /2011/iran-y-arabia-saudita/. 

Respecto a Cuba y Venezuela decir que la postura de IH es de apoyo crítico a ambos estados, porque aunque no sean lo que nosotros tenemos como proyecto, si mantenemos afinidades con ellos. En el caso de Venezuela apoyamos aquellas partes de la ideologia y la practica chavista/bolivariana que están en un especie de hibrido entre la Izquierda Liberal (que no son solo las cortes de Cádiz, sino los libertadores ibeoaméricanos como Bolivar, San Martín, Morazan,etc…) por su intento de unidad continental, y de la Izquierda Comunista (su cercania de y apoyo con Cuba, las lecturas y debates de las obras de Marx, Lenin, Gramsci,etc…) por su intento de construcción de un socialismo específico. Esto no solo lo decimos nosotros, también, Ismael Carvallo (escuchar este programa de radio: http://www.plazadearmas.tv/lvc/rad009.htm). También nos posiciamos criticamente con aquellas partes de la ideología y practica chavista/bolivariana que caen en un indigenismo negrolegendario (y lo hemos hecho en nuestros foros y en foros bolivarianos, discutiendo sobre esto con ellos), si bien esto puede pesar en la balanza de la real politik venezolana menos que lo anteriormente reseñado (y que merecia nuestro apoyo). Para tenerlo más claro leer este artículo de Santiago Armesilla en Aporrea: http://www.aporrea.org/ideologia/a131789.html. En cuanto a Cuba recomiendo leer este artículo que publicamos en su momento en esta misma web: /2011/cambios-en-cuba/#more-93. 

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Fdez dice: «Creo que Ismale Carvallo Robledo deja muy tocada a una organización como ALBA, sino hundida&#8230;».<br />
Alguien se imagina lo que dirian de IH si nosotros dijeramos que un artículo, aunque sea tan bueno como el del camarada Santiago Armesilla, ha dejado claro que el ALBA es ya la ALIANZA SOCIALISTA IBEROAMERICANA o LA COMUNIDAD DE NACIONES HISPÁNICAS, obra de una séptima generación de Izquierda definida. Pero nosostros no decimos eso, lo que hacemos es mostrar posibilidades basadas en hechos concretos del presente, como hace Ismael Carvallo en su artículo, el cual es más una advertencia que otra cosa. Advertencia que nosotros tambien hemos hecho:  <a href="/2011/iran-y-arabia-saudita/" rel="nofollow ugc">/2011/iran-y-arabia-saudita/</a>. </p>
<p>Respecto a Cuba y Venezuela decir que la postura de IH es de apoyo crítico a ambos estados, porque aunque no sean lo que nosotros tenemos como proyecto, si mantenemos afinidades con ellos. En el caso de Venezuela apoyamos aquellas partes de la ideologia y la practica chavista/bolivariana que están en un especie de hibrido entre la Izquierda Liberal (que no son solo las cortes de Cádiz, sino los libertadores ibeoaméricanos como Bolivar, San Martín, Morazan,etc…) por su intento de unidad continental, y de la Izquierda Comunista (su cercania de y apoyo con Cuba, las lecturas y debates de las obras de Marx, Lenin, Gramsci,etc…) por su intento de construcción de un socialismo específico. Esto no solo lo decimos nosotros, también, Ismael Carvallo (escuchar este programa de radio: <a href="http://www.plazadearmas.tv/lvc/rad009.htm" rel="nofollow ugc">http://www.plazadearmas.tv/lvc/rad009.htm</a>). También nos posiciamos criticamente con aquellas partes de la ideología y practica chavista/bolivariana que caen en un indigenismo negrolegendario (y lo hemos hecho en nuestros foros y en foros bolivarianos, discutiendo sobre esto con ellos), si bien esto puede pesar en la balanza de la real politik venezolana menos que lo anteriormente reseñado (y que merecia nuestro apoyo). Para tenerlo más claro leer este artículo de Santiago Armesilla en Aporrea: <a href="http://www.aporrea.org/ideologia/a131789.html" rel="nofollow ugc">http://www.aporrea.org/ideologia/a131789.html</a>. En cuanto a Cuba recomiendo leer este artículo que publicamos en su momento en esta misma web: <a href="/2011/cambios-en-cuba/#more-93" rel="nofollow ugc">/2011/cambios-en-cuba/#more-93</a>. </p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1277</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 17:14:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1277</guid>

					<description><![CDATA[Es más, como dijo Gustavo Bueno respecto a &quot;El Capital&quot; y el sistema económico capitalista: el artículo de Ismael triturará el ALBA (en el caso de que sea una trituración y no una advertencia) si el ALBA se defenestra y cae, y ocurre lo que en el artículo se avisa. Pero es muy poco probable que la Hispanidad se vuelva chiíta.

En todo caso, no creo que instituciones como el PP o DENAES vayan a poder influir mucho en la unidad de la Hispanidad, ni siquiera en modalidades no socialistas. Es lo que tiene el europeísmo.

Saludos y gracias por comentar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es más, como dijo Gustavo Bueno respecto a «El Capital» y el sistema económico capitalista: el artículo de Ismael triturará el ALBA (en el caso de que sea una trituración y no una advertencia) si el ALBA se defenestra y cae, y ocurre lo que en el artículo se avisa. Pero es muy poco probable que la Hispanidad se vuelva chiíta.</p>
<p>En todo caso, no creo que instituciones como el PP o DENAES vayan a poder influir mucho en la unidad de la Hispanidad, ni siquiera en modalidades no socialistas. Es lo que tiene el europeísmo.</p>
<p>Saludos y gracias por comentar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/alba-y-malvinas/#comment-1276</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 17:01:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2310#comment-1276</guid>

					<description><![CDATA[pregunta:

¿Desde cuándo un artículo ha destrozado a una institución supranacional? Veo poco materialismo en tu comentario. Además, el artículo de Ismael habla de posibilidades, y no de hechos, aunque sean posibilidades basadas en cosas concretas del presente.

Además, en el ALBA no está Irán.

¿Y qué me dices de esto?: http://www.elrevolucionario.org/rev.php?breve1385

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>pregunta:</p>
<p>¿Desde cuándo un artículo ha destrozado a una institución supranacional? Veo poco materialismo en tu comentario. Además, el artículo de Ismael habla de posibilidades, y no de hechos, aunque sean posibilidades basadas en cosas concretas del presente.</p>
<p>Además, en el ALBA no está Irán.</p>
<p>¿Y qué me dices de esto?: <a href="http://www.elrevolucionario.org/rev.php?breve1385" rel="nofollow ugc">http://www.elrevolucionario.org/rev.php?breve1385</a></p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
