<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Entrevista a Pablo Huerga Melcón	</title>
	<atom:link href="/2012/entrevista-pablo-huerga/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 11:12:48 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Entrevista a Pablo Huerga Melcón. Segunda parte &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-7919</link>

		<dc:creator><![CDATA[Entrevista a Pablo Huerga Melcón. Segunda parte &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Jan 2013 11:12:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-7919</guid>

					<description><![CDATA[[...] esta entrada presentamos la segunda parte de la amplia entrevista que Pablo Huerga Melcón concedió a la Asociación Izquierda Hispánica. Aprovechamos de nuevo [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] esta entrada presentamos la segunda parte de la amplia entrevista que Pablo Huerga Melcón concedió a la Asociación Izquierda Hispánica. Aprovechamos de nuevo [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agustín		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1704</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agustín]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 20:25:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1704</guid>

					<description><![CDATA[Efectivamente celtaspuros parece un troll y no debería ser cebado pero tan sólo quisiera aclarar a celtaspuros o a cualquier lector que Izquierda Hispánica es una asociación independiente de cualquier vinculación orgánica con la Fundación Gustavo Bueno o lo que se conoce como Escuela de Oviedo. Una cosa es tomar como referencia el sistema del materialismo filosófico elaborado por Gustavo Bueno y otros autores y desarrollado, ampliado y utilizado por otras muchas personas, por ejemplo y sin ir más por Pablo Huerga y otra son las relaciones entre instituciones y los vínculos entre ellas. Izquierda Hispánica como asociación registrada no mantiene ningún vínculo ni relación institucional con la Fundación Gustavo Bueno.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Efectivamente celtaspuros parece un troll y no debería ser cebado pero tan sólo quisiera aclarar a celtaspuros o a cualquier lector que Izquierda Hispánica es una asociación independiente de cualquier vinculación orgánica con la Fundación Gustavo Bueno o lo que se conoce como Escuela de Oviedo. Una cosa es tomar como referencia el sistema del materialismo filosófico elaborado por Gustavo Bueno y otros autores y desarrollado, ampliado y utilizado por otras muchas personas, por ejemplo y sin ir más por Pablo Huerga y otra son las relaciones entre instituciones y los vínculos entre ellas. Izquierda Hispánica como asociación registrada no mantiene ningún vínculo ni relación institucional con la Fundación Gustavo Bueno.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agustín		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1703</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agustín]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 16:10:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1703</guid>

					<description><![CDATA[Hola!
Pablo Huerga ahonda en las ideas que nos ha expuesto en el artículo que, a propósito del desguace de la educación pública estatal, le han publicado en el periódico La Nueva España.
http://www.lne.es/opinion/2012/05/11/heredaras-viento/1240128.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola!<br />
Pablo Huerga ahonda en las ideas que nos ha expuesto en el artículo que, a propósito del desguace de la educación pública estatal, le han publicado en el periódico La Nueva España.<br />
<a href="http://www.lne.es/opinion/2012/05/11/heredaras-viento/1240128.html" rel="nofollow ugc">http://www.lne.es/opinion/2012/05/11/heredaras-viento/1240128.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1702</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 16:00:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1702</guid>

					<description><![CDATA[Celta Puro es un troll asturianista.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Celta Puro es un troll asturianista.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1699</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 10:05:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1699</guid>

					<description><![CDATA[Ni somos etnicista hispanos ni mucho menos naz-bol. &quot;Celta Puro&quot; parece que se ha dado al troleo, consistente en decir sandeces y mentiras. Como siga por esa línea sera baneado. Admitimos las críticas pero siempre que estén basadas en lo que decimos y en lo que somos, no en lo que no decimos ni somos. No se tolerará el troleo. Si quiere masturbarse que busque otras web, que el ciberespacio está lleno, pero que no venga aquí a la búsqueda de su placer particular.  Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ni somos etnicista hispanos ni mucho menos naz-bol. «Celta Puro» parece que se ha dado al troleo, consistente en decir sandeces y mentiras. Como siga por esa línea sera baneado. Admitimos las críticas pero siempre que estén basadas en lo que decimos y en lo que somos, no en lo que no decimos ni somos. No se tolerará el troleo. Si quiere masturbarse que busque otras web, que el ciberespacio está lleno, pero que no venga aquí a la búsqueda de su placer particular.  Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: celta puro		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1698</link>

		<dc:creator><![CDATA[celta puro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 May 2012 09:52:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1698</guid>

					<description><![CDATA[La Escuela de Bueno nos parece muy interesante a los celtas puros, pues deféndéis un ideal étnico (el Hispanismo como &quot;Raza&quot;)bajo los postulados del marxismo leninismo. De todas formas estáis un poco separados del movimiento &quot;naz-bol&quot;, mucho más progermanista. Raza y Socialismo sería un buen lema ¿me equivoco? Desde el regionalismo transversal asturcelta os seguimos con atención. Nuestro lider, dice: &quot;dengún saber ye refugable, too ye un lladriyu pal Templu del Conocimientu&quot;. Adelante, camaradas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La Escuela de Bueno nos parece muy interesante a los celtas puros, pues deféndéis un ideal étnico (el Hispanismo como «Raza»)bajo los postulados del marxismo leninismo. De todas formas estáis un poco separados del movimiento «naz-bol», mucho más progermanista. Raza y Socialismo sería un buen lema ¿me equivoco? Desde el regionalismo transversal asturcelta os seguimos con atención. Nuestro lider, dice: «dengún saber ye refugable, too ye un lladriyu pal Templu del Conocimientu». Adelante, camaradas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Héctor		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1692</link>

		<dc:creator><![CDATA[Héctor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 May 2012 18:37:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1692</guid>

					<description><![CDATA[Buena entrevista, me imagino que por falta de espacio se queda mucho fuera, creo que habría que explicar qué quiere decir la Idea de Libertad en relación con el Estado, su relación con el materialismo histórico, y su enfoque Institucional dentro del Materialismo Filosófico. Porque sino parecería el Estado como ámbito de la libertad indivdual como espíritu absoluto en el sentido hegeliano. Aunque sea reiterpretable la figura que traza Hegel, hay que contar con las modificaciones introducidas por Marx y las establecidas por Bueno para establecer la llibertad política y el Estado.

También, se ha queado en el tintero que le ha parecido la Vuelta a la Caverna de G. Bueno dónde creo que se da una intepretación parecida a la expuesta por Pablo Huerga.

Yo a la globalización birtánico-americana le llamaría &quot;anglobalización&quot;, para no disolver la especie en el género.

Hay que empezar a disntinguir las especies de globalización.

Salud!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Buena entrevista, me imagino que por falta de espacio se queda mucho fuera, creo que habría que explicar qué quiere decir la Idea de Libertad en relación con el Estado, su relación con el materialismo histórico, y su enfoque Institucional dentro del Materialismo Filosófico. Porque sino parecería el Estado como ámbito de la libertad indivdual como espíritu absoluto en el sentido hegeliano. Aunque sea reiterpretable la figura que traza Hegel, hay que contar con las modificaciones introducidas por Marx y las establecidas por Bueno para establecer la llibertad política y el Estado.</p>
<p>También, se ha queado en el tintero que le ha parecido la Vuelta a la Caverna de G. Bueno dónde creo que se da una intepretación parecida a la expuesta por Pablo Huerga.</p>
<p>Yo a la globalización birtánico-americana le llamaría «anglobalización», para no disolver la especie en el género.</p>
<p>Hay que empezar a disntinguir las especies de globalización.</p>
<p>Salud!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agustín		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1691</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agustín]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 May 2012 14:40:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1691</guid>

					<description><![CDATA[Hola!
Se admiten todos los comentarios siempre que no sean insultantes para la persona. En cualquier caso no estaría de más ceñirse al contenido de la entrada y no venir cada uno &quot;a hablar de su libro&quot; venga o no al caso.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola!<br />
Se admiten todos los comentarios siempre que no sean insultantes para la persona. En cualquier caso no estaría de más ceñirse al contenido de la entrada y no venir cada uno «a hablar de su libro» venga o no al caso.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1690</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 May 2012 13:49:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1690</guid>

					<description><![CDATA[El nacionalsocialismo no es izquierda política, es una ideología que, debido a su racismo, epata más con el campo de la derecha, aunque no proponga volver al Antiguo Régimen. Obvia decir que el materialismo filosófico es incompatible con toda idea racista, racialista o etnicista. Izquierda Hispánica es antirracista, antifascista y antinacionalsocialista, porque somos coherentes con el materialismo filosófico, con la Hispanidad y con el Socialismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El nacionalsocialismo no es izquierda política, es una ideología que, debido a su racismo, epata más con el campo de la derecha, aunque no proponga volver al Antiguo Régimen. Obvia decir que el materialismo filosófico es incompatible con toda idea racista, racialista o etnicista. Izquierda Hispánica es antirracista, antifascista y antinacionalsocialista, porque somos coherentes con el materialismo filosófico, con la Hispanidad y con el Socialismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Celta Puro		</title>
		<link>/2012/entrevista-pablo-huerga/#comment-1689</link>

		<dc:creator><![CDATA[Celta Puro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 May 2012 11:50:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2805#comment-1689</guid>

					<description><![CDATA[Yo creo que la mejor izquierda es la de tipo jerárquico: Primero las naciones primordiales (Asturies, Bretaña, Germania) y después los territorios conquistados. Creo que el enfoque nacional(social)ista es el mejor &quot;desde las coordenadas&quot; del celtoasturianismo materialista. Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Yo creo que la mejor izquierda es la de tipo jerárquico: Primero las naciones primordiales (Asturies, Bretaña, Germania) y después los territorios conquistados. Creo que el enfoque nacional(social)ista es el mejor «desde las coordenadas» del celtoasturianismo materialista. Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
