<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Humor Iberoamericano	</title>
	<atom:link href="/2012/humor-iberoamericano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/humor-iberoamericano/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 09:49:02 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/humor-iberoamericano/#comment-1265</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 09:49:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2245#comment-1265</guid>

					<description><![CDATA[Sin duda, pero no deja de ser curioso que pongan en boca precisamente del Rey de España esas frases negrolegendarias, cuando en la política real y en el video representa papel de moderador o de narrador de lo que sucede. Le otorga un tono de objetividad que no tendría en boca de Chávez o en los otros contendientes. Al fin y al cabo, ni Chavez ni Morales se manifiestan en esos términos respecto a España en el relato. Lo más cercano es ver a Correa caracterizado de indígena.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sin duda, pero no deja de ser curioso que pongan en boca precisamente del Rey de España esas frases negrolegendarias, cuando en la política real y en el video representa papel de moderador o de narrador de lo que sucede. Le otorga un tono de objetividad que no tendría en boca de Chávez o en los otros contendientes. Al fin y al cabo, ni Chavez ni Morales se manifiestan en esos términos respecto a España en el relato. Lo más cercano es ver a Correa caracterizado de indígena.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/humor-iberoamericano/#comment-1264</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2012 16:59:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2245#comment-1264</guid>

					<description><![CDATA[Ciertamente es Leyenda Negra que confunde la colonización de Australia con la conquista de la América española. Siendo generosos en la interpretación podemos decir que se trata de caricaturizar ciertas posturas. Igual que está caricaturizado Uribe, Lula, Correa o Chávez, puede entenderse la postura del Rey como la típica de un español que observa lo que ocurre en Iberoamérica desde la distancia, que encima está convencido de la Leyenda Negra y que desprecia a los &quot;sudacas&quot; desde la lejanía. Visto desde esta perspectiva el Rey refleja una postura real que mantienen cierto número de españoles respecto a  Iberoamérica, ya sea porque se traguen la Leyenda Negra, ya sea porque desprecien a &quot;los sudacas&quot; como de forma vil y despreciable les llaman.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ciertamente es Leyenda Negra que confunde la colonización de Australia con la conquista de la América española. Siendo generosos en la interpretación podemos decir que se trata de caricaturizar ciertas posturas. Igual que está caricaturizado Uribe, Lula, Correa o Chávez, puede entenderse la postura del Rey como la típica de un español que observa lo que ocurre en Iberoamérica desde la distancia, que encima está convencido de la Leyenda Negra y que desprecia a los «sudacas» desde la lejanía. Visto desde esta perspectiva el Rey refleja una postura real que mantienen cierto número de españoles respecto a  Iberoamérica, ya sea porque se traguen la Leyenda Negra, ya sea porque desprecien a «los sudacas» como de forma vil y despreciable les llaman.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/humor-iberoamericano/#comment-1263</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2012 15:34:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2245#comment-1263</guid>

					<description><![CDATA[Por lo demás, desternillante el episodio, muy bueno. No creo que carguen las tintas en el antichavismo, pues a Uribe le atizan de lo lindo también. Sí que es verdad que muestra parte de la realidad de esos mandatarios y sus países.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por lo demás, desternillante el episodio, muy bueno. No creo que carguen las tintas en el antichavismo, pues a Uribe le atizan de lo lindo también. Sí que es verdad que muestra parte de la realidad de esos mandatarios y sus países.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2012/humor-iberoamericano/#comment-1262</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2012 15:26:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2245#comment-1262</guid>

					<description><![CDATA[Dice el Rey: «Esto es lo que pasa cuando mandas a putas y presidiarios a colonizar a un continente». Leyenda Negra en estado puro.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dice el Rey: «Esto es lo que pasa cuando mandas a putas y presidiarios a colonizar a un continente». Leyenda Negra en estado puro.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
