<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: El ocaso del bolivarianismo	</title>
	<atom:link href="/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/</link>
	<description>Hacia la s칠ptima generaci칩n de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2013 10:33:03 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Centuri칩n		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16858</link>

		<dc:creator><![CDATA[Centuri칩n]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Dec 2013 10:33:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16858</guid>

					<description><![CDATA[Quisiera saber que pens치is al respecto de la reciente adopci칩n por parte de Maduro de poderes especiales durante un a침o para gobernar Venezuela, 쯖re칠is que podr칤a llegar a darse la posibilidad de que, con el tiempo, estos poderes especiales podr칤an llegar a extenderse m치s all치 del a침o inicial, hasta tornarse indefinidos?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Quisiera saber que pens치is al respecto de la reciente adopci칩n por parte de Maduro de poderes especiales durante un a침o para gobernar Venezuela, 쯖re칠is que podr칤a llegar a darse la posibilidad de que, con el tiempo, estos poderes especiales podr칤an llegar a extenderse m치s all치 del a침o inicial, hasta tornarse indefinidos?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16442</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2013 16:33:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16442</guid>

					<description><![CDATA[Jes칰s, hablamos dentro de siente a침os ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jes칰s, hablamos dentro de siente a침os 游땔</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jes칰s I Magdaleno		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16432</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jes칰s I Magdaleno]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Sep 2013 14:06:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16432</guid>

					<description><![CDATA[Soy un espa침ol-venezolano o venezolano-espa침ol que lleva los 칰ltimos cuatro a침os trabajando en Venezuela para contribuir con el proceso revolucionario bolivariano-chavista-socialista, de manera seria, pr치ctica, te칩rica y cient칤fica. He leido tu art칤culo Santiago Armesilla, y la verdad, deber칤as buscar otro sitio donde publicarlo, algo as칤 como izquierdainfantil o izquierdainmadura, porque la verdad, no deber칤as drenar tu lodazal intelectual, e infundamentado nivel reflexivo; que m치s que cr칤tico, se delata claramente mal intencionado y muy mal sostenido en datos de la realidad concreta. Te recomiendo por salud  que te dediques a una actividad cr칤tica  donde no sea necesaria el rigor cient칤fico que precisa ser un cr칤tico pol칤tico de izquierdas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Soy un espa침ol-venezolano o venezolano-espa침ol que lleva los 칰ltimos cuatro a침os trabajando en Venezuela para contribuir con el proceso revolucionario bolivariano-chavista-socialista, de manera seria, pr치ctica, te칩rica y cient칤fica. He leido tu art칤culo Santiago Armesilla, y la verdad, deber칤as buscar otro sitio donde publicarlo, algo as칤 como izquierdainfantil o izquierdainmadura, porque la verdad, no deber칤as drenar tu lodazal intelectual, e infundamentado nivel reflexivo; que m치s que cr칤tico, se delata claramente mal intencionado y muy mal sostenido en datos de la realidad concreta. Te recomiendo por salud  que te dediques a una actividad cr칤tica  donde no sea necesaria el rigor cient칤fico que precisa ser un cr칤tico pol칤tico de izquierdas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16319</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2013 08:19:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16319</guid>

					<description><![CDATA[Pues s칤, nuestro proyecto habr칤a de erigirse sobre las cenizas de aquel.

Pues encantados de que est칠s interesado en nosotros. Estaremos encantados de conocerte.

Salud :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues s칤, nuestro proyecto habr칤a de erigirse sobre las cenizas de aquel.</p>
<p>Pues encantados de que est칠s interesado en nosotros. Estaremos encantados de conocerte.</p>
<p>Salud 游</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: HispanoRevolucionario		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16315</link>

		<dc:creator><![CDATA[HispanoRevolucionario]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2013 21:36:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16315</guid>

					<description><![CDATA[No me refer칤a a tercer posicionismo, sino a esa ideolog칤a un tanto abstracta e idealista de econom칤a mixta que surgir칤a con lo mejor del capitalismo y el socialismo.

Entiendo lo que me quieres decir, aunque la verdad todav칤a me queda mucho por aprender(acabo de sacar el bachiller y el mes que viene voy a Oviedo hacer filosof칤a, estoy muy verde a칰n jajaj). Pero para aclarar el asunto podr칤amos decir que el Bolivarianismo en Venezuela ha sido una generaci칩n parecida al docea침ismo espa침ol, es decir que destaca m치s por ser referente para movimientos pol칤ticos extranjeros que por el legado que ha dejado en su pa칤s, aunque quiz치s este sea un mal ejemplo. De todas formas podemos decir tranquilamente que unas generaciones han sido menos importantes que otras, por ejemplo el anarquismo ha dejado un legado m치s reducido que el socialismo sovi칠tico.
Con esto quer칤a llegar a que un futuro Imperio Socialista Hisp치nico(que por su peso ser칤a una generaci칩n) habr치 de construirse en todo caso sobre el legado de est치 hipot칠tica generaci칩n. Buff creo que se me ha ido un poco la pinza ;)

Saludos y gracias a vosotros por llevar adelante este proyecto, alg칰n d칤a me gustar칤a afiliarme.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No me refer칤a a tercer posicionismo, sino a esa ideolog칤a un tanto abstracta e idealista de econom칤a mixta que surgir칤a con lo mejor del capitalismo y el socialismo.</p>
<p>Entiendo lo que me quieres decir, aunque la verdad todav칤a me queda mucho por aprender(acabo de sacar el bachiller y el mes que viene voy a Oviedo hacer filosof칤a, estoy muy verde a칰n jajaj). Pero para aclarar el asunto podr칤amos decir que el Bolivarianismo en Venezuela ha sido una generaci칩n parecida al docea침ismo espa침ol, es decir que destaca m치s por ser referente para movimientos pol칤ticos extranjeros que por el legado que ha dejado en su pa칤s, aunque quiz치s este sea un mal ejemplo. De todas formas podemos decir tranquilamente que unas generaciones han sido menos importantes que otras, por ejemplo el anarquismo ha dejado un legado m치s reducido que el socialismo sovi칠tico.<br />
Con esto quer칤a llegar a que un futuro Imperio Socialista Hisp치nico(que por su peso ser칤a una generaci칩n) habr치 de construirse en todo caso sobre el legado de est치 hipot칠tica generaci칩n. Buff creo que se me ha ido un poco la pinza 游땔</p>
<p>Saludos y gracias a vosotros por llevar adelante este proyecto, alg칰n d칤a me gustar칤a afiliarme.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16314</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2013 21:02:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16314</guid>

					<description><![CDATA[Lo que pas칩 con la supuesta &quot;tercera v칤a chavista&quot;, que no se si te refieres al tercerposicionismo t칤pico del fascismo, es que es cierto que tras el golpe de 2002 aquello se cerr칩 completamente, pero incluso antes, cuando expulsaron a Norberto Ceresole del pa칤s (el autor de &quot;Caudillo, ej칠rcito, pueblo&quot;), aquello no tuvo mucho m치s recorrido. Ceresole siempre se quej칩 de la excesiva influencia &quot;marxista&quot; en el r칠gimen bolivariano. Supongo que se referir칤a a Heinz Dietterich y su teor칤a del &quot;socialismo del siglo XXI&quot;, a Marta Harnecker y el Centro Internacional Miranda, y a otros autores parecidos. Lo que pasa es que, a mi juicio, el populismo venezolano no se puede equiparar a una derecha socialista, sin perjuicio del socialismo, porque en el Libro Rojo del PSUV, o en &quot;Venezuela, una potencia&quot;, todos libros oficiales del r칠gimen disponibles gratuitamente en p치ginas gubernamentales, puede ver que Venezuela con Ch치vez ten칤a una estragia geopol칤tica de triple escala, en sentido incluso socialista: una nacional evidente, patri칩tica, incluso de reivindicaci칩n de soberan칤a nacional y territorial (lo digo por la reivindicaci칩n de la Guayana Esequiba, la mitad de territorio de la Guyana brit치nica), una continental &quot;latinoamericana&quot;, expresada en el ALBA, la UNASUR, el Sucre y el ingreso en otras instituciones supraestatales como el Mercosur, etc. Y luego universal-mundial, expresada no solo en las alianzas con Ir치n, Rusia, China o Bielorrusia, sino en el convencimiento de que se estaban encaminando a un mundo multipolar en el que los pueblos de diversos pa칤ses (el sujeto revolucionario es el &quot;pueblo&quot; abstracto en el populismo, sin distinci칩n de clases) acabar칤an con la hegemon칤a yanki (o pitiyanki seg칰n Ch치vez), estableciendo poderes populares y democracias directas, participativas y protag칩nicas por todo el Mundo, respetando eso s칤 la idiosincrasia cultural y religiosa de cada pueblo.

Yo dir칤a que la clave de todo esto la da Gustavo Bueno en su art칤culo &quot;Notas sobre el concepto de populismo&quot;, y la relaci칩n entre el pueblo como sujeto pol칤tico y la naci칩n 칠tnica &quot;politizada&quot;. Vamos, en parte, me atrevo a decir (y no se si estar치s familiarizado con el asunto) que el populismo latinoamericano, con una gran influencia internacional en movimientos como el 15M (lo digo por lo de la democracia directa, el &quot;poder popular&quot; venezolano), ser칤a, sin negar sus componentes derechistas, la verdadera s칠ptima generaci칩n de las izquierdas pol칤ticamente definidas. Y esto invalida en parte las &quot;Tesis de Gij칩n&quot; de Ismael Carvallo.

Saludos y gracias por escribir.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que pas칩 con la supuesta 춺tercera v칤a chavista췉, que no se si te refieres al tercerposicionismo t칤pico del fascismo, es que es cierto que tras el golpe de 2002 aquello se cerr칩 completamente, pero incluso antes, cuando expulsaron a Norberto Ceresole del pa칤s (el autor de 춺Caudillo, ej칠rcito, pueblo췉), aquello no tuvo mucho m치s recorrido. Ceresole siempre se quej칩 de la excesiva influencia 춺marxista췉 en el r칠gimen bolivariano. Supongo que se referir칤a a Heinz Dietterich y su teor칤a del 춺socialismo del siglo XXI췉, a Marta Harnecker y el Centro Internacional Miranda, y a otros autores parecidos. Lo que pasa es que, a mi juicio, el populismo venezolano no se puede equiparar a una derecha socialista, sin perjuicio del socialismo, porque en el Libro Rojo del PSUV, o en 춺Venezuela, una potencia췉, todos libros oficiales del r칠gimen disponibles gratuitamente en p치ginas gubernamentales, puede ver que Venezuela con Ch치vez ten칤a una estragia geopol칤tica de triple escala, en sentido incluso socialista: una nacional evidente, patri칩tica, incluso de reivindicaci칩n de soberan칤a nacional y territorial (lo digo por la reivindicaci칩n de la Guayana Esequiba, la mitad de territorio de la Guyana brit치nica), una continental 춺latinoamericana췉, expresada en el ALBA, la UNASUR, el Sucre y el ingreso en otras instituciones supraestatales como el Mercosur, etc. Y luego universal-mundial, expresada no solo en las alianzas con Ir치n, Rusia, China o Bielorrusia, sino en el convencimiento de que se estaban encaminando a un mundo multipolar en el que los pueblos de diversos pa칤ses (el sujeto revolucionario es el 춺pueblo췉 abstracto en el populismo, sin distinci칩n de clases) acabar칤an con la hegemon칤a yanki (o pitiyanki seg칰n Ch치vez), estableciendo poderes populares y democracias directas, participativas y protag칩nicas por todo el Mundo, respetando eso s칤 la idiosincrasia cultural y religiosa de cada pueblo.</p>
<p>Yo dir칤a que la clave de todo esto la da Gustavo Bueno en su art칤culo 춺Notas sobre el concepto de populismo췉, y la relaci칩n entre el pueblo como sujeto pol칤tico y la naci칩n 칠tnica 춺politizada췉. Vamos, en parte, me atrevo a decir (y no se si estar치s familiarizado con el asunto) que el populismo latinoamericano, con una gran influencia internacional en movimientos como el 15M (lo digo por lo de la democracia directa, el 춺poder popular췉 venezolano), ser칤a, sin negar sus componentes derechistas, la verdadera s칠ptima generaci칩n de las izquierdas pol칤ticamente definidas. Y esto invalida en parte las 춺Tesis de Gij칩n췉 de Ismael Carvallo.</p>
<p>Saludos y gracias por escribir.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: HispanoRevolucionario		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16309</link>

		<dc:creator><![CDATA[HispanoRevolucionario]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2013 14:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16309</guid>

					<description><![CDATA[A eso quer칤a llegar yo, el verdadero problema de la revoluci칩n es la falta de unas 칠lites generadoras bien formadas que dirijan el proceso revolucionario. 

El chavismo(para referirme al caso de Venezuela en exclusivo) como ideolog칤a me recuerda un poco al franquismo,en el sentido de que es una ideolog칤a(quiz치s movimiento fuese m치s adecuado) que desde sus inicios se ha caracterizado m치s por ir en contra de EEUU(en el caso del franquismo ser칤a contra la URSS), lo que le ha llevado a establecer extra침as alianzas con la extinta Libia e Ir치n, que por conseguir un modelo de Estado en concreto. No hay m치s que ver que antes del golpe de Estado financiado por EEUU, el chavismo estaba m치s cerca ideol칩gicamente de lo que se conoce como &quot;tercera v칤a&quot; que de un socialismo revolucionario. Y digo todo esto sumando los elementos  indigenistas y &quot;democratistas&quot; que lo han arrastrado ,pr치cticamente, a una m칤stica en la que de los pueblos son sujetos con derecho natural a la autodeterminaci칩n y la preservaci칩n de su cultura.

En cuanto a la posici칩n de Ecuador sobre la extracci칩n de petroleo de Yasun칤, me parece una iniciativa valiente ya que es un paso adelante contra el imperialismo yanqui/europeo disfrazado de ecologismo, ya sabes &quot;S칤 hombre yo te pago te pago lo que ibas ganar con el petroleo para que cuides las plantas(y as칤 a lo tonto tu econom칤a depende de m칤)&quot;

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A eso quer칤a llegar yo, el verdadero problema de la revoluci칩n es la falta de unas 칠lites generadoras bien formadas que dirijan el proceso revolucionario. </p>
<p>El chavismo(para referirme al caso de Venezuela en exclusivo) como ideolog칤a me recuerda un poco al franquismo,en el sentido de que es una ideolog칤a(quiz치s movimiento fuese m치s adecuado) que desde sus inicios se ha caracterizado m치s por ir en contra de EEUU(en el caso del franquismo ser칤a contra la URSS), lo que le ha llevado a establecer extra침as alianzas con la extinta Libia e Ir치n, que por conseguir un modelo de Estado en concreto. No hay m치s que ver que antes del golpe de Estado financiado por EEUU, el chavismo estaba m치s cerca ideol칩gicamente de lo que se conoce como 춺tercera v칤a췉 que de un socialismo revolucionario. Y digo todo esto sumando los elementos  indigenistas y 춺democratistas췉 que lo han arrastrado ,pr치cticamente, a una m칤stica en la que de los pueblos son sujetos con derecho natural a la autodeterminaci칩n y la preservaci칩n de su cultura.</p>
<p>En cuanto a la posici칩n de Ecuador sobre la extracci칩n de petroleo de Yasun칤, me parece una iniciativa valiente ya que es un paso adelante contra el imperialismo yanqui/europeo disfrazado de ecologismo, ya sabes 춺S칤 hombre yo te pago te pago lo que ibas ganar con el petroleo para que cuides las plantas(y as칤 a lo tonto tu econom칤a depende de m칤)췉</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16307</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2013 10:56:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16307</guid>

					<description><![CDATA[Hola, HispanoRevolucionario, gracias por escribir:

Tal y como yo lo veo, y as칤 lo he expresado brevemente en el escrito, hay factores intr칤nsecos en la ideolog칤a bolivariana que la llevan a su propia descomposici칩n. En ese sentido, Ecuador est치 a otro nivel, quiz치s en buena parte por la formaci칩n de su presidente, Rafa칠l Correa, que se atreve a hacer prospecciones petrol칤feras en la zona ecol칩gicamente protegida de Yasun칤. Yo apoyo totalmente a Correa en eso, y m치s teniendo cuenta la inquietud de Alemania ante la decisi칩n soberana de Ecuador de explotar su propio territorio nacional:

http://economia.elpais.com/economia/2013/08/21/agencias/1377045781_230980.html

El populismo &quot;latinoamericano&quot;, incluso como verdadera s칠ptima izquierda definida, cosa que habr칤a que argumentar por escrito, ha dado ya todo lo que puede dar de s칤. Y a칰n apoy치ndose en algunos instrumentos conformados por este mismo populismo, lo que venga despu칠s tendr치 que hacer una aut칠ntica recomposici칩n de ideas y de relaciones institucionales de verdadero calado revolucionario. Eso s칤 viene algo despu칠s en el marco de la Hispanidad, claro.

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, HispanoRevolucionario, gracias por escribir:</p>
<p>Tal y como yo lo veo, y as칤 lo he expresado brevemente en el escrito, hay factores intr칤nsecos en la ideolog칤a bolivariana que la llevan a su propia descomposici칩n. En ese sentido, Ecuador est치 a otro nivel, quiz치s en buena parte por la formaci칩n de su presidente, Rafa칠l Correa, que se atreve a hacer prospecciones petrol칤feras en la zona ecol칩gicamente protegida de Yasun칤. Yo apoyo totalmente a Correa en eso, y m치s teniendo cuenta la inquietud de Alemania ante la decisi칩n soberana de Ecuador de explotar su propio territorio nacional:</p>
<p><a href="http://economia.elpais.com/economia/2013/08/21/agencias/1377045781_230980.html" rel="nofollow ugc">http://economia.elpais.com/economia/2013/08/21/agencias/1377045781_230980.html</a></p>
<p>El populismo 춺latinoamericano췉, incluso como verdadera s칠ptima izquierda definida, cosa que habr칤a que argumentar por escrito, ha dado ya todo lo que puede dar de s칤. Y a칰n apoy치ndose en algunos instrumentos conformados por este mismo populismo, lo que venga despu칠s tendr치 que hacer una aut칠ntica recomposici칩n de ideas y de relaciones institucionales de verdadero calado revolucionario. Eso s칤 viene algo despu칠s en el marco de la Hispanidad, claro.</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: HispanoRevolucionario		</title>
		<link>/2013/el-ocaso-del-bolivarianismo/#comment-16301</link>

		<dc:creator><![CDATA[HispanoRevolucionario]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2013 21:01:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5146#comment-16301</guid>

					<description><![CDATA[Totalmente de acuerdo.
El culto desmedido que se ha creado en Venezuela entorno a Sim칩n Bol칤var est치 conduciendo la revoluci칩n a una postura anti-espa침olista m치s cercana a ETA que a Izquierda Hisp치nica

Ni que decir tiene el culto a la personalidad de Ch치vez, no como cabeza del movimiento pol칤tico sino como padre e id칠ologo de este, que admit치moslo Chavez era un buen hombre pero no era ning칰n Vl치dimir Lenin.

Por 칰ltimo nos queda la figura de Maduro, quien se ha conseguido vender en el extranjero como un &quot;pat치n sin estudios&quot; m치s chavista que Ch치vez.

No s칠 que opinan ustedes camaradas, pero para m칤 la revoluci칩n bolivariana en Venezuela est치 con la espada de Damocles sobre su cabeza. A칰n con una ca칤da del liderazgo  en Venezuela el proyecto socialista ya se a expandido a otros pa칤ses y quiz치s podr칤a ser asumido por Ecuador(qui칠n va iniciar un gran proyecto de extracci칩n petrol칤fera y yo dir칤a que tiene una econom칤a e ideolog칤a mucho mas saneadas)o el ALBA 쮺칩mo ven esa posibilidades?

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Totalmente de acuerdo.<br />
El culto desmedido que se ha creado en Venezuela entorno a Sim칩n Bol칤var est치 conduciendo la revoluci칩n a una postura anti-espa침olista m치s cercana a ETA que a Izquierda Hisp치nica</p>
<p>Ni que decir tiene el culto a la personalidad de Ch치vez, no como cabeza del movimiento pol칤tico sino como padre e id칠ologo de este, que admit치moslo Chavez era un buen hombre pero no era ning칰n Vl치dimir Lenin.</p>
<p>Por 칰ltimo nos queda la figura de Maduro, quien se ha conseguido vender en el extranjero como un 춺pat치n sin estudios췉 m치s chavista que Ch치vez.</p>
<p>No s칠 que opinan ustedes camaradas, pero para m칤 la revoluci칩n bolivariana en Venezuela est치 con la espada de Damocles sobre su cabeza. A칰n con una ca칤da del liderazgo  en Venezuela el proyecto socialista ya se a expandido a otros pa칤ses y quiz치s podr칤a ser asumido por Ecuador(qui칠n va iniciar un gran proyecto de extracci칩n petrol칤fera y yo dir칤a que tiene una econom칤a e ideolog칤a mucho mas saneadas)o el ALBA 쮺칩mo ven esa posibilidades?</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
