<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Formación &#8211; Izquierda Hispánica</title>
	<atom:link href="/category/formacion-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 01 May 2014 17:47:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>¡Feliz 1 de mayo!</title>
		<link>/2014/feliz-1-de-mayo/</link>
					<comments>/2014/feliz-1-de-mayo/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 May 2014 17:47:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5518</guid>

					<description><![CDATA[Hay hoy dos motivos para escribir sobre dos temas muy brevemente. Hoy es 1 de mayo, día de los trabajadores, y hoy es el día después de que el Atlético de Madrid se ha clasificado, cuarenta años después, para una final de la Copa de Europa en la que jugará contra el Real Madrid. Dos [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>/2014/feliz-1-de-mayo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Defensa de la Tesis Doctoral de Santiago Armesilla</title>
		<link>/2014/defensa-de-la-tesis-doctoral-de-santiago-armesilla/</link>
					<comments>/2014/defensa-de-la-tesis-doctoral-de-santiago-armesilla/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Apr 2014 17:24:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividades]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5503</guid>

					<description><![CDATA[A continuación podrán ver y escuchar la lista de reproducción de la defensa de mi tesis doctoral «Trabajo, utilidad y verdad: la influencia de las técnicas y tecnologías de investigación operativa en la conformación de los precios comerciales y su impacto en las teorías del valor. Un análisis comparado desde la teoría del cierre categorial«, [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>/2014/defensa-de-la-tesis-doctoral-de-santiago-armesilla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Doménico Losurdo: Hegel y la catástrofe alemana</title>
		<link>/2014/domenico-losurdo-hegel-y-la-catastrofe-alemana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jan 2014 10:20:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5366</guid>

					<description><![CDATA[Con motivo de la reciente visita de Domenico Losurdo a la UCM, me gustaría recomendar su último libro publicado por Escolar y Mayo. Parejo a la línea defendida por Michel Foucault en Nacimiento de la biopolítica(Akal, Madrid , 2009), Losurdo sostiene que corrientes tales como el antiestatismo (fobia la Estado, diría Foucault), el culto a [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un trabajador en sentido económico-político?</title>
		<link>/2013/que-es-un-trabajador-en-sentido-economico-politico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2013 15:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5300</guid>

					<description><![CDATA[Ninguna escuela económica se pone de acuerdo en definir qué es realmente un trabajador en sentido puramente económico-político, esto es, en el marco del campo económico. Ni tampoco ninguna escuela filosófica que se precie de afirmarse como tal, en tanto que el pluralismo de la realidad puede llevarnos a creer que trabajador es todo aquel [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Entrevista a Gustavo Bueno (Parte IV y final)</title>
		<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iv-y-final/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Oct 2013 08:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5244</guid>

					<description><![CDATA[Terminamos aquí la serie de entrevistas inéditas a Gustavo Bueno con su cuarta y última entrega, realizada por José Andrés Fernández Leost para su tésis doctoral “La teoría política de Gustavo Bueno“, dirigida por Juan Maldonado Gago. ENTREVISTA A GUSTAVO BUENO (CUARTA y ÚLTIMA) (Niembro, Asturias, 23 de junio de 2004) Pregunta. Volviendo la vista a los inicios [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Entrevista a Gustavo Bueno (Parte III)</title>
		<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/</link>
					<comments>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[riveranto]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 14:01:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5233</guid>

					<description><![CDATA[Tercera entrevista al filósofo español Gustavo Bueno, realizada por José Andrés Fernández Leost para su tésis doctoral “La teoría política de Gustavo Bueno“, dirigida por Juan Maldonado Gago. ENTREVISTA CON GUSTAVO BUENO (TERCERA) (Calle Alcalá 207, Madrid; 13 de diciembre de 2002) Pregunta. Quisiera volver, para empezar esta tercera entrevista, a cuestiones de tipo general sobre su evolución [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-iii/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Entrevista a Gustavo Bueno (Parte II)</title>
		<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-parte-ii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Oct 2013 05:46:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5227</guid>

					<description><![CDATA[Segunda entrevista al filósofo español Gustavo Bueno, realizada por José Andrés Fernández Leost para su tésis doctoral “La teoría política de Gustavo Bueno“, dirigida por Juan Maldonado Gago. ENTREVISTA CON GUSTAVO BUENO (SEGUNDA) (Centro Municipal de la Arena, Gijón; 27 de noviembre de 2002) Pregunta. Quisiera abrir esta segunda entrevista con una cuestión de índole metodológico. Teniendo en [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Entrevista a Gustavo Bueno (Parte I)</title>
		<link>/2013/entrevista-a-gustavo-bueno-i/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Oct 2013 08:39:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5221</guid>

					<description><![CDATA[A continuación presentamos en exclusiva una serie de cuatro entrevistas inéditas al filósofo materialista español Gustavo Bueno, realizadas por José Andrés Fernández Leost, en su Tésis Doctoral «La teoría política de Gustavo Bueno«, dirigida por Juan Maldonado Gago. Esta es la primera entrevista (ofreceremos las tres siguientes en los días próximos). Las frases resaltadas en negrita lo [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Breviario sobre dialéctica capitalista: monopolio y competencia</title>
		<link>/2013/breviario-sobre-dialectica-capitalista-monopolio-y-competencia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[J. Monforte]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Aug 2013 09:36:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5120</guid>

					<description><![CDATA[Escribo estas anotaciones al hilo de varios artículos que he leído estos días en los periódicos relacionados con ganancias empresariales extraordinarias, “legales o ilegales”: el incremento de beneficios del Banco Santander y BBVA en el primer semestre de 2013, y en general los enormes beneficios de las grandes empresas españolas en este largo periodo de [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Política y república como condiciones de posibilidad para una resistencia</title>
		<link>/2013/politica-y-republica-como-condiciones-de-posibilidad-para-una-resistencia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bettina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Aug 2013 08:05:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5115</guid>

					<description><![CDATA[El biopoder es concebido por sus detractores como el nuevo infierno, un infierno de dominación que nos instrumentaliza, que nos cosifica, que nos daña, pero, prisioneras de la potencia e incapaces de cambiar el ritmo, las alternativas más atractivas –las que prometen un nuevo orden mundial: el nuevo paraíso– caen en aquello que, como diría [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
