<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Zafarrancho 13. Reforma Laboral	</title>
	<atom:link href="/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 18:28:48 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1453</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 20:06:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1453</guid>

					<description><![CDATA[Estimado esquinas y camaradas:efectivamente la critica no va dirigida a  mi dado que en ningún momento he hablado de clases sociales, sólo he afirmado más allá de la trivialidad de la caida de la URSS, sencillamente que su ausencia se nota más ahora que hace 20 años,algo que muchos ciegos socialdemócratas ó liberales de izquierdas no quisieron ver en 1989.

En este sentido,se me  puede acusar de analísis retrospectivo y nostalgico.Con tu comentario sobre los sindicatos coincido plenamente, y es &quot;mea culpa&quot; ya que  mi alusión culturalista al &quot;borreguismo planetario&quot; como expresión de esta atomización ó anomia social de las clases productoras, es desafortunada y conduce  a pensar que niego la existencia de clases sociales ó el papel esencial de los sindicatos incluso en el marco del tradeunionismo socialdemócrata. salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado esquinas y camaradas:efectivamente la critica no va dirigida a  mi dado que en ningún momento he hablado de clases sociales, sólo he afirmado más allá de la trivialidad de la caida de la URSS, sencillamente que su ausencia se nota más ahora que hace 20 años,algo que muchos ciegos socialdemócratas ó liberales de izquierdas no quisieron ver en 1989.</p>
<p>En este sentido,se me  puede acusar de analísis retrospectivo y nostalgico.Con tu comentario sobre los sindicatos coincido plenamente, y es «mea culpa» ya que  mi alusión culturalista al «borreguismo planetario» como expresión de esta atomización ó anomia social de las clases productoras, es desafortunada y conduce  a pensar que niego la existencia de clases sociales ó el papel esencial de los sindicatos incluso en el marco del tradeunionismo socialdemócrata. salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1452</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 12:46:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1452</guid>

					<description><![CDATA[Lo que le decía a Granados no iba contra Granados, sino está dirigido a completarlo. He vuelto a leer el post y me he dado cuenta que podía parecer a quien no haya leído nada antes, que es una crítica a posiciones mantenidas por él. Lo repito, iba a completar y matizar su aportación en esta web.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que le decía a Granados no iba contra Granados, sino está dirigido a completarlo. He vuelto a leer el post y me he dado cuenta que podía parecer a quien no haya leído nada antes, que es una crítica a posiciones mantenidas por él. Lo repito, iba a completar y matizar su aportación en esta web.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1451</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 12:44:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1451</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Granados. Marxistas-leninistas los ha habido antes, durante y después de la URSS. Algún fundamento tendrá su existencia, digo yo, sobre todo cuando parecen ser más numerosos que los materialista filosóficos. Y digo esto &quot;echando piedras&quot; sobre mi propio tejado. Porque en IH no somos marxistas-leninistas en el sentido estricto sino materialistas filosóficos. Pero afirmar que después de la URSS no se puede hablar de clases ni de lucha de clases es absurdo, pues pondría a la URSS como fundamento de las clases sociales. ¿Es que sólo ha habido clases mientras existía la URSS?. Esto es olvidar que no hay por qué ser marxista para defender que existen clases sociales. Los weberianos y durkheimianos y toda la sociología que investiga estratificación social -nada marxista por cierto- así lo mantiene. Discutible sin duda cada escuela, pero negar que existen clases sociales es ir contra la sociología igual que negar que existan células es ir contra la biología. Uno está en su derecho de negarlo, cierto, pero se piden fundamentos y cierto conocimiento de los saberes de primer grado, más allá de repetir como un mantra que la URSS cayó hace veinte años. La reforma laboral se está llevando a cabo ahora, en España. Afirmar que el obrero está atomizado es no darse cuenta de los son los sindicatos como instituciones los que actúan precisamente para dotar de atribución a esos elementos dispersados distributivamente. Por eso repiten que hay que acabar con los sindicatos, porque su existencia institucional, con miles de afiliados, niega sus afirmaciones. Ciertamente, los asalariados, atomizados y desligados unos de otros compitiendo en el mercado no suponen una clase, sino un agregado de individuos competidores en el mercado. Esta posibilidad es la que provoca el orgasmo de los liberales, que sueñan con verla realizada algún día. Pero mientras existan instituciones que canalizan la unidad de grupos de asalariados, entonces seguirán existiendo las clases. El nivel de su unidad o atribución, variará en cada caso. Pero negar su existencia raya el delirio.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Granados. Marxistas-leninistas los ha habido antes, durante y después de la URSS. Algún fundamento tendrá su existencia, digo yo, sobre todo cuando parecen ser más numerosos que los materialista filosóficos. Y digo esto «echando piedras» sobre mi propio tejado. Porque en IH no somos marxistas-leninistas en el sentido estricto sino materialistas filosóficos. Pero afirmar que después de la URSS no se puede hablar de clases ni de lucha de clases es absurdo, pues pondría a la URSS como fundamento de las clases sociales. ¿Es que sólo ha habido clases mientras existía la URSS?. Esto es olvidar que no hay por qué ser marxista para defender que existen clases sociales. Los weberianos y durkheimianos y toda la sociología que investiga estratificación social -nada marxista por cierto- así lo mantiene. Discutible sin duda cada escuela, pero negar que existen clases sociales es ir contra la sociología igual que negar que existan células es ir contra la biología. Uno está en su derecho de negarlo, cierto, pero se piden fundamentos y cierto conocimiento de los saberes de primer grado, más allá de repetir como un mantra que la URSS cayó hace veinte años. La reforma laboral se está llevando a cabo ahora, en España. Afirmar que el obrero está atomizado es no darse cuenta de los son los sindicatos como instituciones los que actúan precisamente para dotar de atribución a esos elementos dispersados distributivamente. Por eso repiten que hay que acabar con los sindicatos, porque su existencia institucional, con miles de afiliados, niega sus afirmaciones. Ciertamente, los asalariados, atomizados y desligados unos de otros compitiendo en el mercado no suponen una clase, sino un agregado de individuos competidores en el mercado. Esta posibilidad es la que provoca el orgasmo de los liberales, que sueñan con verla realizada algún día. Pero mientras existan instituciones que canalizan la unidad de grupos de asalariados, entonces seguirán existiendo las clases. El nivel de su unidad o atribución, variará en cada caso. Pero negar su existencia raya el delirio.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1450</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2012 12:12:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1450</guid>

					<description><![CDATA[¡ estimado Esquinas!, aceptó completamente tu matiz,es cierto el problema es la empresa capitalista como institución,no el empresario como persona ó su presonificación en los directivos de la misma imbricados en la rueda sin fin de la &quot;competitividad&quot;,no tanto de la competencia(ser competente, hacer las cosas bien con las posibilidades tecnólogicas y materiales dadas en un momento concreto).
Ya se ha señalado con insistencia la &quot;angustia&quot; que ha provocado la caída de la URSS-cayó pero no tenía que haber caído como le oí a D.Gustavo bueno-, este vacio y pavor ante la falta de &quot;futuros alternativos&quot; es aún mayor después de 20 años pasados que en 1989-91,cuando mucha gente con una visión histórica completamente falsa y deformada de su pasado y de lo que fue la guerra fria entre 1917 y 1991, y me refiero a la socialdemocracia y sus aditamentos de la extrema izquierda, bailaban sobre la tumba de la URSS.
Por eso la labor critica de IH y de otras organizaciones comunistas de corte tradicional,pero que estan en el dia a dia y en el conocimiento de la &quot;verdad&quot; de la dialéctica de estados y de las relaciones internacionales, es tan importante.De acuerdo,somos unos robinsones en medio del  oceáno pacifico capitalista,pero no sucumbamos a la borreguización planetaria.
salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡ estimado Esquinas!, aceptó completamente tu matiz,es cierto el problema es la empresa capitalista como institución,no el empresario como persona ó su presonificación en los directivos de la misma imbricados en la rueda sin fin de la «competitividad»,no tanto de la competencia(ser competente, hacer las cosas bien con las posibilidades tecnólogicas y materiales dadas en un momento concreto).<br />
Ya se ha señalado con insistencia la «angustia» que ha provocado la caída de la URSS-cayó pero no tenía que haber caído como le oí a D.Gustavo bueno-, este vacio y pavor ante la falta de «futuros alternativos» es aún mayor después de 20 años pasados que en 1989-91,cuando mucha gente con una visión histórica completamente falsa y deformada de su pasado y de lo que fue la guerra fria entre 1917 y 1991, y me refiero a la socialdemocracia y sus aditamentos de la extrema izquierda, bailaban sobre la tumba de la URSS.<br />
Por eso la labor critica de IH y de otras organizaciones comunistas de corte tradicional,pero que estan en el dia a dia y en el conocimiento de la «verdad» de la dialéctica de estados y de las relaciones internacionales, es tan importante.De acuerdo,somos unos robinsones en medio del  oceáno pacifico capitalista,pero no sucumbamos a la borreguización planetaria.<br />
salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1448</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2012 13:52:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1448</guid>

					<description><![CDATA[Teatro Crítico no es Intereconomía y tampoco Libertad Digital. Ni siquiera Intereconomía es Libertad Digital; en la primera sale alguno que ha pasado por el trullo, mientras que en la segunda, que los quieren meter a todos, no han encontrado todavía la manera.

Y si efectivamente, como se dice en el vídeo, hay una cierta campaña mediática de desprestigio hacia CCOO y UGT [ambos subvencionados], por parte de algunos media [la mayoría subvencionados], Web&#039;s [a saber si también subvencionadas]... y [eventuales] Fundaciones [también] subvencionadas, cabría preguntarse si no le saldría más barato al contribuyente que se eliminara tanta subvención. De ese modo nadie pasaría vergüenza, ni propia ni ajena, cuando se asegurara que tales o cuales cuentas están absolutamente fiscalizadas, auditadas, bendecidas con el agua pertinente y que ahí están... para luego darse cuenta que ni fiscalizadas, ni auditadas y que, si están, no se sabe dónde están. 

Por estos vericuetos es por donde realmente está la madre de todo este cordero; quedando los acuerdos o desacuerdos en segundo plano. Unos porque están hasta las narices de subvencionar (porque no tienen de dónde sacar)y otros porque se les puede acabar el chollo. A esto también se le podría llamar «lucha de clases». Aquí no hay opinión pública ni publicada; hay racionalización.

Con todo, Esquinas, tiene razón; si los empleadores son los que crean los puestos, a la fuerza tienen que ser los que los destruyen. Y todo se desarrolla dentro de una situación envolvente que poco depende de empleadores y empleados. La unión es necesaria. Pero cuando salen personajes diciendo que el aumento espectacular de desempleados es una noticia magnífica, porque así se nivelan más los trabajadores activos a las trabajadoras activas; o cuando se dice que las cuentas están ahí, pero luego no están ahí, ¿cuánto ayudan estas cosas a unir a las gentes...?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Teatro Crítico no es Intereconomía y tampoco Libertad Digital. Ni siquiera Intereconomía es Libertad Digital; en la primera sale alguno que ha pasado por el trullo, mientras que en la segunda, que los quieren meter a todos, no han encontrado todavía la manera.</p>
<p>Y si efectivamente, como se dice en el vídeo, hay una cierta campaña mediática de desprestigio hacia CCOO y UGT [ambos subvencionados], por parte de algunos media [la mayoría subvencionados], Web&#8217;s [a saber si también subvencionadas]&#8230; y [eventuales] Fundaciones [también] subvencionadas, cabría preguntarse si no le saldría más barato al contribuyente que se eliminara tanta subvención. De ese modo nadie pasaría vergüenza, ni propia ni ajena, cuando se asegurara que tales o cuales cuentas están absolutamente fiscalizadas, auditadas, bendecidas con el agua pertinente y que ahí están&#8230; para luego darse cuenta que ni fiscalizadas, ni auditadas y que, si están, no se sabe dónde están. </p>
<p>Por estos vericuetos es por donde realmente está la madre de todo este cordero; quedando los acuerdos o desacuerdos en segundo plano. Unos porque están hasta las narices de subvencionar (porque no tienen de dónde sacar)y otros porque se les puede acabar el chollo. A esto también se le podría llamar «lucha de clases». Aquí no hay opinión pública ni publicada; hay racionalización.</p>
<p>Con todo, Esquinas, tiene razón; si los empleadores son los que crean los puestos, a la fuerza tienen que ser los que los destruyen. Y todo se desarrolla dentro de una situación envolvente que poco depende de empleadores y empleados. La unión es necesaria. Pero cuando salen personajes diciendo que el aumento espectacular de desempleados es una noticia magnífica, porque así se nivelan más los trabajadores activos a las trabajadoras activas; o cuando se dice que las cuentas están ahí, pero luego no están ahí, ¿cuánto ayudan estas cosas a unir a las gentes&#8230;?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1445</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2012 07:57:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1445</guid>

					<description><![CDATA[pregunta parece izquierdista.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>pregunta parece izquierdista.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1444</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2012 05:16:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1444</guid>

					<description><![CDATA[Tenemos otro debate de Intereconom..., digo, de Teatro Crítico: http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=BOntYkpUMrU#!

Ha caído la URRS. No lo sabía. Estoy realmente impactado.Pero este acontecimiento me lo descubre don Gustavo Bueno y, viniendo la información de tan egregia persona, no queda más remedio que creerlo: el socialismo realmente existente se ha ido a hacer puñetas. También me entero por don Gustavo que Cayo Lara preside el Gobierno de España y Gaspar LLamazares es una especie de ministro plenipoteniario,sus constantes referrencias en el debate a estos dos políticos me hacen inferir que ocupan destacadísimos puestos al mando de la nave del Estado. Y yo pensando que eran miembros de un partido sin apenas representación política. Pero si no me enteré del desplome soviético,¡cómo me iba a enterar de que los pasados comicios generales fueron ganados por IU! No sé en lo que estoy, supongo que en todo menos en la realidad, porque pensaba, sería mejor decir que alucinaba, que el presidente del Gobierno del Reino era Mariano Rajoy y que  una amplia mayoría de derechas gobernaba el país (hablo de la Nación, no del diario de la mañana).
Como soy tonto, ya que no entiendo de lógica de clases con el conocimiento necesario para hablar de estos asuntos, no alcanzo -aunque que esto es normal e un idiota como el que escribe- por qué tanta preocupación entre estos pensadores a que conjunto de idiotas salgan a manifestarse contra la absoluta nada. ¿Qué les preocupa si toda manifestación es inútil? ¡Allá nosotros! Que nos dejen manifestarnos hasta el agotamiento como si fuésemos un boxeador sonado dando puñetazos al aire hasta que cae al suelo desplomado sin fuerzas ¿Qué les preocupa que las calles se llenen, o se queden vacías, de gente que clama por algo que no vamos a lograr nunca? ¿Qué mas les da a estos filósofos encerrados en su palacete ovetense por lo que la gente ignorante se manifieste, conscientes ellos en sus salones burgueses( horrendo término que todo lo enmaraña) de que esa pobre gente nada tiene que hacer con los obreros chinos que trabajan 18 horas y duermen en un camastro? Están seguros los filósofos que en España son empresarios como Juan Roig (que yo sepa es empresario y no un empleado con un gran sueldo como Cristiano Ronaldo) los que crean empleo http://www.intereconomia.com/noticias-gaceta/economia/economia/presidente-mercadona-juan-roig-%E2%80%98jefe%E2%80%99-%E2%80%9Ccultura-esfuerzo%E2%80%9D-20110924 Este año ha creado 6500  puestos de trabajo, y elogia el modelo chino como camino a seguir para todo currito español ( ¿estamos ante un posible jefe de un PCE sucursalista del comunismo Chino? )Los idiotas que no sabemos de lógica nos preocupan los empresarios como Roig que contratan mucho empleado de supermercado al tiempo que sus productos alimenticiso provienen del sector agrario marroquí http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/acierto/empresas-finanzas/noticias/1027080/02/09/7/Mercadona-cambia-a-Hojiblanca-por-el-aceite-de-Portugal-y-del-norte-de-Africa.html que compite directamente con el español, y que tanto nos preocupa a algunos /2012/agricultura-en-peligro/ Que la actitud del empresario debe ser tan beneficiosa económicamente como tan desleal en lo moral, se deduce de sus presiones sobre la prensa para que estas informaciones no llegasen al público español: http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/estarly/empresas-finanzas/noticias/1061142/02/09/6/La-cadena-de-Juan-Roig-intento-comprar-el-silencio-de-elEconomista.html Son estos empresarios españoles, tan preocupados por la capa basal de la nación, los que van a negociar (con todo a su favor) con los trabajadores tontainas que se quejan porque no entienden de nada. Así nos irá.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tenemos otro debate de Intereconom&#8230;, digo, de Teatro Crítico: <a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=BOntYkpUMrU#" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=BOntYkpUMrU#</a>!</p>
<p>Ha caído la URRS. No lo sabía. Estoy realmente impactado.Pero este acontecimiento me lo descubre don Gustavo Bueno y, viniendo la información de tan egregia persona, no queda más remedio que creerlo: el socialismo realmente existente se ha ido a hacer puñetas. También me entero por don Gustavo que Cayo Lara preside el Gobierno de España y Gaspar LLamazares es una especie de ministro plenipoteniario,sus constantes referrencias en el debate a estos dos políticos me hacen inferir que ocupan destacadísimos puestos al mando de la nave del Estado. Y yo pensando que eran miembros de un partido sin apenas representación política. Pero si no me enteré del desplome soviético,¡cómo me iba a enterar de que los pasados comicios generales fueron ganados por IU! No sé en lo que estoy, supongo que en todo menos en la realidad, porque pensaba, sería mejor decir que alucinaba, que el presidente del Gobierno del Reino era Mariano Rajoy y que  una amplia mayoría de derechas gobernaba el país (hablo de la Nación, no del diario de la mañana).<br />
Como soy tonto, ya que no entiendo de lógica de clases con el conocimiento necesario para hablar de estos asuntos, no alcanzo -aunque que esto es normal e un idiota como el que escribe- por qué tanta preocupación entre estos pensadores a que conjunto de idiotas salgan a manifestarse contra la absoluta nada. ¿Qué les preocupa si toda manifestación es inútil? ¡Allá nosotros! Que nos dejen manifestarnos hasta el agotamiento como si fuésemos un boxeador sonado dando puñetazos al aire hasta que cae al suelo desplomado sin fuerzas ¿Qué les preocupa que las calles se llenen, o se queden vacías, de gente que clama por algo que no vamos a lograr nunca? ¿Qué mas les da a estos filósofos encerrados en su palacete ovetense por lo que la gente ignorante se manifieste, conscientes ellos en sus salones burgueses( horrendo término que todo lo enmaraña) de que esa pobre gente nada tiene que hacer con los obreros chinos que trabajan 18 horas y duermen en un camastro? Están seguros los filósofos que en España son empresarios como Juan Roig (que yo sepa es empresario y no un empleado con un gran sueldo como Cristiano Ronaldo) los que crean empleo <a href="http://www.intereconomia.com/noticias-gaceta/economia/economia/presidente-mercadona-juan-roig-%E2%80%98jefe%E2%80%99-%E2%80%9Ccultura-esfuerzo%E2%80%9D-20110924" rel="nofollow ugc">http://www.intereconomia.com/noticias-gaceta/economia/economia/presidente-mercadona-juan-roig-%E2%80%98jefe%E2%80%99-%E2%80%9Ccultura-esfuerzo%E2%80%9D-20110924</a> Este año ha creado 6500  puestos de trabajo, y elogia el modelo chino como camino a seguir para todo currito español ( ¿estamos ante un posible jefe de un PCE sucursalista del comunismo Chino? )Los idiotas que no sabemos de lógica nos preocupan los empresarios como Roig que contratan mucho empleado de supermercado al tiempo que sus productos alimenticiso provienen del sector agrario marroquí <a href="http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/acierto/empresas-finanzas/noticias/1027080/02/09/7/Mercadona-cambia-a-Hojiblanca-por-el-aceite-de-Portugal-y-del-norte-de-Africa.html" rel="nofollow ugc">http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/acierto/empresas-finanzas/noticias/1027080/02/09/7/Mercadona-cambia-a-Hojiblanca-por-el-aceite-de-Portugal-y-del-norte-de-Africa.html</a> que compite directamente con el español, y que tanto nos preocupa a algunos <a href="/2012/agricultura-en-peligro/" rel="nofollow ugc">/2012/agricultura-en-peligro/</a> Que la actitud del empresario debe ser tan beneficiosa económicamente como tan desleal en lo moral, se deduce de sus presiones sobre la prensa para que estas informaciones no llegasen al público español: <a href="http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/estarly/empresas-finanzas/noticias/1061142/02/09/6/La-cadena-de-Juan-Roig-intento-comprar-el-silencio-de-elEconomista.html" rel="nofollow ugc">http://www.eleconomista.es/interstitial/volver/estarly/empresas-finanzas/noticias/1061142/02/09/6/La-cadena-de-Juan-Roig-intento-comprar-el-silencio-de-elEconomista.html</a> Son estos empresarios españoles, tan preocupados por la capa basal de la nación, los que van a negociar (con todo a su favor) con los trabajadores tontainas que se quejan porque no entienden de nada. Así nos irá.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1443</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2012 22:25:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1443</guid>

					<description><![CDATA[A Granados,

Muy interesantes tus aclaraciones. Y frente a &quot;pregunta&quot; remarcaría que si se admite que la patronal es la que &quot;crea empleo&quot; también es la que lo &quot;destruye&quot; no los sindicatos, que se ven obligados en su lucha a pactar. La naturaleza del pacto dependerá de la fuerza del sindicato, de su capacidad de lucha, de lo buenos que sean sus líderes, de la coyuntura nacional e internacional, etc. Pero culpar a los sindicatos por los despidos y los parados es erróneo.

Mi matiz a lo que Granados ha dicho es que quien &quot;crea empleo&quot; no es ni la patronal ni el asalariado sino la empresa como institución inserta en un sistema económico y un marco estatal (legal, por ejemplo) que la envuelve. Las empresas soviéticas creaban tanto o más empleo que las capitalistas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A Granados,</p>
<p>Muy interesantes tus aclaraciones. Y frente a «pregunta» remarcaría que si se admite que la patronal es la que «crea empleo» también es la que lo «destruye» no los sindicatos, que se ven obligados en su lucha a pactar. La naturaleza del pacto dependerá de la fuerza del sindicato, de su capacidad de lucha, de lo buenos que sean sus líderes, de la coyuntura nacional e internacional, etc. Pero culpar a los sindicatos por los despidos y los parados es erróneo.</p>
<p>Mi matiz a lo que Granados ha dicho es que quien «crea empleo» no es ni la patronal ni el asalariado sino la empresa como institución inserta en un sistema económico y un marco estatal (legal, por ejemplo) que la envuelve. Las empresas soviéticas creaban tanto o más empleo que las capitalistas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1442</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2012 22:14:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1442</guid>

					<description><![CDATA[Es que nadie ha hablado de que los sindicatos actuales estén contra el capitalismo. Los sindicatos y las luchas que se gestan en ellos -tanto internas como externas- son una magnífica escuela de toma de conciencia, en el sentido del materialismo filosófico. Dado que la conciencia es una confluencia o percepción de desajustes entre ortogramas en los que se está inserto, los sindicatos son un sitio privilegiado la labor de proselitismo político. Por ejemplo, gente que se eleva del conflicto y problemas del trabajo concreto hacia una dialéctica de Estados precisamente al constatar que muchos de esos problemas no pueden ser resueltos en la inmanencia de sus reivindicaciones. Por ello es necesario trabajar por la construcción de una institución que aglutine y una a estas gentes, que realice análisis mundanos y filosóficos denunciando tanto a los separatistas, a la socialdemocracia, a los liberales, y cuando sea necesario también a las burocracias sindicales.

En cuanto a los EREs y la firma de los sindicatos, hay dos cuestiones. La primera, que son fruto de una dialéctica de enfrentamientos entre la empresa y los trabajadores agrupados en sindicatos. Es panfilismo izquierdista pensar que siempre el resultado va a ser una victoria sindical. Casi siempre es un pacto precisamente para no perderlo todo. Tu posición peca de nihilismo izquierdista -en el sentido de Lenin- porque o bien estas a favor de los EREs, entonces tendrías que estar de acuerdo con su firma, o estás en contra, y entonces tendrías que trabajar por defender y transformar las instituciones sindicales como medio de lucha -conjugada con un partido político- para no tener que firmarlos. Pero, ¿acaso deseas que la patronal pueda despedir según le plazca? Es interesante como tu crítica a los pactos sindicales con la patronal se transforma en la sumisión a esa patronal. Puesto que los sindicatos pactan con la patronal, ¡dejemos que la patronal decida a su voluntad que hacer con nosotros y enfrentémonos a los sindicatos! Portentoso.

El sindicalismo no es puro. El puro pareces ser tú, que no te gusta que pacten. Quieres un sindicalismo cátaro, puro, inmaculado e impoluto que nada haya pactado nada. Como ese sindicalismo nada consigue, pues los sindicatos no son sujetos de acción política directa -este es el Partido- pues luego vendrás criticándolos porque han fracasado. 

IH claro que sabe que ha caído la URSS y obra en consecuencia. Dedicamos un acto público en Barcelona, publicamos un artículo en la web y hemos tenido unas jornadas en la Complutense a analizar su caída y las consecuencias. Sin embargo, eso no es motivo para claudicar ante los liberales, sobre todo existiendo la plataforma hispánica.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es que nadie ha hablado de que los sindicatos actuales estén contra el capitalismo. Los sindicatos y las luchas que se gestan en ellos -tanto internas como externas- son una magnífica escuela de toma de conciencia, en el sentido del materialismo filosófico. Dado que la conciencia es una confluencia o percepción de desajustes entre ortogramas en los que se está inserto, los sindicatos son un sitio privilegiado la labor de proselitismo político. Por ejemplo, gente que se eleva del conflicto y problemas del trabajo concreto hacia una dialéctica de Estados precisamente al constatar que muchos de esos problemas no pueden ser resueltos en la inmanencia de sus reivindicaciones. Por ello es necesario trabajar por la construcción de una institución que aglutine y una a estas gentes, que realice análisis mundanos y filosóficos denunciando tanto a los separatistas, a la socialdemocracia, a los liberales, y cuando sea necesario también a las burocracias sindicales.</p>
<p>En cuanto a los EREs y la firma de los sindicatos, hay dos cuestiones. La primera, que son fruto de una dialéctica de enfrentamientos entre la empresa y los trabajadores agrupados en sindicatos. Es panfilismo izquierdista pensar que siempre el resultado va a ser una victoria sindical. Casi siempre es un pacto precisamente para no perderlo todo. Tu posición peca de nihilismo izquierdista -en el sentido de Lenin- porque o bien estas a favor de los EREs, entonces tendrías que estar de acuerdo con su firma, o estás en contra, y entonces tendrías que trabajar por defender y transformar las instituciones sindicales como medio de lucha -conjugada con un partido político- para no tener que firmarlos. Pero, ¿acaso deseas que la patronal pueda despedir según le plazca? Es interesante como tu crítica a los pactos sindicales con la patronal se transforma en la sumisión a esa patronal. Puesto que los sindicatos pactan con la patronal, ¡dejemos que la patronal decida a su voluntad que hacer con nosotros y enfrentémonos a los sindicatos! Portentoso.</p>
<p>El sindicalismo no es puro. El puro pareces ser tú, que no te gusta que pacten. Quieres un sindicalismo cátaro, puro, inmaculado e impoluto que nada haya pactado nada. Como ese sindicalismo nada consigue, pues los sindicatos no son sujetos de acción política directa -este es el Partido- pues luego vendrás criticándolos porque han fracasado. </p>
<p>IH claro que sabe que ha caído la URSS y obra en consecuencia. Dedicamos un acto público en Barcelona, publicamos un artículo en la web y hemos tenido unas jornadas en la Complutense a analizar su caída y las consecuencias. Sin embargo, eso no es motivo para claudicar ante los liberales, sobre todo existiendo la plataforma hispánica.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta2		</title>
		<link>/2012/zafarrancho13-reforma-laboral/#comment-1441</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta2]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2012 21:22:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2494#comment-1441</guid>

					<description><![CDATA[Me ha gustado el comentario de Granados, porque precisamente pone en cuestión muchas cosas que se han sostenido en un programa bastante discutible. No puedo decir lo mismo del comentario del Webmaster. Nunca he dicho que los sindicatos sean fueros, pero sí que es verdad que aceptan el paro estructural del capitalismo y favorecen a quienes ya tienen empleo. Menuda manera de oponerse al capitalismo, aceptando lo que hay. Y si los sindicatos no generan empresas, poco pueden hacer por esos parados &quot;de larga duración&quot;. Tampoco creo que la patronal sirva de mucho, en eso sí estoy de acuerdo con ustedes: la patronal es tan inútil para estas lides como los propios sindicatos. Y las condiciones laborales son las de la nueva reforma laboral, a ver si nos vamos enterando, porque la huelga que se viene nada va a cambiar. Por lo que veo, los EREs firmados en empresas grandes no tuvieron nada que ver con el sindicalismo, tan pulcro él que no se mancha jamás las manos. Y por último, decir que nos oponemos al capitalismo sin poder para poder superar el capitalismo y transitar al socialismo, en una época en la que la Unión Soviética ya no existe, es un claro brindis al sol, no muy lejos de la arenga con la que termina el programa de marras.

PD: ¿Cómo va a solucionar los problemas de España el sector público? ¿Acaso no se ha enterado usted que las administraciones no tienen dinero para contratar más personal, que ni siquiera disponen de fondos para culminar las infraestructuras a medio terminar? Por cierto, en los países nórdicos los funcionarios no lo son para toda la vida, hay menos población, no hay tantas diferencias de renta como aquí y la carga impositiva es mucho mayor que aquí, por no hablar del sistema educativo de esos países comparado con el nuestro, que es de risa. El artículo de Navarro me parece totalmente fuera de sitio.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me ha gustado el comentario de Granados, porque precisamente pone en cuestión muchas cosas que se han sostenido en un programa bastante discutible. No puedo decir lo mismo del comentario del Webmaster. Nunca he dicho que los sindicatos sean fueros, pero sí que es verdad que aceptan el paro estructural del capitalismo y favorecen a quienes ya tienen empleo. Menuda manera de oponerse al capitalismo, aceptando lo que hay. Y si los sindicatos no generan empresas, poco pueden hacer por esos parados «de larga duración». Tampoco creo que la patronal sirva de mucho, en eso sí estoy de acuerdo con ustedes: la patronal es tan inútil para estas lides como los propios sindicatos. Y las condiciones laborales son las de la nueva reforma laboral, a ver si nos vamos enterando, porque la huelga que se viene nada va a cambiar. Por lo que veo, los EREs firmados en empresas grandes no tuvieron nada que ver con el sindicalismo, tan pulcro él que no se mancha jamás las manos. Y por último, decir que nos oponemos al capitalismo sin poder para poder superar el capitalismo y transitar al socialismo, en una época en la que la Unión Soviética ya no existe, es un claro brindis al sol, no muy lejos de la arenga con la que termina el programa de marras.</p>
<p>PD: ¿Cómo va a solucionar los problemas de España el sector público? ¿Acaso no se ha enterado usted que las administraciones no tienen dinero para contratar más personal, que ni siquiera disponen de fondos para culminar las infraestructuras a medio terminar? Por cierto, en los países nórdicos los funcionarios no lo son para toda la vida, hay menos población, no hay tantas diferencias de renta como aquí y la carga impositiva es mucho mayor que aquí, por no hablar del sistema educativo de esos países comparado con el nuestro, que es de risa. El artículo de Navarro me parece totalmente fuera de sitio.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
