<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Stalin y la Leyenda Negra. A propósito de una reseña.	</title>
	<atom:link href="/2011/stalin-leyenda-negra/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/stalin-leyenda-negra/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:02:03 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1038</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2011 20:11:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1038</guid>

					<description><![CDATA[De paso, añadir que el artículo &quot;bujarinista&quot; sobre stalin, que Pablo Huerga Melcón publicó en &quot;catoblepas&quot; en 2008, es bastante malillo.Le pasa por basarse en un pésimo investigador(arch getty dixit) y esquizofrénico como los hermanos Medeiev y en fuentes secundarias de  tercera ó cuarta división,¿ alguien puede tomarse en serio las &quot;fantasías&quot; y mentiras del vlasoviano solsehnitzin en &quot;archipiélago gulag&quot; ó alguien en sus cabales cree que puede hacerse historia rigurosa basandose en novelas y textos literarios?.Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>De paso, añadir que el artículo «bujarinista» sobre stalin, que Pablo Huerga Melcón publicó en «catoblepas» en 2008, es bastante malillo.Le pasa por basarse en un pésimo investigador(arch getty dixit) y esquizofrénico como los hermanos Medeiev y en fuentes secundarias de  tercera ó cuarta división,¿ alguien puede tomarse en serio las «fantasías» y mentiras del vlasoviano solsehnitzin en «archipiélago gulag» ó alguien en sus cabales cree que puede hacerse historia rigurosa basandose en novelas y textos literarios?.Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1037</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2011 19:55:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1037</guid>

					<description><![CDATA[La verdad es que coincido plenamente con el buen artículo de Escalante  y con los certeros comentarios de Juan Carlos alvarez.Por otra parte parece poco probable que stalin le dijese eso a Molotov,&quot;todo está perdido&quot;, al contrario tenemos testimonios como los de Dimitrov sobre la enorme entereza y frialdad de &quot;koba&quot; en ese momento; por algo seria que tanto en Yalta como en Potsdam,stalin se mostrase superior &quot;psicológicamente&quot; a sus aliados occidentales, a churchill le intimadaba sacandóle de sus casillas en bastantes ocasiones.Todos estos supuestos eventos se fltraron después al &quot;informe secreto&quot; de Kruschev, Grover furr estima que 59 de las 60 imputaciones ó &quot;hechos&quot; que cita el informe , son palmariamente falsos  ó inventados y no cabe duda que este &quot;informe&quot; hizó mucho daño a la Urss, no menos quizás que el asesinato extrajudicial de Beria ó la supresión del Nkvd. salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La verdad es que coincido plenamente con el buen artículo de Escalante  y con los certeros comentarios de Juan Carlos alvarez.Por otra parte parece poco probable que stalin le dijese eso a Molotov,»todo está perdido», al contrario tenemos testimonios como los de Dimitrov sobre la enorme entereza y frialdad de «koba» en ese momento; por algo seria que tanto en Yalta como en Potsdam,stalin se mostrase superior «psicológicamente» a sus aliados occidentales, a churchill le intimadaba sacandóle de sus casillas en bastantes ocasiones.Todos estos supuestos eventos se fltraron después al «informe secreto» de Kruschev, Grover furr estima que 59 de las 60 imputaciones ó «hechos» que cita el informe , son palmariamente falsos  ó inventados y no cabe duda que este «informe» hizó mucho daño a la Urss, no menos quizás que el asesinato extrajudicial de Beria ó la supresión del Nkvd. salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1035</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2011 12:19:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1035</guid>

					<description><![CDATA[Igual no te has percatado (o sí), Webmaster UVI Guan Kevió, pero con tu acción acabas de solucionarle el dolor de boca a Esquinas. 
Excelente ataque quirúrgico.
Felicidades...!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Igual no te has percatado (o sí), Webmaster UVI Guan Kevió, pero con tu acción acabas de solucionarle el dolor de boca a Esquinas.<br />
Excelente ataque quirúrgico.<br />
Felicidades&#8230;!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Webmaster		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1033</link>

		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 11:49:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1033</guid>

					<description><![CDATA[Juan Carlos Álvarez creyó que le censurábamos un comentario porque la web ocultaba todo lo que se escribía tras pulsar el botón &quot;Responder&quot;. Lo he solucionado y ahora ya no aparece tal botón, para comentar hay que bajar al final de la página como se ha hecho siempre. 

Ni Izquierda Hispánica ni yo como webmáster moderamos los comentarios vertidos aquí y tampoco hemos censurado a nadie, aunque nos reservamos el derecho de eliminar calificaciones e insultos gratuitos, como los que el propio Juan Carlos Álvarez ha lanzado creyendo que le censurábamos... Queden sus insultos publicados como muestra de que ni moderamos ni censuramos los comentarios.

Nuestra intención es facilitar el uso de la web, por eso los comentarios están abiertos a todos los usuarios que no están registrados. Queremos que esto siga siendo así. 
 
Pido contención y calma para que los comentarios sigan generando debates interesante como hasta ahora. Creo que nadie quiere ver al pie de cada artículo una retahíla de insultos sin sentido. 

Gracias por vuestra atención.
Enrique. Webmáster de IH.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Juan Carlos Álvarez creyó que le censurábamos un comentario porque la web ocultaba todo lo que se escribía tras pulsar el botón «Responder». Lo he solucionado y ahora ya no aparece tal botón, para comentar hay que bajar al final de la página como se ha hecho siempre. </p>
<p>Ni Izquierda Hispánica ni yo como webmáster moderamos los comentarios vertidos aquí y tampoco hemos censurado a nadie, aunque nos reservamos el derecho de eliminar calificaciones e insultos gratuitos, como los que el propio Juan Carlos Álvarez ha lanzado creyendo que le censurábamos&#8230; Queden sus insultos publicados como muestra de que ni moderamos ni censuramos los comentarios.</p>
<p>Nuestra intención es facilitar el uso de la web, por eso los comentarios están abiertos a todos los usuarios que no están registrados. Queremos que esto siga siendo así. </p>
<p>Pido contención y calma para que los comentarios sigan generando debates interesante como hasta ahora. Creo que nadie quiere ver al pie de cada artículo una retahíla de insultos sin sentido. </p>
<p>Gracias por vuestra atención.<br />
Enrique. Webmáster de IH.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: javier		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1032</link>

		<dc:creator><![CDATA[javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 11:08:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1032</guid>

					<description><![CDATA[&quot;A propósito, veo que Izquierda Hispánica censura mis comentarios. Esto confirma lo qie ya intuía desde hace tiempo: que IH es una farsa ridícula, un izquierdismo absurdo y vulgar de salón, y que sus represenatntes son una absoluta nulidad intelectual, unos reaccionarios camuflados.&quot; Juan Carlos espero que rectifiques la parte en que nos acusas de censura FALSAMENTE. Si no has leido tu comentario (que no salió por las causas técnicas que ya hemos explicado doscientas veces) que reproduce un poco más abajo mi camarada Esquinas es un problema tuyo, no de IH. En cuanto a los insultos que nos viertes ( llamandonos &quot;farsa ridícula&quot; o &quot;nulidad intelectual&quot; o &quot;reaccionarios camuflados&quot; ), simplemente por una rabieta que te ha dado sin tener ninguna razón,te calificas a tí mismo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«A propósito, veo que Izquierda Hispánica censura mis comentarios. Esto confirma lo qie ya intuía desde hace tiempo: que IH es una farsa ridícula, un izquierdismo absurdo y vulgar de salón, y que sus represenatntes son una absoluta nulidad intelectual, unos reaccionarios camuflados.» Juan Carlos espero que rectifiques la parte en que nos acusas de censura FALSAMENTE. Si no has leido tu comentario (que no salió por las causas técnicas que ya hemos explicado doscientas veces) que reproduce un poco más abajo mi camarada Esquinas es un problema tuyo, no de IH. En cuanto a los insultos que nos viertes ( llamandonos «farsa ridícula» o «nulidad intelectual» o «reaccionarios camuflados» ), simplemente por una rabieta que te ha dado sin tener ninguna razón,te calificas a tí mismo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1031</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 10:44:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1031</guid>

					<description><![CDATA[Como bien anotas, Juan Carlos, ahora que ya he podido leer tu último comentario, probablemente el retraso del desembarco en Francia podía tener el trasfondo político que Carlos Hermida sugiere: agotar un poco a la URSS. También por parte de la URSS jugaban al mismo juego. El discurso constante de Stalin diciendo que podían perder (aprovechando la ocasión para reclamar la ayuda que fuera, mucha o poca; y la apertura del frente oriental), y ocultando incluso al mismo Churchill, en su visita al sitio, las ingentes fuerzas que iban acumulando en Stalingrado (&quot;allí no pasaba nada&quot;; o bien &quot;lo normal&quot;...), imagino que también tendrían una intención similar; quizás no la de agotar a los Aliados, pero sí que no se dieran todavía mucha cuenta del potencial poderío que tenían.

Esto ya me lo invento completamente: Churchill podía olerse que Stalin no le contaba toda la verdad y de ahí que extremara su prudencia. Encaja; aunque no por eso tiene que ser verdad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como bien anotas, Juan Carlos, ahora que ya he podido leer tu último comentario, probablemente el retraso del desembarco en Francia podía tener el trasfondo político que Carlos Hermida sugiere: agotar un poco a la URSS. También por parte de la URSS jugaban al mismo juego. El discurso constante de Stalin diciendo que podían perder (aprovechando la ocasión para reclamar la ayuda que fuera, mucha o poca; y la apertura del frente oriental), y ocultando incluso al mismo Churchill, en su visita al sitio, las ingentes fuerzas que iban acumulando en Stalingrado («allí no pasaba nada»; o bien «lo normal»&#8230;), imagino que también tendrían una intención similar; quizás no la de agotar a los Aliados, pero sí que no se dieran todavía mucha cuenta del potencial poderío que tenían.</p>
<p>Esto ya me lo invento completamente: Churchill podía olerse que Stalin no le contaba toda la verdad y de ahí que extremara su prudencia. Encaja; aunque no por eso tiene que ser verdad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1030</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 10:20:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1030</guid>

					<description><![CDATA[He corregido mi error, gracias Peliyot.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>He corregido mi error, gracias Peliyot.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1029</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 10:13:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1029</guid>

					<description><![CDATA[Donde Esquinas pueda decir &quot;Javier&quot;, supongo que deberá leerse &quot;Juan Carlos&quot;. Y, en efecto, Juan Carlos, no es para ponerse así, hombre. A Esquinas le duele la boca de decir lo de no &quot;responder&quot;, sino lo de &quot;enviar&quot;. Y al fin y al cabo, por aquí, casi todos estamos muy de acuerdo en muchos asuntos fundamentales. El hecho de intentar pulir ciertas cosas, con mejor o peor fortuna, supongo servirá precisamente para demostrar la pluralidad de las cosas y las gentes. Este sitio no puede prescindir de alguien como tú.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Donde Esquinas pueda decir «Javier», supongo que deberá leerse «Juan Carlos». Y, en efecto, Juan Carlos, no es para ponerse así, hombre. A Esquinas le duele la boca de decir lo de no «responder», sino lo de «enviar». Y al fin y al cabo, por aquí, casi todos estamos muy de acuerdo en muchos asuntos fundamentales. El hecho de intentar pulir ciertas cosas, con mejor o peor fortuna, supongo servirá precisamente para demostrar la pluralidad de las cosas y las gentes. Este sitio no puede prescindir de alguien como tú.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1028</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 08:57:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1028</guid>

					<description><![CDATA[Vamos a ver. Parece que no se leen los comentarios. Todo aquel que esté familiarizado con nuestra web sabe que tenemos un problema con el filtro anti-spam. Cuando le daís al botón &quot;Responder&quot;, el programa lo detecta como spam y lo guarda en toda la morralla que nos llega. Tenemos que rescatar el comentario y subirlo nosotros. NO SE HA CENSURADO NINGÚN COMENTARIO DE JUAN CARLOS. El suyo que no apareció LO SUBÍ YO MISMO y está más abajo, como puede verse.

La paranoia es bastante mala. Si en vez de lanzar rápidamente acusaciones nos preocupáramos un poco de leer, no habría esos problemas. ¿Por qué íbamos a censurar a Juan Carlos cuando lo que dice está muy cerca a nuestra línea de interpretación de Stalín? Sería de locos.

Por favor, Juan Carlos, te pido que rectifiques tu comentario o expliques más qué se te censura. Por cierto, ya que ves en nosotros rasgos izquierdistas, pues coméntalos abiertamente y podremos discutirlos.

Un cordial saludo,]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vamos a ver. Parece que no se leen los comentarios. Todo aquel que esté familiarizado con nuestra web sabe que tenemos un problema con el filtro anti-spam. Cuando le daís al botón «Responder», el programa lo detecta como spam y lo guarda en toda la morralla que nos llega. Tenemos que rescatar el comentario y subirlo nosotros. NO SE HA CENSURADO NINGÚN COMENTARIO DE JUAN CARLOS. El suyo que no apareció LO SUBÍ YO MISMO y está más abajo, como puede verse.</p>
<p>La paranoia es bastante mala. Si en vez de lanzar rápidamente acusaciones nos preocupáramos un poco de leer, no habría esos problemas. ¿Por qué íbamos a censurar a Juan Carlos cuando lo que dice está muy cerca a nuestra línea de interpretación de Stalín? Sería de locos.</p>
<p>Por favor, Juan Carlos, te pido que rectifiques tu comentario o expliques más qué se te censura. Por cierto, ya que ves en nosotros rasgos izquierdistas, pues coméntalos abiertamente y podremos discutirlos.</p>
<p>Un cordial saludo,</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/stalin-leyenda-negra/#comment-1023</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Dec 2011 21:09:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1935#comment-1023</guid>

					<description><![CDATA[Que sí, Pregunta, que sí; que en ningún momento se ha dicho que la URSS no haya sido muy importante en este asunto. Lo que he venido a cuestionar es el papel casi exclusivo que le ha otorgado Juan Carlos y la definición de los aliados como meros comparsas. Esto es a lo que yo he llamado «pelín exagerado».

Tú aseguras que &quot;...la URSS venció con superioridad pero menos, y sin apoyo directo. Si la victoria en la [Guerra II] hubiera dependido sólo del genio de Churchill o de Roosevelt, quizás no se hubiera producido...&quot; La guerra de las cifras es la peor que existe, pero me vuelve a sonar exagerado eso de &quot;sin apoyo directo&quot;.

Después del ataque de Alemania a la URSS, que Stalin se resistía a creer, éste veía la guerra ya perdida y al parecer, desconsolado, vino a confesarle a Molotov: «Todo lo que Lenin ha creado, lo hemos perdido para siempre.» El mismo mariscal Zukov escribe en sus memorias: «Con mucha franqueza no puedo sostener que en aquellos días tuviésemos convicción de que lograríamos resistir y que podríamos detener al enemigo en Moscú.» 

En un mensaje común de Churchill y Roosevelt enviado a Stalin, se decía: 

«Hemos aprovechado la ocasión que ofrecía el examen del informe del señor Harry Hopkins al regreso de Moscú, para preguntarnos el modo mejor en que nuestros dos países puedan acudir en ayuda del vuestro para sostenerlo en la magnífica defensa que oponéis al ataque alemán. En este momento estamos actuando de común acuerdo para darles la mayor cantidad de suministros de los que tenéis necesidad urgente.» En el mismo mensaje también se lee: «Continuaremos enviándoles víveres y materiales con la máxima rapidez posible.» 

Esto está extractado de la Pág. 12 del nº 31 de El Catoblepas, titulada «II Guerra Mundial: ayuda inglesa y americana a la URSS» de Luis David Bernaldo de Quirós Arias; en la que, después de detallar algunos aspectos importantes de esa colaboración, termina:

«Como puede observarse, según las fuentes y según las fechas, los historiadores discrepan un poco. Sea como sea, lo que no cabe duda es que la URSS recibió una cantidad ingente de material bélico procedente de EE.UU. y Gran Bretaña principalmente.»

El detalle es mucho más exhaustivo en el documento original del «Acuerdo entre los EEUU y la URSS sobre la disposición de Préstamo y Arriendo...», que puede encontrarse en *.pdf en Internet.

Y fíjate que incluso podría estar de acuerdo en no catalogarla como una ayuda «decisiva»; depende nuevamente de dónde pusiéramos el corte. Los índices finales podrían sonar irrisorios frente a la producción de la URSS... pero hay que tener en cuenta que se pusieron a producir como churros una vez se quitaron de encima la presión alemana. Así que, muy &quot;sin apoyo directo&quot;, no se ajustaría a la realidad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Que sí, Pregunta, que sí; que en ningún momento se ha dicho que la URSS no haya sido muy importante en este asunto. Lo que he venido a cuestionar es el papel casi exclusivo que le ha otorgado Juan Carlos y la definición de los aliados como meros comparsas. Esto es a lo que yo he llamado «pelín exagerado».</p>
<p>Tú aseguras que «&#8230;la URSS venció con superioridad pero menos, y sin apoyo directo. Si la victoria en la [Guerra II] hubiera dependido sólo del genio de Churchill o de Roosevelt, quizás no se hubiera producido&#8230;» La guerra de las cifras es la peor que existe, pero me vuelve a sonar exagerado eso de «sin apoyo directo».</p>
<p>Después del ataque de Alemania a la URSS, que Stalin se resistía a creer, éste veía la guerra ya perdida y al parecer, desconsolado, vino a confesarle a Molotov: «Todo lo que Lenin ha creado, lo hemos perdido para siempre.» El mismo mariscal Zukov escribe en sus memorias: «Con mucha franqueza no puedo sostener que en aquellos días tuviésemos convicción de que lograríamos resistir y que podríamos detener al enemigo en Moscú.» </p>
<p>En un mensaje común de Churchill y Roosevelt enviado a Stalin, se decía: </p>
<p>«Hemos aprovechado la ocasión que ofrecía el examen del informe del señor Harry Hopkins al regreso de Moscú, para preguntarnos el modo mejor en que nuestros dos países puedan acudir en ayuda del vuestro para sostenerlo en la magnífica defensa que oponéis al ataque alemán. En este momento estamos actuando de común acuerdo para darles la mayor cantidad de suministros de los que tenéis necesidad urgente.» En el mismo mensaje también se lee: «Continuaremos enviándoles víveres y materiales con la máxima rapidez posible.» </p>
<p>Esto está extractado de la Pág. 12 del nº 31 de El Catoblepas, titulada «II Guerra Mundial: ayuda inglesa y americana a la URSS» de Luis David Bernaldo de Quirós Arias; en la que, después de detallar algunos aspectos importantes de esa colaboración, termina:</p>
<p>«Como puede observarse, según las fuentes y según las fechas, los historiadores discrepan un poco. Sea como sea, lo que no cabe duda es que la URSS recibió una cantidad ingente de material bélico procedente de EE.UU. y Gran Bretaña principalmente.»</p>
<p>El detalle es mucho más exhaustivo en el documento original del «Acuerdo entre los EEUU y la URSS sobre la disposición de Préstamo y Arriendo&#8230;», que puede encontrarse en *.pdf en Internet.</p>
<p>Y fíjate que incluso podría estar de acuerdo en no catalogarla como una ayuda «decisiva»; depende nuevamente de dónde pusiéramos el corte. Los índices finales podrían sonar irrisorios frente a la producción de la URSS&#8230; pero hay que tener en cuenta que se pusieron a producir como churros una vez se quitaron de encima la presión alemana. Así que, muy «sin apoyo directo», no se ajustaría a la realidad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
