<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Sánchez Gordillo, ETA y las debilidades de Izquierda Unida	</title>
	<atom:link href="/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2012 19:24:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2793</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Aug 2012 19:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2793</guid>

					<description><![CDATA[Algunas puntualizaciones a lo ya dicho por Santiago,

El señor &quot;Comunistas ASESINOS&quot; se confunde totalmente. Primero con las cifras al poner a dos comunistas entre los &quot;grandes asesinos&quot;, pues se basan en las erroneas fuentes del &quot;Libro negro del Comunismo&quot;, panfleto que no tiene en cuenta las investigaciones con archivos, contando uno a uno y no con extrapolaciones fantaciosas, los ejecutados. Entre otras cosas, los anticomunistas meten en el mismo caso a un ejecutado por pederastia en tiempo de Stalin que a un disidente político. Ya que la pederastia era una degeneración burguesa para el régimen soviético, así se contabilizaba en muchos documentos y esto ha hecho que en las cifras ya de por sí infladas hasta la risa, se mezcle el delincuente común con el político. La culpa de esta confusión está en la concepción soviética del delito, para el cual la pederastia o la violación eran crímenes políticos, pero nosotros no tenemos por qué compartir esta misma categoricidad. Dado que estamos a favor de la pena de muerte para esta gente, así como para separatistas -también (aquí con razón) ejecutados en tiempos de Stalin- la evaluación se hace más compleja que hablar de &quot;asesinatos&quot;. El caso de Pol Pot es diferente, pues su ideología fue un auténtico delirio que no guarda conexión directa con el núcleo principal del marximo, la Economía política. De hecho, quien quitó en de enmedio a Pol Pot fue Vietnam y la URSS. Pero claro, Pol Pot tenía como aliados a los EE.UU. ¿Ya nos hemos olvidado de la cantidad de propaganda sovietica CONTRA POL POT que se generó en los años setenta por las editoriales rusas? Quien denunció desde el principio lo que ocurría en la Camboya fueron las agencias soviéticas, no los useños.

Carrillo es un ser despreciable debido a la destrucción de las mejores tradiciones del PCE. Recomendamos aquí leer a don Enrique Líster y su libro sobre Carrillo. Dicho esto, es absurdo llorar a estas alturas por los muertos de Paracuellos. Las Guerras Civiles son eso, guerras civiles, y se matan unos y otros. Sorprenderse de la represión en la Guerra Civil es como sorprenderse de que las piedras no floten. El problema no es que el bando nacional-falangista o el bando republicano fusilaran y reprimieran. Esto entra dentro de la lógica normal de cualquier querra. La clave de la discusión debe estar en a quién reprimieron y por qué reprimieron, es decir, el fin político que perseguía cada uno. El problema del bando repúblicano es que su fin no era unitario, sino que unos luchaban a favor de un fantástico anarcomunismo futuro, otros por una república burguesa liberaloide, otros por el separatismo, y otros por una república burguesa temporal a la espera de hacer la revolución socialista en España. Esta pluralidad de fines propia de las izquierdas supuso tan grandes problemas es lo que hay que discutir no en el número de reprimidos o fusilados que ya forman parte de la historia. Y por cierto, el número de fusilados y represaliados por el bando franquista fue mayor que el republicano. Esto es un hecho, otra cosa es qué análisis se hace. Pues el principal problema del bando republicano fue quizás que reprimió tarde, poco y mal, pero esto es ya un tema de análisis de lo que significa la represión en la guerra en general y sobre la coyuntura de la Guerra civil española en particular que dejo para otra ocasión.

Salud y gracias por escribir en la web.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Algunas puntualizaciones a lo ya dicho por Santiago,</p>
<p>El señor «Comunistas ASESINOS» se confunde totalmente. Primero con las cifras al poner a dos comunistas entre los «grandes asesinos», pues se basan en las erroneas fuentes del «Libro negro del Comunismo», panfleto que no tiene en cuenta las investigaciones con archivos, contando uno a uno y no con extrapolaciones fantaciosas, los ejecutados. Entre otras cosas, los anticomunistas meten en el mismo caso a un ejecutado por pederastia en tiempo de Stalin que a un disidente político. Ya que la pederastia era una degeneración burguesa para el régimen soviético, así se contabilizaba en muchos documentos y esto ha hecho que en las cifras ya de por sí infladas hasta la risa, se mezcle el delincuente común con el político. La culpa de esta confusión está en la concepción soviética del delito, para el cual la pederastia o la violación eran crímenes políticos, pero nosotros no tenemos por qué compartir esta misma categoricidad. Dado que estamos a favor de la pena de muerte para esta gente, así como para separatistas -también (aquí con razón) ejecutados en tiempos de Stalin- la evaluación se hace más compleja que hablar de «asesinatos». El caso de Pol Pot es diferente, pues su ideología fue un auténtico delirio que no guarda conexión directa con el núcleo principal del marximo, la Economía política. De hecho, quien quitó en de enmedio a Pol Pot fue Vietnam y la URSS. Pero claro, Pol Pot tenía como aliados a los EE.UU. ¿Ya nos hemos olvidado de la cantidad de propaganda sovietica CONTRA POL POT que se generó en los años setenta por las editoriales rusas? Quien denunció desde el principio lo que ocurría en la Camboya fueron las agencias soviéticas, no los useños.</p>
<p>Carrillo es un ser despreciable debido a la destrucción de las mejores tradiciones del PCE. Recomendamos aquí leer a don Enrique Líster y su libro sobre Carrillo. Dicho esto, es absurdo llorar a estas alturas por los muertos de Paracuellos. Las Guerras Civiles son eso, guerras civiles, y se matan unos y otros. Sorprenderse de la represión en la Guerra Civil es como sorprenderse de que las piedras no floten. El problema no es que el bando nacional-falangista o el bando republicano fusilaran y reprimieran. Esto entra dentro de la lógica normal de cualquier querra. La clave de la discusión debe estar en a quién reprimieron y por qué reprimieron, es decir, el fin político que perseguía cada uno. El problema del bando repúblicano es que su fin no era unitario, sino que unos luchaban a favor de un fantástico anarcomunismo futuro, otros por una república burguesa liberaloide, otros por el separatismo, y otros por una república burguesa temporal a la espera de hacer la revolución socialista en España. Esta pluralidad de fines propia de las izquierdas supuso tan grandes problemas es lo que hay que discutir no en el número de reprimidos o fusilados que ya forman parte de la historia. Y por cierto, el número de fusilados y represaliados por el bando franquista fue mayor que el republicano. Esto es un hecho, otra cosa es qué análisis se hace. Pues el principal problema del bando republicano fue quizás que reprimió tarde, poco y mal, pero esto es ya un tema de análisis de lo que significa la represión en la guerra en general y sobre la coyuntura de la Guerra civil española en particular que dejo para otra ocasión.</p>
<p>Salud y gracias por escribir en la web.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2791</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Aug 2012 16:22:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2791</guid>

					<description><![CDATA[Dice el señor Asesinos, textualmente: &quot;El comunismo no tiene cavida en ninguna democracia&quot;.

En ninguna democracia homologada de mercado pletórico, desde luego. Comunismo y democracia de mercado pletórico son incompatibles, por supuesto. Ahora bien, la democracia se dice de muchas maneras (democracia liberal, democracia popular -comunista-, democracia orgánica, democracia cristiana, democracia deliberativa, democracia participativa, democracia asamblearia, democracia aristocrática, democracia capitalista, democracia socialista, democracia nacional, democracia obrera, democracia consejista, democracia libertaria, democracia indirecta, democracia directa, democracia republicana, democracia monárquica, democracia española, democracia vasca, democracia francesa, democracia catalana, democracia estadounidense, democracia social, democracia islámica, democracia patriótica, democracia procedimental, ecodemocracia, e-democracia, socialdemocracia, socialismo democrático, democracia imperial, democracia autoritaria, dictadura democrática popular, etc.).

De todas maneras, creo que el señor Asesinos se ha confundido, pues:

1) Izquierda Hispánica no es proetarra, somos patriotas españoles e iberoamericanistas.

2) Izquierda Hispánica no es comunista, pues aunque reclamamos el marxismo-leninismo como fuente teórico-política, no tenemos como fin proléptico el comunismo universal y la desaparición de las clases sociales y los Estados. Nuestro fin proléptico es la Alianza Socialista Iberoamericana. No somos comunistas, pero tampoco somos anticomunistas.

3) Izquierda Hispánica no es anticatólica, pues la mayoría de sus miembros son ateos, pero culturalmente católicos, esto es, hemos nacido en un contexto cultural católico cuya idea de comunidad permite desarrollar un tipo de socialismo distinto al soviético, pero, sobre todo, contrapuesto al individualismo y al solipsismo imperantes de corte anglosajón-protestante y al comunitarismo despersonalizador del islamismo, de la República Popular China o de las democracias homologadas de mercado pletórico y su tendencia al relativismo y el pluralismo culturales.

Gracias por escribir de todas maneras.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dice el señor Asesinos, textualmente: «El comunismo no tiene cavida en ninguna democracia».</p>
<p>En ninguna democracia homologada de mercado pletórico, desde luego. Comunismo y democracia de mercado pletórico son incompatibles, por supuesto. Ahora bien, la democracia se dice de muchas maneras (democracia liberal, democracia popular -comunista-, democracia orgánica, democracia cristiana, democracia deliberativa, democracia participativa, democracia asamblearia, democracia aristocrática, democracia capitalista, democracia socialista, democracia nacional, democracia obrera, democracia consejista, democracia libertaria, democracia indirecta, democracia directa, democracia republicana, democracia monárquica, democracia española, democracia vasca, democracia francesa, democracia catalana, democracia estadounidense, democracia social, democracia islámica, democracia patriótica, democracia procedimental, ecodemocracia, e-democracia, socialdemocracia, socialismo democrático, democracia imperial, democracia autoritaria, dictadura democrática popular, etc.).</p>
<p>De todas maneras, creo que el señor Asesinos se ha confundido, pues:</p>
<p>1) Izquierda Hispánica no es proetarra, somos patriotas españoles e iberoamericanistas.</p>
<p>2) Izquierda Hispánica no es comunista, pues aunque reclamamos el marxismo-leninismo como fuente teórico-política, no tenemos como fin proléptico el comunismo universal y la desaparición de las clases sociales y los Estados. Nuestro fin proléptico es la Alianza Socialista Iberoamericana. No somos comunistas, pero tampoco somos anticomunistas.</p>
<p>3) Izquierda Hispánica no es anticatólica, pues la mayoría de sus miembros son ateos, pero culturalmente católicos, esto es, hemos nacido en un contexto cultural católico cuya idea de comunidad permite desarrollar un tipo de socialismo distinto al soviético, pero, sobre todo, contrapuesto al individualismo y al solipsismo imperantes de corte anglosajón-protestante y al comunitarismo despersonalizador del islamismo, de la República Popular China o de las democracias homologadas de mercado pletórico y su tendencia al relativismo y el pluralismo culturales.</p>
<p>Gracias por escribir de todas maneras.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Comunistas ASESINOS		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2790</link>

		<dc:creator><![CDATA[Comunistas ASESINOS]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Aug 2012 12:21:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2790</guid>

					<description><![CDATA[Es acojonante que despues de 50 años de terrorismo indiscriminado contra todos los Españoles, los comunistas,izquierdas o como os querais llamar salgais con pancartas proetarras, cuando en cualquier atentado os podian haber llevado por delante por ser Españoles. Por otro lado es normal, que os junteis con los asesinos, ya que no sabeis hacer otra cosa, durante la II republica no haciais mas que exterminar a los catolicos y vuestro amigo el ASESINO de carrilo fusilo en paracuellos niños,abuelos,padres y madres atados de pies y manos. El comunismo no tiene cavida en ninguna democracia, solo ahi que ver Rusia,China y la II republica de España. Por algo de los 3 hijos de puta que mas mataron los 2 primeros son comunistas seguidos de Hitler.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Es acojonante que despues de 50 años de terrorismo indiscriminado contra todos los Españoles, los comunistas,izquierdas o como os querais llamar salgais con pancartas proetarras, cuando en cualquier atentado os podian haber llevado por delante por ser Españoles. Por otro lado es normal, que os junteis con los asesinos, ya que no sabeis hacer otra cosa, durante la II republica no haciais mas que exterminar a los catolicos y vuestro amigo el ASESINO de carrilo fusilo en paracuellos niños,abuelos,padres y madres atados de pies y manos. El comunismo no tiene cavida en ninguna democracia, solo ahi que ver Rusia,China y la II republica de España. Por algo de los 3 hijos de puta que mas mataron los 2 primeros son comunistas seguidos de Hitler.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2636</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Aug 2012 17:48:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2636</guid>

					<description><![CDATA[Mejor una foto de Stalin que de, pongamos, Capriles Radonsky.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mejor una foto de Stalin que de, pongamos, Capriles Radonsky.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2622</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Aug 2012 18:36:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2622</guid>

					<description><![CDATA[Y yo siento que Cristo es mi redentor. Y yo siento que un Alien me ha abducido y me ha comunicado sorprendentes verdades. Y yo siento que en mis ricos interiores brota la utilidad marginal. Y yo siento que Elvis está vivo. Y yo siento que el pavo real de El Puma debiera ser el himno de la Hispanidad.

Por sentir, puedes sentir lo que quieras. Pero estás equivocado. Stalin no fue el mayor asesino de la humanidad. Gracias a Stalin ahora mismo no estamos hablando alemán, pero no importa, porque gracias a la Unión Europea pronto tendremos que hacerlo.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Y yo siento que Cristo es mi redentor. Y yo siento que un Alien me ha abducido y me ha comunicado sorprendentes verdades. Y yo siento que en mis ricos interiores brota la utilidad marginal. Y yo siento que Elvis está vivo. Y yo siento que el pavo real de El Puma debiera ser el himno de la Hispanidad.</p>
<p>Por sentir, puedes sentir lo que quieras. Pero estás equivocado. Stalin no fue el mayor asesino de la humanidad. Gracias a Stalin ahora mismo no estamos hablando alemán, pero no importa, porque gracias a la Unión Europea pronto tendremos que hacerlo.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Pelayo Rodrigo Sáenz de Buruaga		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-2619</link>

		<dc:creator><![CDATA[Pelayo Rodrigo Sáenz de Buruaga]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Aug 2012 16:55:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-2619</guid>

					<description><![CDATA[Qué veo, una foto de perfil de Stalín, el mayor asesino de la historia de la humanidad? Siento verguenza de la especie humana.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Qué veo, una foto de perfil de Stalín, el mayor asesino de la historia de la humanidad? Siento verguenza de la especie humana.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Anónimo		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-1588</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anónimo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2012 12:13:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-1588</guid>

					<description><![CDATA[[...]  [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;]  [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-1581</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 12:19:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-1581</guid>

					<description><![CDATA[La afirmación resulta gratuita si no se explican esos asertos. Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La afirmación resulta gratuita si no se explican esos asertos. Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: David Llaneras		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-1580</link>

		<dc:creator><![CDATA[David Llaneras]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 10:59:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-1580</guid>

					<description><![CDATA[El problema es que izquierda hispánica está todavía menos definida que izquierda unida, sin dejar de compartir todas las críticas vertidas contra dicho partido.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El problema es que izquierda hispánica está todavía menos definida que izquierda unida, sin dejar de compartir todas las críticas vertidas contra dicho partido.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Sánchez Gordillo, ETA y las debilidades de Izquierda Unida		</title>
		<link>/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de-iu/#comment-1562</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sánchez Gordillo, ETA y las debilidades de Izquierda Unida]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Apr 2012 09:26:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2614#comment-1562</guid>

					<description><![CDATA[[...] &#034;CRITEO-300x250&#034;, 300, 250);         1 meneos    Sánchez Gordillo, ETA y las debilidades de Izquierda Unida     izquierdahispanica.org/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de...&#160; por Rubenias hace 5 [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] &quot;CRITEO-300x250&quot;, 300, 250);         1 meneos    Sánchez Gordillo, ETA y las debilidades de Izquierda Unida     izquierdahispanica.org/2012/gordillo-eta-y-debilidades-de&#8230;&nbsp; por Rubenias hace 5 [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
