<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Entre la espada europeista y la pared secesionista, con el Islam al fondo.	</title>
	<atom:link href="/2011/europa-secesion-islam/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/europa-secesion-islam/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2011 11:04:54 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-951</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2011 11:04:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-951</guid>

					<description><![CDATA[Pues no se, Martínez Cortés, si escribo feo; a lo más que intento llegar es a escribir claro... otra cosa es lograrlo. Más feo es el mundo y no me quejo; es como es. En cuanto a los separatistas, dudo mucho que mi actitud les lleve a pensar 2 veces nada, porque dudo mucho que sepan que existo. Y mucho menos que tal actitud les lleve a quitar a España ningún aporte al PIB. Si tales zonas tienen PIB, supongo que sólo es a efectos estadísticos; el PIB, hasta que no consiguieran una independencia real y efectiva, sería el de la Nación.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues no se, Martínez Cortés, si escribo feo; a lo más que intento llegar es a escribir claro&#8230; otra cosa es lograrlo. Más feo es el mundo y no me quejo; es como es. En cuanto a los separatistas, dudo mucho que mi actitud les lleve a pensar 2 veces nada, porque dudo mucho que sepan que existo. Y mucho menos que tal actitud les lleve a quitar a España ningún aporte al PIB. Si tales zonas tienen PIB, supongo que sólo es a efectos estadísticos; el PIB, hasta que no consiguieran una independencia real y efectiva, sería el de la Nación.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: javier		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-930</link>

		<dc:creator><![CDATA[javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 07:56:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-930</guid>

					<description><![CDATA[Martinez Cortes responde a Peliyot: &quot;COMPA UN REVOLUCIONARIO O PARTIDARIO DE LA IZQUIERDA NO HABLA TAN FEO, RECUERDE QUE EL INTERNET ES MUNDIAL Y QUE CON ESAS ACTITUDES LOS SEPARATISTAS NO LO PENSARAN 2 VECES PARA QUITARLE A SU PAIS EL APORTE QUE ENTRA AL PIB A TAVES DE LAS ZONAS AUTOMANAS.&quot;, y a Esquinas:&quot;ESTA MUY CLARO&quot;. Repito para poner un comentario, escribirlo abajo en &quot;Añade un comentario&quot;, porque no salen (tenemos un problema) si lo ponemos en &quot;Responder&quot;. Gracias por participar y saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Martinez Cortes responde a Peliyot: «COMPA UN REVOLUCIONARIO O PARTIDARIO DE LA IZQUIERDA NO HABLA TAN FEO, RECUERDE QUE EL INTERNET ES MUNDIAL Y QUE CON ESAS ACTITUDES LOS SEPARATISTAS NO LO PENSARAN 2 VECES PARA QUITARLE A SU PAIS EL APORTE QUE ENTRA AL PIB A TAVES DE LAS ZONAS AUTOMANAS.», y a Esquinas:»ESTA MUY CLARO». Repito para poner un comentario, escribirlo abajo en «Añade un comentario», porque no salen (tenemos un problema) si lo ponemos en «Responder». Gracias por participar y saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: MARTINEZ CORTES		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-926</link>

		<dc:creator><![CDATA[MARTINEZ CORTES]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 06:51:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-926</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/europa-secesion-islam/#comment-730&quot;&gt;Peliyot&lt;/a&gt;.

COMPA UN REVOLUCIONARIO O PARTIDARIO DE LA IZQUIERDA NO HABLA TAN FEO, RECUERDE QUE EL INTERNET ES MUNDIAL Y QUE CON ESAS ACTITUDES LOS SEPARATISTAS NO LO PENSARAN 2 VECES PARA QUITARLE A SU PAIS EL APORTE QUE ENTRA AL PIB A TAVES DE LAS ZONAS AUTOMANAS]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/europa-secesion-islam/#comment-730">Peliyot</a>.</p>
<p>COMPA UN REVOLUCIONARIO O PARTIDARIO DE LA IZQUIERDA NO HABLA TAN FEO, RECUERDE QUE EL INTERNET ES MUNDIAL Y QUE CON ESAS ACTITUDES LOS SEPARATISTAS NO LO PENSARAN 2 VECES PARA QUITARLE A SU PAIS EL APORTE QUE ENTRA AL PIB A TAVES DE LAS ZONAS AUTOMANAS</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: MARTINEZ CORTES		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-925</link>

		<dc:creator><![CDATA[MARTINEZ CORTES]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2011 06:41:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-925</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2011/europa-secesion-islam/#comment-793&quot;&gt;Esquinas&lt;/a&gt;.

ESTA MUY CLARO]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2011/europa-secesion-islam/#comment-793">Esquinas</a>.</p>
<p>ESTA MUY CLARO</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-912</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2011 12:31:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-912</guid>

					<description><![CDATA[Puedo aceptar que la cuestión de trabajador, asalariado, pequeño o mediano empresario tal como se maneja es ambigua. Sin duda. Pero lo que no me parece acertado es meter la lucha de clases a machacamartillo como elemento fundamental cuando se ha dicho que está mediatizada por los estados. Entonces, serán los estados los que actúen en la política internacional, dejando las luchas de clases como episodios internos de la lucha de estados (por ejemplo, una guerra civil), donde intervienen a veces terceros estados.

Lo que ya me resulta erróneo es hablar de pymes y de producción en ellas. Si producen algo son más bien banalidades: no creo yo que un panadero o un vendedor sean identificables con lo que el marxismo denominó como proletarios. Recordemos: España industria cero. Las pymes pertenecen en su mayoría al sector de la circulación de mercancías. La producción se realizó, por aquello de la dialéctica de clases mediada por la de estados, en otros países a costo más bajo. Y tampoco ello significa que en esos países haya proletarios. Por cierto, la burguesía en Hispanoamérica es la dueña de las grandes empresas monopolísticas nacionales. Alguna idea de nación tendrán esos oligarcas, Hugo Chávez incluido.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Puedo aceptar que la cuestión de trabajador, asalariado, pequeño o mediano empresario tal como se maneja es ambigua. Sin duda. Pero lo que no me parece acertado es meter la lucha de clases a machacamartillo como elemento fundamental cuando se ha dicho que está mediatizada por los estados. Entonces, serán los estados los que actúen en la política internacional, dejando las luchas de clases como episodios internos de la lucha de estados (por ejemplo, una guerra civil), donde intervienen a veces terceros estados.</p>
<p>Lo que ya me resulta erróneo es hablar de pymes y de producción en ellas. Si producen algo son más bien banalidades: no creo yo que un panadero o un vendedor sean identificables con lo que el marxismo denominó como proletarios. Recordemos: España industria cero. Las pymes pertenecen en su mayoría al sector de la circulación de mercancías. La producción se realizó, por aquello de la dialéctica de clases mediada por la de estados, en otros países a costo más bajo. Y tampoco ello significa que en esos países haya proletarios. Por cierto, la burguesía en Hispanoamérica es la dueña de las grandes empresas monopolísticas nacionales. Alguna idea de nación tendrán esos oligarcas, Hugo Chávez incluido.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-794</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 12:19:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-794</guid>

					<description><![CDATA[Bueno...

Tampoco creo que sea muy importante una distinción rizando el rizo. A día de hoy, supongo, estarían muy ecualizados los significados y dependería, como decía Esquinas, del tipo de clasificación que se haga de la sociedad (o teoría económica que se utilice) y, por tanto, de la posición frente a los medios de producción.

En sentido amplio hasta pueden ser sinónimos. La diferencia podría ser muy sutil. En sociedades antiguas, proletario era aquél que generaba prole, vivía de ella o la explotaba... y su importancia se definía por el número y calidad de sus hijos; que eran su único bien o patrimonio. Cuando en la actualidad nos encontramos con algo así, ya no lo llamamos «proletario»; lo llamaríamos &quot;trata de blancos, blancas, de verdes o de amarillos&quot;, o para abreviar: «hijo de puta». El tiempo pule significados. 

El trabajador, como la propia palabra indica, sería el que estrictamente vende su trabajo a otro y recibe un pago por él. Y el obrero el que, dentro de esto, utilizara únicamente sus manos. Todos ayudamos, en mayor o menor medida, a quienes poseen los medios de producción a crear plusvalía. Podemos también hacer una nueva división, &quot;cuello azul&quot; y &quot;cuello blanco&quot;. Un controlador aéreo, por ejemplo, sería un trabajador, pero no un obrero ni un proletario. O si se quiere, una aristocracia obrera. Cuando se dijo que los proletarios son la vanguardia de las masas trabajadoras, ya se presuponía una redistribución de significados.

En cualquier caso, me temo que el sentido común ya nos dice si somos «curritos» o no; porque la impresión es que lo he liado todo más.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno&#8230;</p>
<p>Tampoco creo que sea muy importante una distinción rizando el rizo. A día de hoy, supongo, estarían muy ecualizados los significados y dependería, como decía Esquinas, del tipo de clasificación que se haga de la sociedad (o teoría económica que se utilice) y, por tanto, de la posición frente a los medios de producción.</p>
<p>En sentido amplio hasta pueden ser sinónimos. La diferencia podría ser muy sutil. En sociedades antiguas, proletario era aquél que generaba prole, vivía de ella o la explotaba&#8230; y su importancia se definía por el número y calidad de sus hijos; que eran su único bien o patrimonio. Cuando en la actualidad nos encontramos con algo así, ya no lo llamamos «proletario»; lo llamaríamos «trata de blancos, blancas, de verdes o de amarillos», o para abreviar: «hijo de puta». El tiempo pule significados. </p>
<p>El trabajador, como la propia palabra indica, sería el que estrictamente vende su trabajo a otro y recibe un pago por él. Y el obrero el que, dentro de esto, utilizara únicamente sus manos. Todos ayudamos, en mayor o menor medida, a quienes poseen los medios de producción a crear plusvalía. Podemos también hacer una nueva división, «cuello azul» y «cuello blanco». Un controlador aéreo, por ejemplo, sería un trabajador, pero no un obrero ni un proletario. O si se quiere, una aristocracia obrera. Cuando se dijo que los proletarios son la vanguardia de las masas trabajadoras, ya se presuponía una redistribución de significados.</p>
<p>En cualquier caso, me temo que el sentido común ya nos dice si somos «curritos» o no; porque la impresión es que lo he liado todo más.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-793</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 11:33:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-793</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Pregunta,

Ahora soy yo el que no entiende que no veas claro la distinción entre trabajador asalariado y empresario. El trabajador asalariado vende su fuerza de trabajo a cambio de una cantidad de dinero, este es el salario. Pero el empresario vende el producto (bienes o servicios) producidos en su empresa. En el caso de las PYMES, el empresario es a la vez trabajador, pero no asalariado en el sentido siguiente: el pequeño empresario vende su trabajo -no su fuerza de trabajo- en el mercado. Esto quiere decir que vende el resultado directo de su trabajo. La diferencia, para entendernos, es la siguiente: en una panadería, el dueño de la panadería es propietario no ya del local -que puede ser alquilado- sino dueño del pan que se produce en la panadería. Pero el chico o la chica que tenga de dependiente no es dueño de ese pan sino de su fuerza de trabajo, es decir, de su capacidad para atender como dependiente y tiene que competir en el mercado no con otros productores de pan sino con otros chicos o chicas que puede hacer lo mismo o por menos dinero o mejor. 

En este caso, podríamos distinguir -y en esto llevas buena parte de razón- entre el pequeño y mediano empresario que es a su vez trabajador (pero no asalariado) y el trabajador asalariado -que es lo que tradicionalmente se denomina &#039;proletariado&#039;-. Recalco que cuando hablo de salario no significa que el panadero se imponga un dinero al mes o que, dado que la empresa se &quot;objetiva&quot; legalmente al ser considerada una persona jurídica, el dueño aparezca a su vez como &quot;asalariado&quot;. Pero esto es una ficción jurídica en este tipo de empresas pues aunque nominalmente reciba un salario, ese salario no es tal, sino parte de la ganancia de su empresa.

¿Por qué seguir hablando de trabajador hispano y no de hispano? Pues para incluir la lucha de clases. Tradicionalmente el marxismo había denostado la dialéctica de Estados y tiene una visión metafísica del Imperialismo. Esto lo hemos criticado y lo criticamos en IH constantemente. Pero también es panfilismo pensar que no existe la lucha de clases. Ahora bien, la lucha no hay que entenderla en un sentido metafísico sino que toda lucha incluye también alianzas y treguas y no sólo combate entre clases. En este sentido, la auténtica clase media -entre el empresario &quot;puro&quot; y el trabajador asalariado- es el empresario de las PYMES. Esto explica por qué muchos de ellos son críticos con el liberalismo, pues las grandes empresas compiten de modo salvaje con ellos y muchos de estos empresarios verían y ven con buen ojo la intervención de un Estado nacional que mire por estas empresas que son las más nacionales -pues son locales o comarcales- y generan gran parte de la riqueza.

Por ello, el trabajador hispano puede incluir a ese mediano empresario y al autónomo sin ningún problema. Pero excluye a la gran burguesía capitalista cuyos intereses no son nacionales -y en iberoamérica esto se ve con una claridad todavía mayor que aquí-. El problema no es que estas grandes empresas busquen el máximo beneficio. Esto lo hace todo el que no sea idiota -también el currante busca el mayor beneficio: busca el mayor sueldo con el mayor tiempo libre posible- sino que ese beneficio supone canalizar el capital allá donde sea rentable y no es siempre en las fuerzas productivas de la nación sino en naciones enemigas.

Incluiría, para terminar, una referencia al lumpemproletariado, una clase enemiga de los trabajadores y que el marxismo-leninismo criticó hasta que se produjo con la caída de la URSS su recaída en el  delirio progresista-perroflaútico. Para el marxismo, el capitalista se quedaba con el trabajo del proletario en la empresa y el lumpemproletario se queda con el trabajo del proletario en su casa. Esto es, encima de que te putean en el trabajo llega un chorizo delincuente y te roba en tu casa. Este lumpem -que no son los parados, pues un parado es un vendedor de su fuerza de trabajo que no ha conseguido venderla todavía, es decir, sigue siendo un potencial trabajador- sino aquellos que parasitan directamente el trabajo ajeno por vía del robo, la estafa, el hurto o la limosna son directamente enemigos de los trabajadores y forman parte de la dialéctica de clases. Recomiendo las frases de Lenin sobre el lumpemproletariado, hoy día &quot;olvidadas&quot; por todos los perrofláutas.

Salud y gracias a todos por participar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Pregunta,</p>
<p>Ahora soy yo el que no entiende que no veas claro la distinción entre trabajador asalariado y empresario. El trabajador asalariado vende su fuerza de trabajo a cambio de una cantidad de dinero, este es el salario. Pero el empresario vende el producto (bienes o servicios) producidos en su empresa. En el caso de las PYMES, el empresario es a la vez trabajador, pero no asalariado en el sentido siguiente: el pequeño empresario vende su trabajo -no su fuerza de trabajo- en el mercado. Esto quiere decir que vende el resultado directo de su trabajo. La diferencia, para entendernos, es la siguiente: en una panadería, el dueño de la panadería es propietario no ya del local -que puede ser alquilado- sino dueño del pan que se produce en la panadería. Pero el chico o la chica que tenga de dependiente no es dueño de ese pan sino de su fuerza de trabajo, es decir, de su capacidad para atender como dependiente y tiene que competir en el mercado no con otros productores de pan sino con otros chicos o chicas que puede hacer lo mismo o por menos dinero o mejor. </p>
<p>En este caso, podríamos distinguir -y en esto llevas buena parte de razón- entre el pequeño y mediano empresario que es a su vez trabajador (pero no asalariado) y el trabajador asalariado -que es lo que tradicionalmente se denomina &#8216;proletariado&#8217;-. Recalco que cuando hablo de salario no significa que el panadero se imponga un dinero al mes o que, dado que la empresa se «objetiva» legalmente al ser considerada una persona jurídica, el dueño aparezca a su vez como «asalariado». Pero esto es una ficción jurídica en este tipo de empresas pues aunque nominalmente reciba un salario, ese salario no es tal, sino parte de la ganancia de su empresa.</p>
<p>¿Por qué seguir hablando de trabajador hispano y no de hispano? Pues para incluir la lucha de clases. Tradicionalmente el marxismo había denostado la dialéctica de Estados y tiene una visión metafísica del Imperialismo. Esto lo hemos criticado y lo criticamos en IH constantemente. Pero también es panfilismo pensar que no existe la lucha de clases. Ahora bien, la lucha no hay que entenderla en un sentido metafísico sino que toda lucha incluye también alianzas y treguas y no sólo combate entre clases. En este sentido, la auténtica clase media -entre el empresario «puro» y el trabajador asalariado- es el empresario de las PYMES. Esto explica por qué muchos de ellos son críticos con el liberalismo, pues las grandes empresas compiten de modo salvaje con ellos y muchos de estos empresarios verían y ven con buen ojo la intervención de un Estado nacional que mire por estas empresas que son las más nacionales -pues son locales o comarcales- y generan gran parte de la riqueza.</p>
<p>Por ello, el trabajador hispano puede incluir a ese mediano empresario y al autónomo sin ningún problema. Pero excluye a la gran burguesía capitalista cuyos intereses no son nacionales -y en iberoamérica esto se ve con una claridad todavía mayor que aquí-. El problema no es que estas grandes empresas busquen el máximo beneficio. Esto lo hace todo el que no sea idiota -también el currante busca el mayor beneficio: busca el mayor sueldo con el mayor tiempo libre posible- sino que ese beneficio supone canalizar el capital allá donde sea rentable y no es siempre en las fuerzas productivas de la nación sino en naciones enemigas.</p>
<p>Incluiría, para terminar, una referencia al lumpemproletariado, una clase enemiga de los trabajadores y que el marxismo-leninismo criticó hasta que se produjo con la caída de la URSS su recaída en el  delirio progresista-perroflaútico. Para el marxismo, el capitalista se quedaba con el trabajo del proletario en la empresa y el lumpemproletario se queda con el trabajo del proletario en su casa. Esto es, encima de que te putean en el trabajo llega un chorizo delincuente y te roba en tu casa. Este lumpem -que no son los parados, pues un parado es un vendedor de su fuerza de trabajo que no ha conseguido venderla todavía, es decir, sigue siendo un potencial trabajador- sino aquellos que parasitan directamente el trabajo ajeno por vía del robo, la estafa, el hurto o la limosna son directamente enemigos de los trabajadores y forman parte de la dialéctica de clases. Recomiendo las frases de Lenin sobre el lumpemproletariado, hoy día «olvidadas» por todos los perrofláutas.</p>
<p>Salud y gracias a todos por participar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pregunta		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-792</link>

		<dc:creator><![CDATA[pregunta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2011 10:10:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-792</guid>

					<description><![CDATA[Está bien la puntualización de Esquinas, pero sigue sin verse con claridad la distinción entre trabajador y proletario. Un empresario es también un asalariado. De hecho, las PYMES tan invocadas el pasado lunes por los candidatos a gobernar esta ruina llamada España, hablaron mucho de ellas, y en esas empresas pequeñas y medianas, que son las que generan la mayor parte del empleo en España, los empresarios son asimismo trabajadores asalariados. Otra cuestión es, en efecto, el trabajo que pueda llevar leer un libro para polemizar como nosotros hacemos aquí. Ese no es trabajo remunerado pero sigue requiriendo un esfuerzo. Ahora bien, el proletario y el trabajador asalariado no se identifican sin más. Hay que producir algo, la famosa plusvalía. En España no hay nada de eso (industria cero), en Hispanoamérica idem de lienzo, salvando que los negocios monopolistas estatales como las grandes empresas extractoras de materias primas (petróleo, cobre) sean propiamente productores. Pero para eso no sólo hay que extraer sino también transformar y luego facilitar. No está nada clara la cosa a la hora de hablar de proletarios, trabajadores y encima trabajadores hispanos de todas clases. ¿Por qué no invocar simplemente a los hispanos y ya está?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Está bien la puntualización de Esquinas, pero sigue sin verse con claridad la distinción entre trabajador y proletario. Un empresario es también un asalariado. De hecho, las PYMES tan invocadas el pasado lunes por los candidatos a gobernar esta ruina llamada España, hablaron mucho de ellas, y en esas empresas pequeñas y medianas, que son las que generan la mayor parte del empleo en España, los empresarios son asimismo trabajadores asalariados. Otra cuestión es, en efecto, el trabajo que pueda llevar leer un libro para polemizar como nosotros hacemos aquí. Ese no es trabajo remunerado pero sigue requiriendo un esfuerzo. Ahora bien, el proletario y el trabajador asalariado no se identifican sin más. Hay que producir algo, la famosa plusvalía. En España no hay nada de eso (industria cero), en Hispanoamérica idem de lienzo, salvando que los negocios monopolistas estatales como las grandes empresas extractoras de materias primas (petróleo, cobre) sean propiamente productores. Pero para eso no sólo hay que extraer sino también transformar y luego facilitar. No está nada clara la cosa a la hora de hablar de proletarios, trabajadores y encima trabajadores hispanos de todas clases. ¿Por qué no invocar simplemente a los hispanos y ya está?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-786</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2011 13:47:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-786</guid>

					<description><![CDATA[También apoyo lo que Esquinas anota.
Conste.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>También apoyo lo que Esquinas anota.<br />
Conste.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: javier		</title>
		<link>/2011/europa-secesion-islam/#comment-784</link>

		<dc:creator><![CDATA[javier]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2011 12:44:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1487#comment-784</guid>

					<description><![CDATA[Estoy de acuedo con lo que dice el camarada Esquinas, es más yo he dicho en mi anterior comentario esto: &quot;Eso sí como dice Peliyot, todos aquellos que trabajan para otros o viven (solamente o sobre todo) de un salario son trabajadores (que repito es el termino que he utilizado), y de esos hay y muchos (la mayor parte de la población activa-e inactiva-).&quot;, en cuanto a lo que dice Peliyot : &quot;No se puede estar más de acuerdo con GB; todo se basa en el esclavismo. La justicia se basa en el esclavismo. Es injusto, por ejemplo, que los esclavos asalten latifundios; por tanto, con toda justicia, viene Pompeyo y los pasa por las armas.
Confucio, es decir, China, siempre respetó mucho a sus señores. Con la moral pasa lo mismo, hay una moral de los esclavos y una moral de los señores; que se parecen como un huevo a una castaña. ¿Cuál es la más poderosa…? Pues depende del número&quot;, fijate que también Marx pasaba de lo justo e injusto totalmente, la clave es quien controle el Estado y las leyes que este Estado marque respecto a lo que es de ese propio Estado o público y lo que es de los particulares (y que todo ello sea prudente, favorezca la eutaxia), así como su dialéctica frente a otros estados que también pueden querer medios de producción de este Estado o viceversa (ya sabeis la dialéctica de clases y estados, y por supuesto de Imperios- ya generadores, ya depredadores-)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy de acuedo con lo que dice el camarada Esquinas, es más yo he dicho en mi anterior comentario esto: «Eso sí como dice Peliyot, todos aquellos que trabajan para otros o viven (solamente o sobre todo) de un salario son trabajadores (que repito es el termino que he utilizado), y de esos hay y muchos (la mayor parte de la población activa-e inactiva-).», en cuanto a lo que dice Peliyot : «No se puede estar más de acuerdo con GB; todo se basa en el esclavismo. La justicia se basa en el esclavismo. Es injusto, por ejemplo, que los esclavos asalten latifundios; por tanto, con toda justicia, viene Pompeyo y los pasa por las armas.<br />
Confucio, es decir, China, siempre respetó mucho a sus señores. Con la moral pasa lo mismo, hay una moral de los esclavos y una moral de los señores; que se parecen como un huevo a una castaña. ¿Cuál es la más poderosa…? Pues depende del número», fijate que también Marx pasaba de lo justo e injusto totalmente, la clave es quien controle el Estado y las leyes que este Estado marque respecto a lo que es de ese propio Estado o público y lo que es de los particulares (y que todo ello sea prudente, favorezca la eutaxia), así como su dialéctica frente a otros estados que también pueden querer medios de producción de este Estado o viceversa (ya sabeis la dialéctica de clases y estados, y por supuesto de Imperios- ya generadores, ya depredadores-)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
