<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Amaiur, etarras sin grupo parlamentario	</title>
	<atom:link href="/2011/amaiur-eta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/amaiur-eta/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 30 May 2014 14:52:08 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: My Home Page		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-18601</link>

		<dc:creator><![CDATA[My Home Page]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 May 2014 14:52:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-18601</guid>

					<description><![CDATA[No es verdad que tras un parto por cesárea la leche materna tarde más en salir. Esto solo ocurre cuando se tarda mucho en hacer la primera amamantada, si se separa a la madre del recien nacido y si se le dan biberones, suero o chupetes, demorando las amamantadas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No es verdad que tras un parto por cesárea la leche materna tarde más en salir. Esto solo ocurre cuando se tarda mucho en hacer la primera amamantada, si se separa a la madre del recien nacido y si se le dan biberones, suero o chupetes, demorando las amamantadas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17094</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jan 2014 11:58:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17094</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…&quot;

En primer lugar soy soy un verdadero vasco (mis antepasados son vizcainos) y no me quitaría el sueño que tu euskera desapareciera. Si la única forma de que dejeis de dar la lata con vuestras anormalizaciones linguisticas es que el euskera desaparezca, que así sea. 

En segundo lugar no no te explico a tí cual es tu cultura o tu idioma, así que os exijo que dejeis de incordiar explicándome cual es mi cultura y mi identidad.


&quot;De morir el euskara, no quiero mas vivir&quot;

Pues a ver os suicidais pronto y nos dejais al resto vivir en paz.


&quot;OFICIAL ? YA VEREIS DENTRO DE POCO LO QUE VA A SER OFICIAL EN EUSKAL HERRIA !!!&quot;

Es decir, prohibir el castellano. ¿Y como sugieres hacerlo? ¿Vas a poner un policía político en cada esquina para vigilar que nadie hable castellano? ¿Y que hareis con los que hablamos castellano? ¿Nos ejecutareis o construireis campos de exterminio para un par de millones de personas? ¿Lo de prohibir no era cosa de franquistas?


&quot;Los euskaldunes no se parecen en nada a los españoles. Idioma, costumbres, caracter… nada que ver.&quot;

Vaya por Dios. En mi trabajo tengo tres compañeros euskaldunes (de 35 personas), y excepto porque son los raritos que saben euskera, no son diferentes en nada a los que no hablamos euskera (lo que tu llamas españoles). Uno de ellos se mofa del nacionalismo, vaya, se rie de sujetos patéticos como tú; otro, en palabras textuales, se limpia el culo con la ikuriña.


Te doy las gracias, porque me pasado un buen rato riéndome.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…»</p>
<p>En primer lugar soy soy un verdadero vasco (mis antepasados son vizcainos) y no me quitaría el sueño que tu euskera desapareciera. Si la única forma de que dejeis de dar la lata con vuestras anormalizaciones linguisticas es que el euskera desaparezca, que así sea. </p>
<p>En segundo lugar no no te explico a tí cual es tu cultura o tu idioma, así que os exijo que dejeis de incordiar explicándome cual es mi cultura y mi identidad.</p>
<p>«De morir el euskara, no quiero mas vivir»</p>
<p>Pues a ver os suicidais pronto y nos dejais al resto vivir en paz.</p>
<p>«OFICIAL ? YA VEREIS DENTRO DE POCO LO QUE VA A SER OFICIAL EN EUSKAL HERRIA !!!»</p>
<p>Es decir, prohibir el castellano. ¿Y como sugieres hacerlo? ¿Vas a poner un policía político en cada esquina para vigilar que nadie hable castellano? ¿Y que hareis con los que hablamos castellano? ¿Nos ejecutareis o construireis campos de exterminio para un par de millones de personas? ¿Lo de prohibir no era cosa de franquistas?</p>
<p>«Los euskaldunes no se parecen en nada a los españoles. Idioma, costumbres, caracter… nada que ver.»</p>
<p>Vaya por Dios. En mi trabajo tengo tres compañeros euskaldunes (de 35 personas), y excepto porque son los raritos que saben euskera, no son diferentes en nada a los que no hablamos euskera (lo que tu llamas españoles). Uno de ellos se mofa del nacionalismo, vaya, se rie de sujetos patéticos como tú; otro, en palabras textuales, se limpia el culo con la ikuriña.</p>
<p>Te doy las gracias, porque me pasado un buen rato riéndome.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17092</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jan 2014 09:57:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17092</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Es curiosa la mezcla en las autodenominadas “izquierdas actuales” de toques neoliberales, socialdemócratas y etnicistas, más cierto toque de relativismo cultural. Compárese esto con las izquierdas en tiempos de nuestros abuelos y bisabuelos.&quot;

En la España actual para ser de izquierdas:
- Debes decir que la II República molaba mogollón, era la asboluta perfección. Solo los fatxas se levantaron contra la II república; los comunistas, anarquistas,... nunca se levantaron contra la II república.
- Debes mostrar atracción por el islamismo.
- Debes apoyar los nacionalismos identitarios y étnicos (vasquismo, catalanismo,...), los neofeudalismos.
- Debes agitar la bandera de los presos de la ETA (como Sanchez Gordillo) y ponerte el pañuelo palestino (esto te otorga 1000 puntos).
- Debes defender la importación de miles de criminales justificando esta importación en los inmigrantes que han venido a aportar. La respuesta siempre de ser: Eres un xenofobo, un racista, un nacionalcatolicista,...
- Debes decir que no existe alternativa al estado de las taifas, perdón, autonomías. Cualquier alternativa es fascista.
- A cualquier argumento que no entre dentro de las categorías anteriores debe ser respondido con las palabras fascista, fatxa, pepero, franquista, católico,... sin aportar ningún argumento.

En la España actual, ha desaparecido de la política por completo el intercambio de ideas. Hoy todo son consignas y cliches completamente vacíos que se repiten una y otra vez. No hay más que entrar en los comentarios de las noticias de 20minutos, suelen estar lleno de militantes del PP, PSOE, IU, CIU, proetarras,... que llenan decenas páginas de comentarios intercambiándose consignas e insultos sin aportar nada.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Es curiosa la mezcla en las autodenominadas “izquierdas actuales” de toques neoliberales, socialdemócratas y etnicistas, más cierto toque de relativismo cultural. Compárese esto con las izquierdas en tiempos de nuestros abuelos y bisabuelos.»</p>
<p>En la España actual para ser de izquierdas:<br />
-- Debes decir que la II República molaba mogollón, era la asboluta perfección. Solo los fatxas se levantaron contra la II república; los comunistas, anarquistas,&#8230; nunca se levantaron contra la II república.<br />
-- Debes mostrar atracción por el islamismo.<br />
-- Debes apoyar los nacionalismos identitarios y étnicos (vasquismo, catalanismo,&#8230;), los neofeudalismos.<br />
-- Debes agitar la bandera de los presos de la ETA (como Sanchez Gordillo) y ponerte el pañuelo palestino (esto te otorga 1000 puntos).<br />
-- Debes defender la importación de miles de criminales justificando esta importación en los inmigrantes que han venido a aportar. La respuesta siempre de ser: Eres un xenofobo, un racista, un nacionalcatolicista,&#8230;<br />
-- Debes decir que no existe alternativa al estado de las taifas, perdón, autonomías. Cualquier alternativa es fascista.<br />
-- A cualquier argumento que no entre dentro de las categorías anteriores debe ser respondido con las palabras fascista, fatxa, pepero, franquista, católico,&#8230; sin aportar ningún argumento.</p>
<p>En la España actual, ha desaparecido de la política por completo el intercambio de ideas. Hoy todo son consignas y cliches completamente vacíos que se repiten una y otra vez. No hay más que entrar en los comentarios de las noticias de 20minutos, suelen estar lleno de militantes del PP, PSOE, IU, CIU, proetarras,&#8230; que llenan decenas páginas de comentarios intercambiándose consignas e insultos sin aportar nada.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: m33		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17088</link>

		<dc:creator><![CDATA[m33]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jan 2014 20:22:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17088</guid>

					<description><![CDATA[Anda que el Argamesilla no va d&#039;enterao. Llamar a la ultraconservadora Ayn Rand neoliberal es el colmo de la desfachatez, ignorancia y un anacronismo del carajo de la vela.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Anda que el Argamesilla no va d&#8217;enterao. Llamar a la ultraconservadora Ayn Rand neoliberal es el colmo de la desfachatez, ignorancia y un anacronismo del carajo de la vela.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17083</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jan 2014 12:38:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17083</guid>

					<description><![CDATA[&quot;En primer lugar quiero comentarte, que si me dirijo a Bilbao(Bilbo) y hablo en castellano, estoy hablando una de las lenguas oficiales de esa ciudad, esto puede gustarte o no, pero es la realidad.&quot;

No solo estás hablando una lengua oficial, sino que además estarás hablando la lengua mayoritaria de Bilbao. Si hablas en euskera la mayoría de la población no te entenderá.

Bilbao no es Euskal Herria, se pongan como se pongan los imperialistas como ese tal Ardibaltz. Ese tal Ardibaltz y los suyos no respetan la diversidad linguistica que existe en el País Vasco: Hay zonas en las que la población ha hablado euskera en el dia a día, y otras en las que nunca se ha hablado euskera. 35 años llevan intentando imponernos a los bilbainos su lengua. Mucho respeto a la diversidad que reclaman, pero de su fantasiona e imperialista euskal herria hacia fuera. De puertas a dentro no lo toleran.

En Bilbao tenemos elementos que no se repiten en ninguna otra población, como el pastel carolina, el pastel de arroz, el bollo de mantequilla. Y esto solamente en gastronomía. También usamos vocabulario que no se usa en ningún otro sitio (http://www.saretik.net/wqtxokoa/2002/informazio%20orokorra/diccionario.htm).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«En primer lugar quiero comentarte, que si me dirijo a Bilbao(Bilbo) y hablo en castellano, estoy hablando una de las lenguas oficiales de esa ciudad, esto puede gustarte o no, pero es la realidad.»</p>
<p>No solo estás hablando una lengua oficial, sino que además estarás hablando la lengua mayoritaria de Bilbao. Si hablas en euskera la mayoría de la población no te entenderá.</p>
<p>Bilbao no es Euskal Herria, se pongan como se pongan los imperialistas como ese tal Ardibaltz. Ese tal Ardibaltz y los suyos no respetan la diversidad linguistica que existe en el País Vasco: Hay zonas en las que la población ha hablado euskera en el dia a día, y otras en las que nunca se ha hablado euskera. 35 años llevan intentando imponernos a los bilbainos su lengua. Mucho respeto a la diversidad que reclaman, pero de su fantasiona e imperialista euskal herria hacia fuera. De puertas a dentro no lo toleran.</p>
<p>En Bilbao tenemos elementos que no se repiten en ninguna otra población, como el pastel carolina, el pastel de arroz, el bollo de mantequilla. Y esto solamente en gastronomía. También usamos vocabulario que no se usa en ningún otro sitio (<a href="http://www.saretik.net/wqtxokoa/2002/informazio%20orokorra/diccionario.htm" rel="nofollow ugc">http://www.saretik.net/wqtxokoa/2002/informazio%20orokorra/diccionario.htm</a>).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17082</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jan 2014 12:17:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17082</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Podrias hablar en Bilbao, porke esta muy lleno de españoles, pero si te adentras un poquito en el interior, en el corazon de mi pueblo, te daras cuenta de que no entiendes ni una palabra de lo que dice esta extraña gente, te daras cuenta, de que no estas en España.&quot;


Pefecto entonces: Levantamos una alambrada entorno a tu pueblacho de mala muerte y lo declaramos otro país. Así te quedes con tus hechos diferenciales y tus superiodidares raciales y nos dejas al resto vivir en paz.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Podrias hablar en Bilbao, porke esta muy lleno de españoles, pero si te adentras un poquito en el interior, en el corazon de mi pueblo, te daras cuenta de que no entiendes ni una palabra de lo que dice esta extraña gente, te daras cuenta, de que no estas en España.»</p>
<p>Pefecto entonces: Levantamos una alambrada entorno a tu pueblacho de mala muerte y lo declaramos otro país. Así te quedes con tus hechos diferenciales y tus superiodidares raciales y nos dejas al resto vivir en paz.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17081</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jan 2014 12:04:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17081</guid>

					<description><![CDATA[ArdiBaltz: 

&quot;Hola soy vasko voté a Amaiur. Queria preguntaros si sois españoles o sudamericanos engañaus…&quot;

Hola, soy vasco (vasco de raza, como tu dices) y no he votado ni votare a partidos vasquistas. No me interesan los proyectos neofeudalistas.

Y si, soy español, tan español como tu.


&quot;Huele muy mal aki, yo kreo k sois nazis o algo, porke de izkierda teneis lo ke yo de espainol.&quot;

Y tanto que huele mal por aquí. ¿Te crees más guay escribiendo todo con K? ¿Acusas de nazis a los demás tras reconocer que eres un votante de un partido nazi? Y si, tu eres español. Quizá deberias mirar tu DNI, si no fueras español no habrías podido votar a Amaiur.


&quot;Bueno nada mas solo me pasaba a deciros k si de verdad os creeis de “izkierdas”, ke sois los bufones del mundo, TODA LA IZKIERDA MUNDIAL esta con nosotros y nuestra causa&quot;

Bueno, solo quería comentar que eres uno de esos lobotomizados que considera que el mundo se divide entre fachas (los no mios) o los no fachas (los mios), y en este punto se acaba todo tu argumentación. Y claro, como por aquí el personal no es proetarra, ya debe ser fatxa y del Rajoy, pedazo argumentación. Ya has dejado constancia de tus pocas luces. Si no fuera porque sois una panda de criminales, me darías pena.


&quot;pero tienes que saber que los vascos nos llamamos a nosotros mismos “euskaldun”&quot;

Yo soy vasco y no me llamo a mi mismo euskaldun.


&quot;nos miran con admiracion&quot;

¡Que risa! ¿Es un chiste? ¿Es lo que te han contado en las borrikotabernas?


&quot;Tu niegas mi libertad, me atas a tu patraña de España&quot;

No como vosotros, que asesinar a 800 personas, y provocar el exilio de cientos de miles de personas no es negar la libertad. Y todo por tu patraña de euskal herria.


&quot;Hablame de violencia, muertes, asesinatos, bombas… Yo te respondo con Franco, Gernika, Nazis, España…&quot;

A ver si lo he entendido, como franco fue muy malo, eso te da derecho a asesinar a 800 personas. Interesante lo tuyo.

Respecto a Gernica, era el lugar en el que la población de algunas zonas de Vizcaya se reunía para tomar decisiones. En ningún caso es símbolo de vuestra fantasiosa euskal herria. Y con respecto a ese bombardeo, Gernica fue bombardeada como también fue bombardeado Bilbao y muchisimos otros lugares. Por otro lado debo recordar que los vasquistas apoyasteis el levantamiento militar de Franco.


&quot;Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…&quot; &quot;De morir el euskara, no quiero mas vivir&quot;

Vaya, que lo tuyo y lo de esos &quot;verdaderos vascos&quot; es puro etnicismo y fanatismo, como los talibanes o los nazis (los de los años 30 en alemania).


&quot;Comparar a un vasco con un español es la mayor ofensa que me puedes hacer&quot;

A mi me produce ofensa que a los vascos se nos haya asociado a terrorismo por gentuza como tú. A mi me produce ofensa que miles de vascos (de ascendencia vasca) hayan tenido que irse del lugar donde ellos y sus ancestros nacieron porque mesetarios conversos con apellidos como sanchez los hayan declarado que los primeros &quot;no son vascos&quot;. Me produce ofensa que la gente del PNV (nacionalismo moderado) use expresiones como &quot;chicos de la gasolina&quot; o &quot;ETA sacude el árbol y nosotros recogemos los frutos&quot;.


&quot;Siempre hemos luchado contra el fascismo, el nazismo y el totalitarismo de España.&quot;

¿Así que no te defines como fascista, nazi y totalitario después de tus anteriores intervenciones?.


&quot;incultos engañados, ineptos titeres, no existis para el pueblo vasco.&quot;

¡Ostia! ¡No sabía que los vascos fueramos una potencia mundial! ¿Que serán según tú los EEUU, Rusia o China?


&quot;No puedo entender cómo una persona puede ser tan nacionalsocialista como el tal Ardibaltz.&quot;

En lo que ellos llaman Euskal Herria hay pueblos y zonas donde la mayoría de la población son como este tal &quot;Ardibaltz&quot;. Imaginate haber nacido en un pueblito de 200 personas en el que todos los vecinos se conocen. Desde pequeños haber visto las calles adornadas con fotos de etarras, y carteles exaltando al integrismo vasquista (http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg, http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg), sin que nadie se atreva a quitarlas. Desde pequeñitos asistiendo a manifestaciones de exaltación proetarras. Desde pequeñitos viendo como nombran hijos predilectos del municipio a asesinos múltiples y como sus fotos cuelgan de la balconada del ayundamiento. Desde pequeñitos viendo como los vecinos acosan a ese otro vecino que no agacha la cabeza y les planta cara a estos nazis, como le señalan, como aparecen pintadas periódicamente con una diana y su nombre en el centro, como tienen que ir escoltados por la calle, como tiene que trasladar a su familia fuera de su gloriosa euskal herria para que puedan vivir en libertad, ... y todo a plena luz del día, sin ocultarse. Y cuando lo asesinan los vecinos dicen: Se lo tenía merecido. Y como nadie se atreve a ir a su entierro, por miedo a que le apunten en la lista negra y ser el siguiente. Y en muchos comercios no le atienden, por miedo de ser señalados ellos también. En un mundo así, muchos chavales terminan lobotomizados, y los que no suelen callar y mostrar la apariencia de haber sido lobotomizados, simulando una gran sonrisa cuando oyen lo del &quot;se lo tenía merecido&quot; como estrategia de supervivencia. 

Y después dicen que ellos no son nazis.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>ArdiBaltz: </p>
<p>«Hola soy vasko voté a Amaiur. Queria preguntaros si sois españoles o sudamericanos engañaus…»</p>
<p>Hola, soy vasco (vasco de raza, como tu dices) y no he votado ni votare a partidos vasquistas. No me interesan los proyectos neofeudalistas.</p>
<p>Y si, soy español, tan español como tu.</p>
<p>«Huele muy mal aki, yo kreo k sois nazis o algo, porke de izkierda teneis lo ke yo de espainol.»</p>
<p>Y tanto que huele mal por aquí. ¿Te crees más guay escribiendo todo con K? ¿Acusas de nazis a los demás tras reconocer que eres un votante de un partido nazi? Y si, tu eres español. Quizá deberias mirar tu DNI, si no fueras español no habrías podido votar a Amaiur.</p>
<p>«Bueno nada mas solo me pasaba a deciros k si de verdad os creeis de “izkierdas”, ke sois los bufones del mundo, TODA LA IZKIERDA MUNDIAL esta con nosotros y nuestra causa»</p>
<p>Bueno, solo quería comentar que eres uno de esos lobotomizados que considera que el mundo se divide entre fachas (los no mios) o los no fachas (los mios), y en este punto se acaba todo tu argumentación. Y claro, como por aquí el personal no es proetarra, ya debe ser fatxa y del Rajoy, pedazo argumentación. Ya has dejado constancia de tus pocas luces. Si no fuera porque sois una panda de criminales, me darías pena.</p>
<p>«pero tienes que saber que los vascos nos llamamos a nosotros mismos “euskaldun”»</p>
<p>Yo soy vasco y no me llamo a mi mismo euskaldun.</p>
<p>«nos miran con admiracion»</p>
<p>¡Que risa! ¿Es un chiste? ¿Es lo que te han contado en las borrikotabernas?</p>
<p>«Tu niegas mi libertad, me atas a tu patraña de España»</p>
<p>No como vosotros, que asesinar a 800 personas, y provocar el exilio de cientos de miles de personas no es negar la libertad. Y todo por tu patraña de euskal herria.</p>
<p>«Hablame de violencia, muertes, asesinatos, bombas… Yo te respondo con Franco, Gernika, Nazis, España…»</p>
<p>A ver si lo he entendido, como franco fue muy malo, eso te da derecho a asesinar a 800 personas. Interesante lo tuyo.</p>
<p>Respecto a Gernica, era el lugar en el que la población de algunas zonas de Vizcaya se reunía para tomar decisiones. En ningún caso es símbolo de vuestra fantasiosa euskal herria. Y con respecto a ese bombardeo, Gernica fue bombardeada como también fue bombardeado Bilbao y muchisimos otros lugares. Por otro lado debo recordar que los vasquistas apoyasteis el levantamiento militar de Franco.</p>
<p>«Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…» «De morir el euskara, no quiero mas vivir»</p>
<p>Vaya, que lo tuyo y lo de esos «verdaderos vascos» es puro etnicismo y fanatismo, como los talibanes o los nazis (los de los años 30 en alemania).</p>
<p>«Comparar a un vasco con un español es la mayor ofensa que me puedes hacer»</p>
<p>A mi me produce ofensa que a los vascos se nos haya asociado a terrorismo por gentuza como tú. A mi me produce ofensa que miles de vascos (de ascendencia vasca) hayan tenido que irse del lugar donde ellos y sus ancestros nacieron porque mesetarios conversos con apellidos como sanchez los hayan declarado que los primeros «no son vascos». Me produce ofensa que la gente del PNV (nacionalismo moderado) use expresiones como «chicos de la gasolina» o «ETA sacude el árbol y nosotros recogemos los frutos».</p>
<p>«Siempre hemos luchado contra el fascismo, el nazismo y el totalitarismo de España.»</p>
<p>¿Así que no te defines como fascista, nazi y totalitario después de tus anteriores intervenciones?.</p>
<p>«incultos engañados, ineptos titeres, no existis para el pueblo vasco.»</p>
<p>¡Ostia! ¡No sabía que los vascos fueramos una potencia mundial! ¿Que serán según tú los EEUU, Rusia o China?</p>
<p>«No puedo entender cómo una persona puede ser tan nacionalsocialista como el tal Ardibaltz.»</p>
<p>En lo que ellos llaman Euskal Herria hay pueblos y zonas donde la mayoría de la población son como este tal «Ardibaltz». Imaginate haber nacido en un pueblito de 200 personas en el que todos los vecinos se conocen. Desde pequeños haber visto las calles adornadas con fotos de etarras, y carteles exaltando al integrismo vasquista (<a href="http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg" rel="nofollow ugc">http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg</a>, <a href="http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg" rel="nofollow ugc">http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg</a>), sin que nadie se atreva a quitarlas. Desde pequeñitos asistiendo a manifestaciones de exaltación proetarras. Desde pequeñitos viendo como nombran hijos predilectos del municipio a asesinos múltiples y como sus fotos cuelgan de la balconada del ayundamiento. Desde pequeñitos viendo como los vecinos acosan a ese otro vecino que no agacha la cabeza y les planta cara a estos nazis, como le señalan, como aparecen pintadas periódicamente con una diana y su nombre en el centro, como tienen que ir escoltados por la calle, como tiene que trasladar a su familia fuera de su gloriosa euskal herria para que puedan vivir en libertad, &#8230; y todo a plena luz del día, sin ocultarse. Y cuando lo asesinan los vecinos dicen: Se lo tenía merecido. Y como nadie se atreve a ir a su entierro, por miedo a que le apunten en la lista negra y ser el siguiente. Y en muchos comercios no le atienden, por miedo de ser señalados ellos también. En un mundo así, muchos chavales terminan lobotomizados, y los que no suelen callar y mostrar la apariencia de haber sido lobotomizados, simulando una gran sonrisa cuando oyen lo del «se lo tenía merecido» como estrategia de supervivencia. </p>
<p>Y después dicen que ellos no son nazis.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: republica bananera		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-17080</link>

		<dc:creator><![CDATA[republica bananera]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jan 2014 12:01:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-17080</guid>

					<description><![CDATA[ArdiBaltz: 

&quot;Hola soy vasko voté a Amaiur. Queria preguntaros si sois españoles o sudamericanos engañaus…&quot;

Hola, soy vasco (vasco de raza, como tu dices) y no he votado ni votare a partidos vasquistas. No me interesan los proyectos neofeudalistas.

Y si, soy español, tan español como tu.


&quot;Huele muy mal aki, yo kreo k sois nazis o algo, porke de izkierda teneis lo ke yo de espainol.&quot;

Y tanto que huele mal por aquí. ¿Te crees más guay escribiendo todo con K? ¿Acusas de nazis a los demás tras reconocer que eres un votante de un partido nazi? Y si, tu eres español. Quizá deberías mirar tu DNI, si no fueras español no habrías podido votar a Amaiur.


&quot;Bueno nada mas solo me pasaba a deciros k si de verdad os creeis de “izkierdas”, ke sois los bufones del mundo, TODA LA IZKIERDA MUNDIAL esta con nosotros y nuestra causa&quot;

Bueno, solo quería comentar que eres uno de esos lobotomizados que considera que el mundo se divide entre fachas (los no mios) o los no fachas (los mios), y en este punto se acaba todo tu argumentación. Y claro, como por aquí el personal no es proetarra, ya debe ser fatxa y del Rajoy, pedazo argumentación. Ya has dejado constancia de tus pocas luces. Si no fuera porque sois una panda de criminales, me darías pena.


&quot;pero tienes que saber que los vascos nos llamamos a nosotros mismos “euskaldun”&quot;

Yo soy vasco y no me llamo a mi mismo euskaldun.


&quot;nos miran con admiracion&quot;

¡Que risa! ¿Es un chiste? ¿Es lo que te han contado en las borrikotabernas?


&quot;Tu niegas mi libertad, me atas a tu patraña de España&quot;

No como vosotros, que asesinar a 800 personas, y provocar el exilio de cientos de miles de personas no es negar la libertad. Y todo por tu patraña de euskal herria.


&quot;Hablame de violencia, muertes, asesinatos, bombas… Yo te respondo con Franco, Gernika, Nazis, España…&quot;

A ver si lo he entendido, como franco fue muy malo, eso te da derecho a asesinar a 800 personas. Interesante lo tuyo.

Respecto a Gernica, era el lugar en el que la población de algunas zonas de Vizcaya se reunía para tomar decisiones. En ningún caso es símbolo de vuestra fantasiosa euskal herria. Y con respecto a ese bombardeo, Gernica fue bombardeada como también fue bombardeado Bilbao y muchisimos otros lugares. Por otro lado debo recordar que los vasquistas apoyasteis el levantamiento militar de Franco.


&quot;Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…&quot; &quot;De morir el euskara, no quiero mas vivir&quot;

Vaya, que lo tuyo y lo de esos &quot;verdaderos vascos&quot; es puro etnicismo y fanatismo, como los talibanes o los nazis (los de los años 30 en alemania).


&quot;Comparar a un vasco con un español es la mayor ofensa que me puedes hacer&quot;

A mi me produce ofensa que a los vascos se nos haya asociado a terrorismo por gentuza como tú. A mi me produce ofensa que miles de vascos (de ascendencia vasca) hayan tenido que irse del lugar donde ellos y sus ancestros nacieron porque mesetarios conversos con apellidos como sanchez los hayan declarado que los primeros &quot;no son vascos&quot;. Me produce ofensa que la gente del PNV (nacionalismo moderado) use expresiones como &quot;chicos de la gasolina&quot; o &quot;ETA sacude el árbol y nosotros recogemos los frutos&quot;.


&quot;Siempre hemos luchado contra el fascismo, el nazismo y el totalitarismo de España.&quot;

¿Así que no te defines como fascista, nazi y totalitario después de tus anteriores intervenciones?.


&quot;incultos engañados, ineptos titeres, no existis para el pueblo vasco.&quot;

¡Ostia! ¡No sabía que los vascos fueramos una potencia mundial! ¿Que serán según tú los EEUU, Rusia o China?


&quot;No puedo entender cómo una persona puede ser tan nacionalsocialista como el tal Ardibaltz.&quot;

En lo que ellos llaman Euskal Herria hay pueblos y zonas donde la mayoría de la población son como este tal &quot;Ardibaltz&quot;. Imaginate haber nacido en un pueblito de 200 personas en el que todos los vecinos se conocen. Desde pequeños haber visto las calles adornadas con fotos de etarras, y carteles exaltando al integrismo vasquista (http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg, http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg), sin que nadie se atreva a quitarlas. Desde pequeñitos asistiendo a manifestaciones de exaltación proetarras. Desde pequeñitos viendo como nombran hijos predilectos del municipio a asesinos múltiples y como sus fotos cuelgan de la balconada del ayundamiento. Desde pequeñitos viendo como los vecinos acosan a ese otro vecino que no agacha la cabeza y les planta cara a estos nazis, como le señalan, como aparecen pintadas periódicamente con una diana y su nombre en el centro, como tienen que ir escoltados por la calle, como tiene que trasladar a su familia fuera de su gloriosa euskal herria para que puedan vivir en libertad, ... y todo a plena luz del día, sin ocultarse. Y cuando lo asesinan los vecinos dicen: Se lo tenía merecido. Y como nadie se atreve a ir a su entierro, por miedo a que le apunten en la lista negra y ser el siguiente. Y en muchos comercios no le atienden, por miedo de ser señalados ellos también. En un mundo así, muchos chavales terminan lobotomizados, y los que no suelen callar y mostrar la apariencia de haber sido lobotomizados, simulando una gran sonrisa cuando oyen lo del &quot;se lo tenía merecido&quot; como estrategia de supervivencia.

Y después dicen que ellos no son nazis.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>ArdiBaltz: </p>
<p>«Hola soy vasko voté a Amaiur. Queria preguntaros si sois españoles o sudamericanos engañaus…»</p>
<p>Hola, soy vasco (vasco de raza, como tu dices) y no he votado ni votare a partidos vasquistas. No me interesan los proyectos neofeudalistas.</p>
<p>Y si, soy español, tan español como tu.</p>
<p>«Huele muy mal aki, yo kreo k sois nazis o algo, porke de izkierda teneis lo ke yo de espainol.»</p>
<p>Y tanto que huele mal por aquí. ¿Te crees más guay escribiendo todo con K? ¿Acusas de nazis a los demás tras reconocer que eres un votante de un partido nazi? Y si, tu eres español. Quizá deberías mirar tu DNI, si no fueras español no habrías podido votar a Amaiur.</p>
<p>«Bueno nada mas solo me pasaba a deciros k si de verdad os creeis de “izkierdas”, ke sois los bufones del mundo, TODA LA IZKIERDA MUNDIAL esta con nosotros y nuestra causa»</p>
<p>Bueno, solo quería comentar que eres uno de esos lobotomizados que considera que el mundo se divide entre fachas (los no mios) o los no fachas (los mios), y en este punto se acaba todo tu argumentación. Y claro, como por aquí el personal no es proetarra, ya debe ser fatxa y del Rajoy, pedazo argumentación. Ya has dejado constancia de tus pocas luces. Si no fuera porque sois una panda de criminales, me darías pena.</p>
<p>«pero tienes que saber que los vascos nos llamamos a nosotros mismos “euskaldun”»</p>
<p>Yo soy vasco y no me llamo a mi mismo euskaldun.</p>
<p>«nos miran con admiracion»</p>
<p>¡Que risa! ¿Es un chiste? ¿Es lo que te han contado en las borrikotabernas?</p>
<p>«Tu niegas mi libertad, me atas a tu patraña de España»</p>
<p>No como vosotros, que asesinar a 800 personas, y provocar el exilio de cientos de miles de personas no es negar la libertad. Y todo por tu patraña de euskal herria.</p>
<p>«Hablame de violencia, muertes, asesinatos, bombas… Yo te respondo con Franco, Gernika, Nazis, España…»</p>
<p>A ver si lo he entendido, como franco fue muy malo, eso te da derecho a asesinar a 800 personas. Interesante lo tuyo.</p>
<p>Respecto a Gernica, era el lugar en el que la población de algunas zonas de Vizcaya se reunía para tomar decisiones. En ningún caso es símbolo de vuestra fantasiosa euskal herria. Y con respecto a ese bombardeo, Gernica fue bombardeada como también fue bombardeado Bilbao y muchisimos otros lugares. Por otro lado debo recordar que los vasquistas apoyasteis el levantamiento militar de Franco.</p>
<p>«Te puedo asegurar que muchisimos verdaderos vascos (euskaldunes) se suicidarian si algun dia dejara de existir nuestra lengua, nuestra cultura, nuestra identidad…» «De morir el euskara, no quiero mas vivir»</p>
<p>Vaya, que lo tuyo y lo de esos «verdaderos vascos» es puro etnicismo y fanatismo, como los talibanes o los nazis (los de los años 30 en alemania).</p>
<p>«Comparar a un vasco con un español es la mayor ofensa que me puedes hacer»</p>
<p>A mi me produce ofensa que a los vascos se nos haya asociado a terrorismo por gentuza como tú. A mi me produce ofensa que miles de vascos (de ascendencia vasca) hayan tenido que irse del lugar donde ellos y sus ancestros nacieron porque mesetarios conversos con apellidos como sanchez los hayan declarado que los primeros «no son vascos». Me produce ofensa que la gente del PNV (nacionalismo moderado) use expresiones como «chicos de la gasolina» o «ETA sacude el árbol y nosotros recogemos los frutos».</p>
<p>«Siempre hemos luchado contra el fascismo, el nazismo y el totalitarismo de España.»</p>
<p>¿Así que no te defines como fascista, nazi y totalitario después de tus anteriores intervenciones?.</p>
<p>«incultos engañados, ineptos titeres, no existis para el pueblo vasco.»</p>
<p>¡Ostia! ¡No sabía que los vascos fueramos una potencia mundial! ¿Que serán según tú los EEUU, Rusia o China?</p>
<p>«No puedo entender cómo una persona puede ser tan nacionalsocialista como el tal Ardibaltz.»</p>
<p>En lo que ellos llaman Euskal Herria hay pueblos y zonas donde la mayoría de la población son como este tal «Ardibaltz». Imaginate haber nacido en un pueblito de 200 personas en el que todos los vecinos se conocen. Desde pequeños haber visto las calles adornadas con fotos de etarras, y carteles exaltando al integrismo vasquista (<a href="http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg" rel="nofollow ugc">http://imagenes.publico.es/resources/archivos/2009/7/8/1247050853990etadn.jpg</a>, <a href="http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg" rel="nofollow ugc">http://1.bp.blogspot.com/-R5pwz8Az_XU/TpK4kse62gI/AAAAAAAAGIs/0cQEwZv6ces/s1600/vivienda_ocupada_donostia_bildu.jpg</a>), sin que nadie se atreva a quitarlas. Desde pequeñitos asistiendo a manifestaciones de exaltación proetarras. Desde pequeñitos viendo como nombran hijos predilectos del municipio a asesinos múltiples y como sus fotos cuelgan de la balconada del ayundamiento. Desde pequeñitos viendo como los vecinos acosan a ese otro vecino que no agacha la cabeza y les planta cara a estos nazis, como le señalan, como aparecen pintadas periódicamente con una diana y su nombre en el centro, como tienen que ir escoltados por la calle, como tiene que trasladar a su familia fuera de su gloriosa euskal herria para que puedan vivir en libertad, &#8230; y todo a plena luz del día, sin ocultarse. Y cuando lo asesinan los vecinos dicen: Se lo tenía merecido. Y como nadie se atreve a ir a su entierro, por miedo a que le apunten en la lista negra y ser el siguiente. Y en muchos comercios no le atienden, por miedo de ser señalados ellos también. En un mundo así, muchos chavales terminan lobotomizados, y los que no suelen callar y mostrar la apariencia de haber sido lobotomizados, simulando una gran sonrisa cuando oyen lo del «se lo tenía merecido» como estrategia de supervivencia.</p>
<p>Y después dicen que ellos no son nazis.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-14858</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Apr 2013 07:15:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-14858</guid>

					<description><![CDATA[Estar por la libertad y el cambio, hoy día, es estar por la libertad de cambio, esto es, por el neoliberalismo. Recuerdo que en las asambleas del 15M se leían frases de la ultraliberal Ayn Rand, y nadie se preguntaba por esas frases. Simplemente sonaban bien, y se decían.

Es curiosa la mezcla en las autodenominadas &quot;izquierdas actuales&quot; de toques neoliberales, socialdemócratas y etnicistas, más cierto toque de relativismo cultural. Compárese esto con las izquierdas en tiempos de nuestros abuelos y bisabuelos.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estar por la libertad y el cambio, hoy día, es estar por la libertad de cambio, esto es, por el neoliberalismo. Recuerdo que en las asambleas del 15M se leían frases de la ultraliberal Ayn Rand, y nadie se preguntaba por esas frases. Simplemente sonaban bien, y se decían.</p>
<p>Es curiosa la mezcla en las autodenominadas «izquierdas actuales» de toques neoliberales, socialdemócratas y etnicistas, más cierto toque de relativismo cultural. Compárese esto con las izquierdas en tiempos de nuestros abuelos y bisabuelos.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cosmonauta		</title>
		<link>/2011/amaiur-eta/comment-page-2/#comment-14854</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cosmonauta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Apr 2013 18:49:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1949#comment-14854</guid>

					<description><![CDATA[Pluralidad de cambio y libertad... pero si pareces Von Mises con su acción humana libre y su dinamismo de decisiones. La izquierda ni está a favor ni en contra de la libertad, sino que se pregunta con Lenin, ¿libertad para qué? ¿cambio para qué? También los liberales están a favor de la libertad y del cambio pero para explotarnos más y más cada día. Si quieres la libertad para atomizar nuestro Estado, vale, pero no reivindiques ideas abstractas para hacerlo con el timo de que &quot;son de izquierdas&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pluralidad de cambio y libertad&#8230; pero si pareces Von Mises con su acción humana libre y su dinamismo de decisiones. La izquierda ni está a favor ni en contra de la libertad, sino que se pregunta con Lenin, ¿libertad para qué? ¿cambio para qué? También los liberales están a favor de la libertad y del cambio pero para explotarnos más y más cada día. Si quieres la libertad para atomizar nuestro Estado, vale, pero no reivindiques ideas abstractas para hacerlo con el timo de que «son de izquierdas».</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
