<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Sobre el 25-S y el intento de ocupar el Congreso	</title>
	<atom:link href="/2012/sobre-intento-ocupacion-congreso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/sobre-intento-ocupacion-congreso/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 18:26:51 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/sobre-intento-ocupacion-congreso/#comment-3228</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 21:14:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3925#comment-3228</guid>

					<description><![CDATA[Como aquí no hay botón de &quot;Me gusta&quot;, esto se considerará como tal.

En todo caso, no hay muchas diferencias, por no decir ninguna, respecto a lo ya analizado hasta la saciedad sobre el 15-M; es lo mismo, son casi los mismos, la pseudo-ideología que envuelve a los &quot;cabecillas&quot;, y muchos no cabecillas, es la misma. Así es muy difícil.

En Argentina, cuando salieron a la calle y hubo 4 Presidentes en un par de horas, había en torno a un 20% de desempleo. ¿Cómo es posible que con un 25 y subiendo no pase nada...; porque a esto sólo se le puede llamar &quot;nada&quot;...? Ésta es la gran cuestión. O bien ese 25 es ficticio y hay una economía sumergida del carajo la vela, que la hay, o bien los descontentos, que son millones, carecen de capacidad crítica para darse cuenta de lo que pasa, que también los hay, o bien, dándose cuenta, carecen de plataformas reales y serias a las que adherirse para ir adquiriendo fuerza. El desengaño general es mayúsculo y nadie confía en nada... Resultados: 15-M, 25-S, 44-Y...

De hacer yoga en la Puerta del Sol, a ver si la democracia irreal cae por sí sola y se implanta la real, se pasa a rezar ante Neptuno, Cibeles y otros dioses diversos, a ver si a los diputados se les cae la cara de vergüenza. Infantilismo. Igual, lo que hay que hacer, es dejarse de tanto pacifismo o manos levantadas y participar más en la milicia... pero claro, entonces entran en objeción.

Menos mal que como estamos en 2012 y el mundo se acaba, sólo quedan poco más de un par de largos meses...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Como aquí no hay botón de «Me gusta», esto se considerará como tal.</p>
<p>En todo caso, no hay muchas diferencias, por no decir ninguna, respecto a lo ya analizado hasta la saciedad sobre el 15-M; es lo mismo, son casi los mismos, la pseudo-ideología que envuelve a los «cabecillas», y muchos no cabecillas, es la misma. Así es muy difícil.</p>
<p>En Argentina, cuando salieron a la calle y hubo 4 Presidentes en un par de horas, había en torno a un 20% de desempleo. ¿Cómo es posible que con un 25 y subiendo no pase nada&#8230;; porque a esto sólo se le puede llamar «nada»&#8230;? Ésta es la gran cuestión. O bien ese 25 es ficticio y hay una economía sumergida del carajo la vela, que la hay, o bien los descontentos, que son millones, carecen de capacidad crítica para darse cuenta de lo que pasa, que también los hay, o bien, dándose cuenta, carecen de plataformas reales y serias a las que adherirse para ir adquiriendo fuerza. El desengaño general es mayúsculo y nadie confía en nada&#8230; Resultados: 15-M, 25-S, 44-Y&#8230;</p>
<p>De hacer yoga en la Puerta del Sol, a ver si la democracia irreal cae por sí sola y se implanta la real, se pasa a rezar ante Neptuno, Cibeles y otros dioses diversos, a ver si a los diputados se les cae la cara de vergüenza. Infantilismo. Igual, lo que hay que hacer, es dejarse de tanto pacifismo o manos levantadas y participar más en la milicia&#8230; pero claro, entonces entran en objeción.</p>
<p>Menos mal que como estamos en 2012 y el mundo se acaba, sólo quedan poco más de un par de largos meses&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cardiles		</title>
		<link>/2012/sobre-intento-ocupacion-congreso/#comment-3226</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cardiles]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 19:37:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3925#comment-3226</guid>

					<description><![CDATA[Totalmente de acuerdo Javi con tu análisis nematológico. Yo añadiría que tecnológicamente (si es que se puede establer esta distinción nematología/tecnología de la revolución), parte de la culpa de la estulticia de estas manifestaciones la tiene la facilidad con se pueden convocar por la red. Quiero decir, que creo que parte de la fuerza de una concentración de gente le tiene que venir, de alguna manera, dada en el esfuerzo tecnológico mismo de su concentración, de su agregación. Y lo digo porque he estado en manifetaciones convocadas por la red y otras convocadas boca a boca (o a lo sumo con alguna reseña radiofónica) y no es lo mismo, con independencia de la consistencia de su causa y de la ponderación de las fuerzas desplegadas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Totalmente de acuerdo Javi con tu análisis nematológico. Yo añadiría que tecnológicamente (si es que se puede establer esta distinción nematología/tecnología de la revolución), parte de la culpa de la estulticia de estas manifestaciones la tiene la facilidad con se pueden convocar por la red. Quiero decir, que creo que parte de la fuerza de una concentración de gente le tiene que venir, de alguna manera, dada en el esfuerzo tecnológico mismo de su concentración, de su agregación. Y lo digo porque he estado en manifetaciones convocadas por la red y otras convocadas boca a boca (o a lo sumo con alguna reseña radiofónica) y no es lo mismo, con independencia de la consistencia de su causa y de la ponderación de las fuerzas desplegadas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juanjo		</title>
		<link>/2012/sobre-intento-ocupacion-congreso/#comment-3225</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juanjo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 19:05:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3925#comment-3225</guid>

					<description><![CDATA[Excelente.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Excelente.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
