<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Breves comentarios tras las elecciones gallegas y vascas	</title>
	<atom:link href="/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 18:25:32 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: JSocialista		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-5080</link>

		<dc:creator><![CDATA[JSocialista]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2012 21:03:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-5080</guid>

					<description><![CDATA[Sí, ya había caído en la existencia de proyectos políticos de corte nacionalsocialista como crear una Iberia(raza)de los pueblos(nacionalismo)o de la popularidad de la idea de Iberia entre sectores catalanistas, galleguistas, etc que con la unión con Portugal pretendían restar potencia a la lengua española dentro de nuestros territorios.

Por supuesto una unión Ibérica tiene que beneficiar nuestro hipotético proyecto hispanista y no beneficiar a proyectos depredadores.

Salud y muchas gracias por responderme tanto a Esquinas como a JaviArdura.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sí, ya había caído en la existencia de proyectos políticos de corte nacionalsocialista como crear una Iberia(raza)de los pueblos(nacionalismo)o de la popularidad de la idea de Iberia entre sectores catalanistas, galleguistas, etc que con la unión con Portugal pretendían restar potencia a la lengua española dentro de nuestros territorios.</p>
<p>Por supuesto una unión Ibérica tiene que beneficiar nuestro hipotético proyecto hispanista y no beneficiar a proyectos depredadores.</p>
<p>Salud y muchas gracias por responderme tanto a Esquinas como a JaviArdura.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Manuel		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-5022</link>

		<dc:creator><![CDATA[Manuel]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2012 14:02:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-5022</guid>

					<description><![CDATA[Buenas. Os dejo este vídeo que está en youtube. Muy ingenioso y acertado, contra el independentismo catalán. 

Reunión clandestina del Frente de Liberación de Cataluña (FLC), con Toni Cantó:

Reunión clandestina del Frente de Liberación de Cataluña - YouTube

SALUD.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas. Os dejo este vídeo que está en youtube. Muy ingenioso y acertado, contra el independentismo catalán. </p>
<p>Reunión clandestina del Frente de Liberación de Cataluña (FLC), con Toni Cantó:</p>
<p>Reunión clandestina del Frente de Liberación de Cataluña -- YouTube</p>
<p>SALUD.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4983</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 23:48:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4983</guid>

					<description><![CDATA[Muchas gracias por tus palabras, Jsocialista y por colaborar posteando. Te contesto rápidamente: estamos de acuerdo, a priori, en la creación de un Estado Ibérico, unión de España y Portugal. Ahora bien, como todo en esta vida y más en política, siempre habría que entrar a ver las condiciones concretas. Como decía Lenin, análisis concreto de la situación concreta. Igual que estamos a favor de la unión iberoamericana pero no queremos una unión al estilo mercantil-depredador de la Unión Europea, tampoco estaríamos a favor de una unión con Portugal donde alguna de las partes fuera depredadora o que fuera al estilo el &quot;Benelux&quot;, una suerte de unión económica que nada arreglara. Es decir, siempre hay que preguntarse el para qué en política.

Ciertamente, una Unión Ibérica sería más potente respecto a la Unión Europea, pero todo depende del tipo de unión. Estamos a favor de una unión que suponga la formación efectiva de una unidad, es decir, que hay que perder parte de la soberanía para forjar otra soberanía común. Si no, podría ser una unión de tipo confederal donde cada Estado guardara la soberanía real y efectiva siendo la unidad una apariencia. De nada sirve la unidad si detrás de una bandera común, un presidente común pero ficticio, y un parlamento común pero inoperante, se esconde sólo una unión mercantil para favorecer el libre mercado y no construir ninguna institución verdaderamente común que haga a la unión realmente más potente frente a sus enemigos.

Muchas gracias de nuevo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas gracias por tus palabras, Jsocialista y por colaborar posteando. Te contesto rápidamente: estamos de acuerdo, a priori, en la creación de un Estado Ibérico, unión de España y Portugal. Ahora bien, como todo en esta vida y más en política, siempre habría que entrar a ver las condiciones concretas. Como decía Lenin, análisis concreto de la situación concreta. Igual que estamos a favor de la unión iberoamericana pero no queremos una unión al estilo mercantil-depredador de la Unión Europea, tampoco estaríamos a favor de una unión con Portugal donde alguna de las partes fuera depredadora o que fuera al estilo el «Benelux», una suerte de unión económica que nada arreglara. Es decir, siempre hay que preguntarse el para qué en política.</p>
<p>Ciertamente, una Unión Ibérica sería más potente respecto a la Unión Europea, pero todo depende del tipo de unión. Estamos a favor de una unión que suponga la formación efectiva de una unidad, es decir, que hay que perder parte de la soberanía para forjar otra soberanía común. Si no, podría ser una unión de tipo confederal donde cada Estado guardara la soberanía real y efectiva siendo la unidad una apariencia. De nada sirve la unidad si detrás de una bandera común, un presidente común pero ficticio, y un parlamento común pero inoperante, se esconde sólo una unión mercantil para favorecer el libre mercado y no construir ninguna institución verdaderamente común que haga a la unión realmente más potente frente a sus enemigos.</p>
<p>Muchas gracias de nuevo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4980</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 23:26:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4980</guid>

					<description><![CDATA[JSocialista tu pregunta es muy interesante. Estas en lo cierto cuando dices que un estado ibérico sería más fuerte con unos 60 millones de habitantes respecto a terceras potencias. Todo ello sin perjuicio de lo que supondría una unión política con Portugal respecto a Iberoamérica, ya que sería un puente perfecto hacía la gran potencia emergente que es Brasil.
Pero hay que tener muy en cuenta que &quot;iberismo&quot; se dice de muchas maneras.....si investigas por la red verás webs iberistas de corte europeista y proponiendo una federación de &quot;pueblos ibéricos&quot;, como resultante de una suma de entidades folclóricas sin historia política.En definitiva ,IH se opone frontalmente a lo que sería una &quot;Iberia de los pueblos&quot;....integrada en la &quot;Europa de los pueblos&quot;.No sería aceptable por nuestra parte una federación ibérica asimétrica que diese como resultado la desmembración de España como nación política. 
Quiero decir que desde nuestra perspectiva sería aceptable y deseable una federación España-Portugal simétrica, con pretensiones unitarias, y a poder ser unicameral y presidencialista, con dos idiomas oficiales español y portugués, sin prohibir los idiomas regionales siempre y cuando no sean utilizados para dividir a los ciudadanos de esa hipotética federación.
Por último destacar que esa hipotética federación deberá ser construida bajo unas instituciones comunes históricas entre ambos países, y con una proyección iberoamericanista y no europeista.

Saludos y muchas gracias por comentar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>JSocialista tu pregunta es muy interesante. Estas en lo cierto cuando dices que un estado ibérico sería más fuerte con unos 60 millones de habitantes respecto a terceras potencias. Todo ello sin perjuicio de lo que supondría una unión política con Portugal respecto a Iberoamérica, ya que sería un puente perfecto hacía la gran potencia emergente que es Brasil.<br />
Pero hay que tener muy en cuenta que «iberismo» se dice de muchas maneras&#8230;..si investigas por la red verás webs iberistas de corte europeista y proponiendo una federación de «pueblos ibéricos», como resultante de una suma de entidades folclóricas sin historia política.En definitiva ,IH se opone frontalmente a lo que sería una «Iberia de los pueblos»&#8230;.integrada en la «Europa de los pueblos».No sería aceptable por nuestra parte una federación ibérica asimétrica que diese como resultado la desmembración de España como nación política.<br />
Quiero decir que desde nuestra perspectiva sería aceptable y deseable una federación España-Portugal simétrica, con pretensiones unitarias, y a poder ser unicameral y presidencialista, con dos idiomas oficiales español y portugués, sin prohibir los idiomas regionales siempre y cuando no sean utilizados para dividir a los ciudadanos de esa hipotética federación.<br />
Por último destacar que esa hipotética federación deberá ser construida bajo unas instituciones comunes históricas entre ambos países, y con una proyección iberoamericanista y no europeista.</p>
<p>Saludos y muchas gracias por comentar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JSocialista		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4976</link>

		<dc:creator><![CDATA[JSocialista]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 22:17:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4976</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, yo irrumpo aquí a plantear una cuestión que me parece interesante. Antes de todo aclaro que soy un estudiante de bachiller fascinado por la política, sociología, filosofía, etc y que a aprendido mucho con esta web, seguid así.

La pregunta que traigo es la siguiente ¿Qué opinan de la creación de un Estado Ibérico (Iberia)? Como fruto de la unión de España con Portugal y el resto de la península sería un país más potente e igualmente hispano, por lo que supongo que podría tener una mayor capacidad para oponerse a la UE, abandonarla y unirse a las izquierdas latinoamericanas.

Disculpen si tienen algún articulo sobre el tema porque yo no lo he visto.

Salud!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, yo irrumpo aquí a plantear una cuestión que me parece interesante. Antes de todo aclaro que soy un estudiante de bachiller fascinado por la política, sociología, filosofía, etc y que a aprendido mucho con esta web, seguid así.</p>
<p>La pregunta que traigo es la siguiente ¿Qué opinan de la creación de un Estado Ibérico (Iberia)? Como fruto de la unión de España con Portugal y el resto de la península sería un país más potente e igualmente hispano, por lo que supongo que podría tener una mayor capacidad para oponerse a la UE, abandonarla y unirse a las izquierdas latinoamericanas.</p>
<p>Disculpen si tienen algún articulo sobre el tema porque yo no lo he visto.</p>
<p>Salud!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4914</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 00:11:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4914</guid>

					<description><![CDATA[Por otro lado, el reconocimiento del derecho de autodeterminación se toparía con el problema irresoluble de determinar, como dice Fire, el sujeto titular de tal derecho. La lógica del derecho de autodeterminación llevaría irremisiblemente al hundimiento del Estado y a la imposibilidad de toda forma de organización política, dado que esta organización estaría permanentemente expuesta a la secesión de una parte de la misma. Y así hasta el infinito.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por otro lado, el reconocimiento del derecho de autodeterminación se toparía con el problema irresoluble de determinar, como dice Fire, el sujeto titular de tal derecho. La lógica del derecho de autodeterminación llevaría irremisiblemente al hundimiento del Estado y a la imposibilidad de toda forma de organización política, dado que esta organización estaría permanentemente expuesta a la secesión de una parte de la misma. Y así hasta el infinito.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4912</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Nov 2012 00:05:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4912</guid>

					<description><![CDATA[Juan, además de todo eso, el derecho de autodeterminación tiene que ver con la &quot;causa sui&quot;. Un materialista jamás aceptaría la &quot;causa sui&quot; por considerarla metafísica. Nada se autodetermina: en todo caso se codetermina o se heterodetermina. El mismo concepto de autonomía (la España de las autonomías) adolece de lo mismo.

Sobre lo que dices de que &quot;Cataluña no le reconocería el derecho de autodeterminación a Barcelona&quot;, escucha este audio de un nacionalista aranés que propone a una nacionalista catalana (Pilar Rahola) que después de la independencia de Cataluña, vendría la del Valle de Arán de la propia Cataluña. Pero eso no lo acepta el nacionalismo catalán. El &quot;derecho de autodeterminación&quot; sólo lo tienen ellos. ¡Faltaría más!

http://www.youtube.com/watch?v=CeDQxFNlgX8  

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Juan, además de todo eso, el derecho de autodeterminación tiene que ver con la «causa sui». Un materialista jamás aceptaría la «causa sui» por considerarla metafísica. Nada se autodetermina: en todo caso se codetermina o se heterodetermina. El mismo concepto de autonomía (la España de las autonomías) adolece de lo mismo.</p>
<p>Sobre lo que dices de que «Cataluña no le reconocería el derecho de autodeterminación a Barcelona», escucha este audio de un nacionalista aranés que propone a una nacionalista catalana (Pilar Rahola) que después de la independencia de Cataluña, vendría la del Valle de Arán de la propia Cataluña. Pero eso no lo acepta el nacionalismo catalán. El «derecho de autodeterminación» sólo lo tienen ellos. ¡Faltaría más!</p>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=CeDQxFNlgX8" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=CeDQxFNlgX8</a>  </p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4865</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 22:52:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4865</guid>

					<description><![CDATA[El derecho de autodeterminación es un disparate. La autodeterminación se ha ejercido como hecho, no como derecho, cuando a una tercera potencia le ha convenido: o sea, cuando la ocupación se ha vuelto militar o económicamente insostenible,o ambas cosas a la vez. Reconocer el derecho de autodeterminación contradice la naturaleza del Estado como titular del monopolio de la violencia legítima. Ningún Estado reconoce a una parte del mismo el derecho de secesión. Cataluña no se lo reconocerá a Barcelona.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El derecho de autodeterminación es un disparate. La autodeterminación se ha ejercido como hecho, no como derecho, cuando a una tercera potencia le ha convenido: o sea, cuando la ocupación se ha vuelto militar o económicamente insostenible,o ambas cosas a la vez. Reconocer el derecho de autodeterminación contradice la naturaleza del Estado como titular del monopolio de la violencia legítima. Ningún Estado reconoce a una parte del mismo el derecho de secesión. Cataluña no se lo reconocerá a Barcelona.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4471</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2012 01:01:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4471</guid>

					<description><![CDATA[Hola Botija:

Hay varios grabados, los estamos editando y saldrán en cuanto estén terminados. También se subirá en vídeo las Jornadas sobre la Caída de la URSS que grabamos en la Complutense. Os pedimos un poco de paciencia.

Gracias por preguntar. Nos animáis a continuar con lo que estamos haciendo, y a mejorar en aquello que sea posible.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Botija:</p>
<p>Hay varios grabados, los estamos editando y saldrán en cuanto estén terminados. También se subirá en vídeo las Jornadas sobre la Caída de la URSS que grabamos en la Complutense. Os pedimos un poco de paciencia.</p>
<p>Gracias por preguntar. Nos animáis a continuar con lo que estamos haciendo, y a mejorar en aquello que sea posible.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Botija		</title>
		<link>/2012/comentarios-elecciones-gallegas-vascas/#comment-4467</link>

		<dc:creator><![CDATA[Botija]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:22:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4006#comment-4467</guid>

					<description><![CDATA[Para Santiago Armesilla: se echan en falta nuevos programas de Zafarrancho ¿para cuándo?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Para Santiago Armesilla: se echan en falta nuevos programas de Zafarrancho ¿para cuándo?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
