<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Cómo cambiar el mundo	</title>
	<atom:link href="/2012/como-cambiar-el-mundo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/como-cambiar-el-mundo/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Jun 2012 19:01:04 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/como-cambiar-el-mundo/#comment-2031</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jun 2012 19:01:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2446#comment-2031</guid>

					<description><![CDATA[k, te has equivocado de gente con nosotros.

Salud.

Santiago.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>k, te has equivocado de gente con nosotros.</p>
<p>Salud.</p>
<p>Santiago.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/como-cambiar-el-mundo/#comment-2014</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jun 2012 14:10:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2446#comment-2014</guid>

					<description><![CDATA[Pues nos parece mal, porque no defendemos un Estado imperial español -que es lo que defiendes- sino la creación de una Alianza Socialista Iberoamericana, es decir, una Unión análoga a la URSS con toda las diferencias que hubiera que especificar propias la especial particularidad de la Hispanidad. Dado que esto no puede partir desde cero, es de suponer que será comenzado por algún país o países iberoamericanos que actúen influyendo en el resto para generar unas sociedades políticas iguales a las suyas. Esto es lo que Gustavo Bueno ha llamado &quot;Imperio generador&quot; en el primer sentido que definió Trotsky imperio, es decir, como la influencia de unos Estados sobre otros. En este sentido, y tal y como está la coyuntura, España no está en condiciones para iniciar tal influencia en la Hispanidad siendo otros países de Iberoamérica más potentes y capaces para hacerlo.

Si no defines qué entiendes por &quot;imperialismo&quot; y &quot;socialismo&quot; no sabemos exactamente a qué te estás refiriendo. Por lo que se deduce de tu planteamiento autogestionario, parece un posicionamiento de corte falangista, ya que las falanges españalas ahora andan proponiendo este tipo de medidas. Estamos a favor de la propiedad colectiva de los medios de producción, esto es, Estatal, que es la expresión institucional concreta y específica de ese colectivo. La propiedad &quot;cooperativa autogestinada&quot; no tiene nada de socialista, ya que defiende la propiedad privada de los medios de producción pues cada cooperativa es propietaria privada -como persona jurídica- de la empresa.

Ahora bien, la propiedad estatal de los medios de producción no significa la existencia de un &quot;Centro planificador&quot; que actué al modo idealista-monista previniendo el futuro y planificando en consecuencia. La planificación socialista más que hacerse ex antes se hace &quot;ex eventu&quot; y esto requiere explicar la teoría del valor-trabajo el proceso de validación del trabajo socialmente necesario. Así se puede constituir un socialismo pluralista y no monista como el soviético.

Salud y gracias por tus comentarios.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pues nos parece mal, porque no defendemos un Estado imperial español -que es lo que defiendes- sino la creación de una Alianza Socialista Iberoamericana, es decir, una Unión análoga a la URSS con toda las diferencias que hubiera que especificar propias la especial particularidad de la Hispanidad. Dado que esto no puede partir desde cero, es de suponer que será comenzado por algún país o países iberoamericanos que actúen influyendo en el resto para generar unas sociedades políticas iguales a las suyas. Esto es lo que Gustavo Bueno ha llamado «Imperio generador» en el primer sentido que definió Trotsky imperio, es decir, como la influencia de unos Estados sobre otros. En este sentido, y tal y como está la coyuntura, España no está en condiciones para iniciar tal influencia en la Hispanidad siendo otros países de Iberoamérica más potentes y capaces para hacerlo.</p>
<p>Si no defines qué entiendes por «imperialismo» y «socialismo» no sabemos exactamente a qué te estás refiriendo. Por lo que se deduce de tu planteamiento autogestionario, parece un posicionamiento de corte falangista, ya que las falanges españalas ahora andan proponiendo este tipo de medidas. Estamos a favor de la propiedad colectiva de los medios de producción, esto es, Estatal, que es la expresión institucional concreta y específica de ese colectivo. La propiedad «cooperativa autogestinada» no tiene nada de socialista, ya que defiende la propiedad privada de los medios de producción pues cada cooperativa es propietaria privada -como persona jurídica- de la empresa.</p>
<p>Ahora bien, la propiedad estatal de los medios de producción no significa la existencia de un «Centro planificador» que actué al modo idealista-monista previniendo el futuro y planificando en consecuencia. La planificación socialista más que hacerse ex antes se hace «ex eventu» y esto requiere explicar la teoría del valor-trabajo el proceso de validación del trabajo socialmente necesario. Así se puede constituir un socialismo pluralista y no monista como el soviético.</p>
<p>Salud y gracias por tus comentarios.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: k		</title>
		<link>/2012/como-cambiar-el-mundo/#comment-2010</link>

		<dc:creator><![CDATA[k]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jun 2012 09:30:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2446#comment-2010</guid>

					<description><![CDATA[Saludos me presento soy socialista e imperialista apuesto por la expansión del socialismo a través de un Estado socialista agresivo hacia el exterior, apuesto por la creación y conservación de empresas públicas en el extranjero para asegurar el suministro de bienes y el control y dominio ideológico del exterior a través de una política cultural socialista imperialista.

también defiendo que el Estado fomente cooperativas españolas autogestionadas, asociaciones de pequeños productores y empresas públicas autogestionadas

En el plano territorial, la reducción de competencias autonómicas, apuesto por la creación de un Imperio Socialista en España, hay que crear un partido basado en el imperialismo y el socialismo

¿que os parece?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Saludos me presento soy socialista e imperialista apuesto por la expansión del socialismo a través de un Estado socialista agresivo hacia el exterior, apuesto por la creación y conservación de empresas públicas en el extranjero para asegurar el suministro de bienes y el control y dominio ideológico del exterior a través de una política cultural socialista imperialista.</p>
<p>también defiendo que el Estado fomente cooperativas españolas autogestionadas, asociaciones de pequeños productores y empresas públicas autogestionadas</p>
<p>En el plano territorial, la reducción de competencias autonómicas, apuesto por la creación de un Imperio Socialista en España, hay que crear un partido basado en el imperialismo y el socialismo</p>
<p>¿que os parece?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: juan		</title>
		<link>/2012/como-cambiar-el-mundo/#comment-1398</link>

		<dc:creator><![CDATA[juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Mar 2012 21:32:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2446#comment-1398</guid>

					<description><![CDATA[Tiene muy buena pinta. Habrá que leerlo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tiene muy buena pinta. Habrá que leerlo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
