<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La abdicación del Rey y la causa socialista iberoamericana	</title>
	<atom:link href="/2014/abdicarey/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/abdicarey/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2014 11:07:12 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18719</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jun 2014 11:07:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18719</guid>

					<description><![CDATA[Perdona entonces por la parrafada! Te contesto con un no. El autónomo no estaría sujeto a leyes capitalistas porque lo que define al capitalismo es la dinámica de acumulación y rotación de capital en manos de manos privadas. El autónomo puede generar frutos de su trabajo pero tener limitada la acumulación de capital. Recuerdo que el mercado, en sí mismo, no es sinónimos de capitalismo. En la URSS, en las sociedades feudales, en el Imperio romano y en sociedades prehistóricas había mercados y comercio -a escalas históricas diferentes, eso sí- pero no eran sociedades capitalistas.

El modelo soviético fue incluir a lo que llamamos autónomos en asociaciones generales (&quot;Asociación de Escritores soviéticos&quot;, &quot;Asociación de Carpinteros&quot;, etc.). Estas asociaciones coordinaban verticalmente la labor, tarifas y los derechos y obligaciones de estos profesionales. Personalmente no creo que sea la mejor opción para todo lo que actualmente entra en la rúbrica de &quot;autónomos&quot;. Para no alargarme, remito a mi contestación anterior para indicar por donde iría nuestra propuesta.

Un cordial saludo, y gracias de nuevo por participar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Perdona entonces por la parrafada! Te contesto con un no. El autónomo no estaría sujeto a leyes capitalistas porque lo que define al capitalismo es la dinámica de acumulación y rotación de capital en manos de manos privadas. El autónomo puede generar frutos de su trabajo pero tener limitada la acumulación de capital. Recuerdo que el mercado, en sí mismo, no es sinónimos de capitalismo. En la URSS, en las sociedades feudales, en el Imperio romano y en sociedades prehistóricas había mercados y comercio -a escalas históricas diferentes, eso sí- pero no eran sociedades capitalistas.</p>
<p>El modelo soviético fue incluir a lo que llamamos autónomos en asociaciones generales («Asociación de Escritores soviéticos», «Asociación de Carpinteros», etc.). Estas asociaciones coordinaban verticalmente la labor, tarifas y los derechos y obligaciones de estos profesionales. Personalmente no creo que sea la mejor opción para todo lo que actualmente entra en la rúbrica de «autónomos». Para no alargarme, remito a mi contestación anterior para indicar por donde iría nuestra propuesta.</p>
<p>Un cordial saludo, y gracias de nuevo por participar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pedro		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18712</link>

		<dc:creator><![CDATA[pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2014 15:06:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18712</guid>

					<description><![CDATA[Gracias por la respuesta, pero yo me refería más bien a la oposición que se hace entre el pequeño autónomo y la gran empresa. Si ésta ùltima, dice el texto, se rige bajo las leyes capitalistas, ya no es socialismo. Pero el autónomo sí estaría sujeto a las leyes capitalistas?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por la respuesta, pero yo me refería más bien a la oposición que se hace entre el pequeño autónomo y la gran empresa. Si ésta ùltima, dice el texto, se rige bajo las leyes capitalistas, ya no es socialismo. Pero el autónomo sí estaría sujeto a las leyes capitalistas?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Ante la declaración republicana del Ateneo de Madrid &#171; Izquierda Hispánica		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18709</link>

		<dc:creator><![CDATA[Ante la declaración republicana del Ateneo de Madrid &#171; Izquierda Hispánica]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2014 08:00:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18709</guid>

					<description><![CDATA[[...] &#171; La abdicación del Rey y la causa socialista iberoamericana [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] &laquo; La abdicación del Rey y la causa socialista iberoamericana [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18673</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Jun 2014 18:57:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18673</guid>

					<description><![CDATA[Me es muy útil tu aportación estimado Esquinas, sobre la planificación a distintas escalas que no es en absouto incompatible con la planificación central que en todo caso debe &quot;ratificar&quot; ex post la decisión tomada por la empresa individual digamos a &quot;pie de obra&quot;, sobre todo a efectos de contabilidad macroecónomica en el nivel de las tablas input-output.

E cuanto a lo del estado potente coincido contigo plenamente, es unaaberración de nuestra epoca que estéde moda la vuelta a las polis ó a las comunas medievales.

Hablaste también de la defectuosa gestión administrativa, quizás uno de los problemas estaba en el monopolio &quot;monista&quot; del Pcus, parece que stalin era consciente de ese problema lo mismo que Beria, e intentó hacerreformas en este sentido, reduciendo el poder del Pcus, esa es la tesis de Grover furr y algunos historiadores rusos;en suma parece que la estructura institucional  presentaba defectos que se agrandaron en el mundo de la postguerra y una vez desaparecida a &quot;auctoritas de stalin no hizo más que agravarse  en el tiempo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me es muy útil tu aportación estimado Esquinas, sobre la planificación a distintas escalas que no es en absouto incompatible con la planificación central que en todo caso debe «ratificar» ex post la decisión tomada por la empresa individual digamos a «pie de obra», sobre todo a efectos de contabilidad macroecónomica en el nivel de las tablas input-output.</p>
<p>E cuanto a lo del estado potente coincido contigo plenamente, es unaaberración de nuestra epoca que estéde moda la vuelta a las polis ó a las comunas medievales.</p>
<p>Hablaste también de la defectuosa gestión administrativa, quizás uno de los problemas estaba en el monopolio «monista» del Pcus, parece que stalin era consciente de ese problema lo mismo que Beria, e intentó hacerreformas en este sentido, reduciendo el poder del Pcus, esa es la tesis de Grover furr y algunos historiadores rusos;en suma parece que la estructura institucional  presentaba defectos que se agrandaron en el mundo de la postguerra y una vez desaparecida a «auctoritas de stalin no hizo más que agravarse  en el tiempo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18659</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2014 21:06:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18659</guid>

					<description><![CDATA[Tienes toda la razón, amigo Granados. De hecho, el autor de la frase que cita Escalante (&quot;No es lo mismo una sociedad de mercado a una sociedad de mercado&quot;) es de Stalin.

La idea de un socialismo pluralista hay que tomarla como una idea reguladora y estratégica, es decir, que permita ser modificada ella misma en el curso de su aplicación. Ciertamente la informática fue un problema, pero si hemos de ser sinceros, no sólo fue cuestión tecnológica sino de gestión administrativa. Las propuestas de muchos economistas soviéticos -algunas discusiones están publicadas en español- iban en ese sentido: dar autonomia a las empresas para realizar gestiones rápidamente entre ellas. El plan puede haber asignado a la empresa X la cantidad de 20 gruas mecánicas. A esa empresa le sobra una. Si la empresa W de la misma región necesitaba una grua tenía que realizar unas gestiones burocráticas ineficaces -en el sentido de tiempo y producción económicas- para conseguir que la empresa X le pasara la grua. Si vemos aquí, a nivel agregado total, las gruas planificadas siguen siendo las mismas: 20. Se podían haber generado mecanismos donde el plan no tuviera que ir &quot;anotando&quot; estos cambios como si fuera él mismo un Gran empresario o Gran gestor. Basta con planificar a una determinada escala y luego que hubiera otra planificación a otra determinada escala.

El problema de la infiltración capitalista es un problema que se resuelve, en su límite, con la construcción de un sistema político y económico potente. Me explico: el capitalismo es capaz de albergar en su seno cantidad de &quot;indignados&quot; y anticapitalistas. Incluso modos de producción no capitalistas -comunas, asistencialismo, etc-Pero sigue funcionando. Y lo hace porque el grueso de la economía es capitalista. Es una de las razones que a muchos miembros de IH de tradición marxista les abrió la mente respecto a la necesidad de un Estado potente y unido. Que se nos llame estalinistas o lo que se quiera, pero lo cierto es que por más simpatías que se quiera no es lo mismo la URSS que Cuba. Cuba, por razones de dimensiones geográficas, jamás podría convertirse en una potencia que derrotara a los EE.UU. Puede resistir, ser hegemónica en ciertos niveles, etc., nadie niega esto. Pero pensar que con micro-estados la cosa puede funcionar es no aprender y no tomarse la economía en serio.

Por otro lado, me parece pertinente que cites a Paul Cokshott y a A. Cottrell porque esa es la vía que se ha de seguir: propuestas políticas concretas que se sepan lo que se dicen en concreto. Por supuesto, la historia es la que es y nada impide cambiar y rectificar. No se trata de tener ya el sistema montado en la cabeza. Pero ojo, que hoy no se puede pensar como lo hacia Marx en 1870. Marx no podía reflexionar sobre ningún &quot;socialismo real&quot; salvo la Comuna. Hoy tenemos material abundante (el modelo yugoslavo, el soviético, el checoslovaco, el chino, etc.). 

Parte de nuestra labor es formular alternativas que vayan más allá del &quot;otro mundo es posible&quot; &quot;podemos&quot; o &quot;mundo más humano&quot;. Esto es muy bonito, quién lo niega. Pero no ayuda nada a la causa de los obreros.

Un cordial saludo y gracias granados por tu comentario.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tienes toda la razón, amigo Granados. De hecho, el autor de la frase que cita Escalante («No es lo mismo una sociedad de mercado a una sociedad de mercado») es de Stalin.</p>
<p>La idea de un socialismo pluralista hay que tomarla como una idea reguladora y estratégica, es decir, que permita ser modificada ella misma en el curso de su aplicación. Ciertamente la informática fue un problema, pero si hemos de ser sinceros, no sólo fue cuestión tecnológica sino de gestión administrativa. Las propuestas de muchos economistas soviéticos -algunas discusiones están publicadas en español- iban en ese sentido: dar autonomia a las empresas para realizar gestiones rápidamente entre ellas. El plan puede haber asignado a la empresa X la cantidad de 20 gruas mecánicas. A esa empresa le sobra una. Si la empresa W de la misma región necesitaba una grua tenía que realizar unas gestiones burocráticas ineficaces -en el sentido de tiempo y producción económicas- para conseguir que la empresa X le pasara la grua. Si vemos aquí, a nivel agregado total, las gruas planificadas siguen siendo las mismas: 20. Se podían haber generado mecanismos donde el plan no tuviera que ir «anotando» estos cambios como si fuera él mismo un Gran empresario o Gran gestor. Basta con planificar a una determinada escala y luego que hubiera otra planificación a otra determinada escala.</p>
<p>El problema de la infiltración capitalista es un problema que se resuelve, en su límite, con la construcción de un sistema político y económico potente. Me explico: el capitalismo es capaz de albergar en su seno cantidad de «indignados» y anticapitalistas. Incluso modos de producción no capitalistas -comunas, asistencialismo, etc-Pero sigue funcionando. Y lo hace porque el grueso de la economía es capitalista. Es una de las razones que a muchos miembros de IH de tradición marxista les abrió la mente respecto a la necesidad de un Estado potente y unido. Que se nos llame estalinistas o lo que se quiera, pero lo cierto es que por más simpatías que se quiera no es lo mismo la URSS que Cuba. Cuba, por razones de dimensiones geográficas, jamás podría convertirse en una potencia que derrotara a los EE.UU. Puede resistir, ser hegemónica en ciertos niveles, etc., nadie niega esto. Pero pensar que con micro-estados la cosa puede funcionar es no aprender y no tomarse la economía en serio.</p>
<p>Por otro lado, me parece pertinente que cites a Paul Cokshott y a A. Cottrell porque esa es la vía que se ha de seguir: propuestas políticas concretas que se sepan lo que se dicen en concreto. Por supuesto, la historia es la que es y nada impide cambiar y rectificar. No se trata de tener ya el sistema montado en la cabeza. Pero ojo, que hoy no se puede pensar como lo hacia Marx en 1870. Marx no podía reflexionar sobre ningún «socialismo real» salvo la Comuna. Hoy tenemos material abundante (el modelo yugoslavo, el soviético, el checoslovaco, el chino, etc.). </p>
<p>Parte de nuestra labor es formular alternativas que vayan más allá del «otro mundo es posible» «podemos» o «mundo más humano». Esto es muy bonito, quién lo niega. Pero no ayuda nada a la causa de los obreros.</p>
<p>Un cordial saludo y gracias granados por tu comentario.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18657</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2014 19:16:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18657</guid>

					<description><![CDATA[¡ muy interesante!, pero en realidad este &quot;socialismo pluralista&quot;  no es una novedad sino que ya existió; frente a la montaña de tópicos y prejuicios este socialismo existía en la URSS en la época de stalin sometido al mecanismo de &quot;doble circuito&quot;, especialmente bajo la forma de cooperativas y Pymes, lo describen muy bien en distintos artículos Valentine Katassonov  y V.Turgachev en la siguiente web  http://hist-socialismo.blogs.sapo.pt/

El problema es que la planificación central se veia muy limitada en sus especificaciones por la falta de una tecnología informática como magistralmente han analizado Paul cokshott y alin cottrell.

Esto favoreció despues de stalin, el desarrollo de la economia paralela que era un modo de precipitar a la economía a relaciones cada vez más de puro mercado, un problema que se podria planter en futuros &quot;socialismos especificos&quot; si las normas de la economía de comando no tienen suficiente &quot;potestas&quot; ó si existe &quot;infiltración&quot; procapitalista en las capas y organos decisorios del sistema-veáse la Urss gorbachiana, la Venezuela de Maduro ó los &quot;nepmen&quot; de la china actual-.

El escenario no es desde luego nada idílico sino de una feroz lucha de clases intrasocialista entre grupos, clases y capas incluida la de los diversionistas ó vendepatrias pro imperialistas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡ muy interesante!, pero en realidad este «socialismo pluralista»  no es una novedad sino que ya existió; frente a la montaña de tópicos y prejuicios este socialismo existía en la URSS en la época de stalin sometido al mecanismo de «doble circuito», especialmente bajo la forma de cooperativas y Pymes, lo describen muy bien en distintos artículos Valentine Katassonov  y V.Turgachev en la siguiente web  <a href="http://hist-socialismo.blogs.sapo.pt/" rel="nofollow ugc">http://hist-socialismo.blogs.sapo.pt/</a></p>
<p>El problema es que la planificación central se veia muy limitada en sus especificaciones por la falta de una tecnología informática como magistralmente han analizado Paul cokshott y alin cottrell.</p>
<p>Esto favoreció despues de stalin, el desarrollo de la economia paralela que era un modo de precipitar a la economía a relaciones cada vez más de puro mercado, un problema que se podria planter en futuros «socialismos especificos» si las normas de la economía de comando no tienen suficiente «potestas» ó si existe «infiltración» procapitalista en las capas y organos decisorios del sistema-veáse la Urss gorbachiana, la Venezuela de Maduro ó los «nepmen» de la china actual-.</p>
<p>El escenario no es desde luego nada idílico sino de una feroz lucha de clases intrasocialista entre grupos, clases y capas incluida la de los diversionistas ó vendepatrias pro imperialistas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18645</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2014 21:30:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18645</guid>

					<description><![CDATA[Gracias Pedro por tu pregunta. Desde nuestras coordenadas, una legislación socialista sobre este tema debe cubrir tanto las garantías de los que contratan los servicios o mercancias del autónomo como las del propio autónomo. Pongamos por ejemplo un caso reciente. Alguien que hace comida casera y la vende a sus vecinos. Hoy día, esta práctica se penaliza con multas de, según se añadan cargos, 3.000 euros. Una planificación legal &quot;ex ante&quot;, es decir, anterior a los hechos y no esperando a que sucedan, debe fijar normas generales a escala nacional de higiene. De tal forma que la acción penal actuaría sólo si esas normas no se cumplen, es decir, po denuncia de parte. Si mi vecino me vende un plato de comida me corresponde a mí como ciudadano conocer las condiciones. En general esto ya se hace en la práctica pues es de suponer que si pido a un vecino que me arregle unos pantalones porque no sé coser es porque sé que lo hace bien y no es un desastre. Por tanto, la ley regula no planificando centralmente sino dando a conocer las condiciones que un ciudadano puede exigir a otro en sus tratos. 

De parte del autónomo se garantiza que le sea beneficioso dar cuenta de esa acción mercantil particular. Por un lado, con impuestos acordes al volumen de las ventas. Por otro, mediante facilidades. En países iberoamericanos ya existen las facturas o boletas timbradas en las que el autónomo paga los impuestos antes y con ella da facturas. Estas facturas contarían además en la Seguridad Social para temas de jubilaciones, por ejemplo. Así, el autónomo sólo tiene que pagar unos timbres oficiales y no darse de alta y llevar a cabo un papeleo inmenso.

Me interesa recalcar que estas medidas son ejemplos para mostrar la posibilidad o &quot;composibilidad&quot; gracias a mecanismo existentes ya.  No las definimos previamente como si ya tuviéramos un sistema montado y cerrado legalmente que aplicar. Simplemente indican que ya existen mecanismo jurídicos diseñados que pueden adaptarse a una situación legal socialista pluralista. Toda ley se define en la práctica y se modifica según circunstancias. Lo que nos interesa remarcar es la racionalidad de la medida y que no nos movemos en la utopía.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias Pedro por tu pregunta. Desde nuestras coordenadas, una legislación socialista sobre este tema debe cubrir tanto las garantías de los que contratan los servicios o mercancias del autónomo como las del propio autónomo. Pongamos por ejemplo un caso reciente. Alguien que hace comida casera y la vende a sus vecinos. Hoy día, esta práctica se penaliza con multas de, según se añadan cargos, 3.000 euros. Una planificación legal «ex ante», es decir, anterior a los hechos y no esperando a que sucedan, debe fijar normas generales a escala nacional de higiene. De tal forma que la acción penal actuaría sólo si esas normas no se cumplen, es decir, po denuncia de parte. Si mi vecino me vende un plato de comida me corresponde a mí como ciudadano conocer las condiciones. En general esto ya se hace en la práctica pues es de suponer que si pido a un vecino que me arregle unos pantalones porque no sé coser es porque sé que lo hace bien y no es un desastre. Por tanto, la ley regula no planificando centralmente sino dando a conocer las condiciones que un ciudadano puede exigir a otro en sus tratos. </p>
<p>De parte del autónomo se garantiza que le sea beneficioso dar cuenta de esa acción mercantil particular. Por un lado, con impuestos acordes al volumen de las ventas. Por otro, mediante facilidades. En países iberoamericanos ya existen las facturas o boletas timbradas en las que el autónomo paga los impuestos antes y con ella da facturas. Estas facturas contarían además en la Seguridad Social para temas de jubilaciones, por ejemplo. Así, el autónomo sólo tiene que pagar unos timbres oficiales y no darse de alta y llevar a cabo un papeleo inmenso.</p>
<p>Me interesa recalcar que estas medidas son ejemplos para mostrar la posibilidad o «composibilidad» gracias a mecanismo existentes ya.  No las definimos previamente como si ya tuviéramos un sistema montado y cerrado legalmente que aplicar. Simplemente indican que ya existen mecanismo jurídicos diseñados que pueden adaptarse a una situación legal socialista pluralista. Toda ley se define en la práctica y se modifica según circunstancias. Lo que nos interesa remarcar es la racionalidad de la medida y que no nos movemos en la utopía.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: pedro		</title>
		<link>/2014/abdicarey/#comment-18644</link>

		<dc:creator><![CDATA[pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2014 16:35:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5583#comment-18644</guid>

					<description><![CDATA[Bajo qué leyes económicas trabajaría el  pequeño autónomo?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bajo qué leyes económicas trabajaría el  pequeño autónomo?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
