<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: La República Argentina frente al imperialismo depredador británico	</title>
	<atom:link href="/2012/argentina-vs-imperialismo-britanico/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/argentina-vs-imperialismo-britanico/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2012 14:44:55 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/argentina-vs-imperialismo-britanico/#comment-1273</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2012 14:44:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2284#comment-1273</guid>

					<description><![CDATA[Gracias por tu comentario Peliyot, como bien dices la &quot;no-violencia&quot;(que en realidad es violencia por otros medios que no sean la intervención militar),fuera de lo que sería un pacifismo panfilista ,puede ofrecer alternativas de presión diplomática.Es importante que Argentina cuente con apoyos fuera de sus fronteras,parece que ya hay alguien que está dispuesto a tenderle la mano:la Venezuela del presidente Hugo Chavez y los países que integran el ALBA.
 saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por tu comentario Peliyot, como bien dices la «no-violencia»(que en realidad es violencia por otros medios que no sean la intervención militar),fuera de lo que sería un pacifismo panfilista ,puede ofrecer alternativas de presión diplomática.Es importante que Argentina cuente con apoyos fuera de sus fronteras,parece que ya hay alguien que está dispuesto a tenderle la mano:la Venezuela del presidente Hugo Chavez y los países que integran el ALBA.<br />
 saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/argentina-vs-imperialismo-britanico/#comment-1272</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2012 08:02:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2284#comment-1272</guid>

					<description><![CDATA[Un buen artículo.
En todo caso, la envidia, nunca es sana y está íntimamente relacionada con el hígado.

En efecto, la Doctrina de Seguridad de EEUU es la gran promotora de muchas cosas. Y eso del &quot;Derecho Internacional&quot; -¿un &quot;derecho&quot; sin Estado...?-, sin duda, es una ficción más. Una ficción jurídica; tan metafísica como la propia ONU -lugar donde un voto de Luxemburgo tiene el mismo valor, sobre el papel, que un voto de China; pese a que ésta tenga luego su &quot;derecho de veto&quot; (eufemismo que significa: ¡tengo Bombas!)-. Franco ya cerró la verja de Gibraltar y seguimos como estamos. 

La Presidente argentina tendrá más datos. Si su prudencia política le aconseja eso, ya se verá por dónde le sale el tiro. Sea o no patriótica, a los hombres británicos, a los british, seguramente se la traerá al pairo... literalmente; es decir, mantendrán las naves quietas con las velas tendidas... aguantarán la posición, estarán a la expectativa, tendrán paciencia hasta que las condiciones de navegación cambien a unas más favorables, esperarán sin hacer nada. Lo cual no significa que no les importe; les importa y mucho. Quienes tengan más capacidad para aguantar la situación, ganarán. Los afganos, por ejemplo, les han ganado a todos juntos y aliados; no todo se basa en las armas que se tienen.

Si no fuera porque igual me equivoco, se diría que la señora Kirchner quiere aplicar de alguna manera, en la dialéctica de Estados, las tesis de Gene Sharp; los métodos de la acción no-violenta, los métodos de protesta y persuasión no-violenta. Para ello es necesaria la persistencia, una estrategia bien definida y saber liderarla. No se trata de un pacifismo panfilista. A esa no-violencia se le puede llamar también violencia; es una no-violencia hostil. Así lo atestiguan muchas de las &quot;revoluciones de colores&quot; habidas: si no obedeces, el sistema se derrumba; entre otras. Argentina no puede ganar en el campo de batalla... pero podría hacerles pasar un mal rato a los british. Y quién sabe, igual colapsan. Todo dependerá de cómo tengan los pies; si son de barro podrían caerse. Claro que, luego, todo puede ser mucho peor... como algunas de esas &quot;revoluciones de colores&quot;... que de tanto absorverlos pueden convertirse en lo más negro que pueda mirarse.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un buen artículo.<br />
En todo caso, la envidia, nunca es sana y está íntimamente relacionada con el hígado.</p>
<p>En efecto, la Doctrina de Seguridad de EEUU es la gran promotora de muchas cosas. Y eso del «Derecho Internacional» -¿un «derecho» sin Estado&#8230;?-, sin duda, es una ficción más. Una ficción jurídica; tan metafísica como la propia ONU -lugar donde un voto de Luxemburgo tiene el mismo valor, sobre el papel, que un voto de China; pese a que ésta tenga luego su «derecho de veto» (eufemismo que significa: ¡tengo Bombas!)-. Franco ya cerró la verja de Gibraltar y seguimos como estamos. </p>
<p>La Presidente argentina tendrá más datos. Si su prudencia política le aconseja eso, ya se verá por dónde le sale el tiro. Sea o no patriótica, a los hombres británicos, a los british, seguramente se la traerá al pairo&#8230; literalmente; es decir, mantendrán las naves quietas con las velas tendidas&#8230; aguantarán la posición, estarán a la expectativa, tendrán paciencia hasta que las condiciones de navegación cambien a unas más favorables, esperarán sin hacer nada. Lo cual no significa que no les importe; les importa y mucho. Quienes tengan más capacidad para aguantar la situación, ganarán. Los afganos, por ejemplo, les han ganado a todos juntos y aliados; no todo se basa en las armas que se tienen.</p>
<p>Si no fuera porque igual me equivoco, se diría que la señora Kirchner quiere aplicar de alguna manera, en la dialéctica de Estados, las tesis de Gene Sharp; los métodos de la acción no-violenta, los métodos de protesta y persuasión no-violenta. Para ello es necesaria la persistencia, una estrategia bien definida y saber liderarla. No se trata de un pacifismo panfilista. A esa no-violencia se le puede llamar también violencia; es una no-violencia hostil. Así lo atestiguan muchas de las «revoluciones de colores» habidas: si no obedeces, el sistema se derrumba; entre otras. Argentina no puede ganar en el campo de batalla&#8230; pero podría hacerles pasar un mal rato a los british. Y quién sabe, igual colapsan. Todo dependerá de cómo tengan los pies; si son de barro podrían caerse. Claro que, luego, todo puede ser mucho peor&#8230; como algunas de esas «revoluciones de colores»&#8230; que de tanto absorverlos pueden convertirse en lo más negro que pueda mirarse.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
