<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ucrania, campo de batalla entre plataformas continentales	</title>
	<atom:link href="/2014/ucrania-campo-de-batalla-entre-plataformas-continentales/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/ucrania-campo-de-batalla-entre-plataformas-continentales/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2014 08:52:37 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2014/ucrania-campo-de-batalla-entre-plataformas-continentales/#comment-17852</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Mar 2014 08:52:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5423#comment-17852</guid>

					<description><![CDATA[Este artículo de Frederick Forsyth tiene el mérito de reconocer sin subterfugios que la política exterior no es cuestión de principios éticos sino de intereses y correlaciones de fuerzas. 

http://internacional.elpais.com/internacional/2014/03/06/actualidad/1394135494_689022.html

Pero enseguida incurre en el prejuicio tradicional occidental contra los rusos: &quot;Rusia nunca ha liberado un territorio&quot;, dice. Claro, evidentemente. ¿Quién lo ha hecho? ¿Desde cuándo una liberación no va seguida de la ocupación? ¿Acaso no lo hicieron los americanos sembrando Europa de bases militares tras la guerra? Como los soviéticos en Europa del Este, claro. ¿En quién está pensando Forsyth cuando habla de liberaciones? ¿En el Imperio Británico? ¿En Bush y Blair en Irak? ¿Qué entendemos entonces por liberación? Los soldados que se inmolaban en 1792 en Valmy no lo hacían en defensa de los derechos del hombre y del ciudadano proclamados por la Asamblea Francesa, sino en defensa de las fronteras amenazadas de Francia. Que esa defensa fuera una respuesta a peligros reales o tuviese mucho de paranoia es harina de otro costal, pero me inclino a pensar en lo primero. Una vez que Francia se convertía en un estado con sus fronteras protegidas o expandidas, los principios solemnemente recogidos en aquella declaración podrían ser una realidad...con la ayuda de la fuerza militar, obviamente. Hay que ser ingenuo para pensar otra cosa. 
Los búlgaros, por cierto, consideran que los rusos les liberaron de los turcos, pero que le pregunten a Forsyth.
&quot;Putin tiene un problema&quot;, dice. Evidentemente, un personaje que aparece fotografiado en las poses de Putin, tiene un problema...no distinto de los problemas de otros mandatarios como Sarkozy montando a caballo con gafas de sol o Berlusconi organizando orgías en su mansión de Cerdeña con la participación de respetables mandatarios occidentales. Putin es una caricatura porque hace a plena luz del día lo que otros mandatarios hacen a escondidas.

Frente a Rusia, seguimos los occidentales imbuidos de desprecio y buena conciencia.
Pero a pesar de todo el artículo de Forsyth es mejor que muchas estupideces escritas por ingenuos europeístas que siguen pensando en Europa como un edén de paz y libertad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Este artículo de Frederick Forsyth tiene el mérito de reconocer sin subterfugios que la política exterior no es cuestión de principios éticos sino de intereses y correlaciones de fuerzas. </p>
<p><a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2014/03/06/actualidad/1394135494_689022.html" rel="nofollow ugc">http://internacional.elpais.com/internacional/2014/03/06/actualidad/1394135494_689022.html</a></p>
<p>Pero enseguida incurre en el prejuicio tradicional occidental contra los rusos: «Rusia nunca ha liberado un territorio», dice. Claro, evidentemente. ¿Quién lo ha hecho? ¿Desde cuándo una liberación no va seguida de la ocupación? ¿Acaso no lo hicieron los americanos sembrando Europa de bases militares tras la guerra? Como los soviéticos en Europa del Este, claro. ¿En quién está pensando Forsyth cuando habla de liberaciones? ¿En el Imperio Británico? ¿En Bush y Blair en Irak? ¿Qué entendemos entonces por liberación? Los soldados que se inmolaban en 1792 en Valmy no lo hacían en defensa de los derechos del hombre y del ciudadano proclamados por la Asamblea Francesa, sino en defensa de las fronteras amenazadas de Francia. Que esa defensa fuera una respuesta a peligros reales o tuviese mucho de paranoia es harina de otro costal, pero me inclino a pensar en lo primero. Una vez que Francia se convertía en un estado con sus fronteras protegidas o expandidas, los principios solemnemente recogidos en aquella declaración podrían ser una realidad&#8230;con la ayuda de la fuerza militar, obviamente. Hay que ser ingenuo para pensar otra cosa.<br />
Los búlgaros, por cierto, consideran que los rusos les liberaron de los turcos, pero que le pregunten a Forsyth.<br />
«Putin tiene un problema», dice. Evidentemente, un personaje que aparece fotografiado en las poses de Putin, tiene un problema&#8230;no distinto de los problemas de otros mandatarios como Sarkozy montando a caballo con gafas de sol o Berlusconi organizando orgías en su mansión de Cerdeña con la participación de respetables mandatarios occidentales. Putin es una caricatura porque hace a plena luz del día lo que otros mandatarios hacen a escondidas.</p>
<p>Frente a Rusia, seguimos los occidentales imbuidos de desprecio y buena conciencia.<br />
Pero a pesar de todo el artículo de Forsyth es mejor que muchas estupideces escritas por ingenuos europeístas que siguen pensando en Europa como un edén de paz y libertad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Toni		</title>
		<link>/2014/ucrania-campo-de-batalla-entre-plataformas-continentales/#comment-17787</link>

		<dc:creator><![CDATA[Toni]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Mar 2014 12:12:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5423#comment-17787</guid>

					<description><![CDATA[Brasil, sin duda.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Brasil, sin duda.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
