<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: ETA y las cloacas del Estado español: más unas declaraciones de Julio Anguita	</title>
	<atom:link href="/2011/eta-y-estado-espanol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/eta-y-estado-espanol/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 20:46:59 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Anónimo		</title>
		<link>/2011/eta-y-estado-espanol/#comment-6755</link>

		<dc:creator><![CDATA[Anónimo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Dec 2012 20:46:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1179#comment-6755</guid>

					<description><![CDATA[[...]  [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;]  [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/eta-y-estado-espanol/#comment-477</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2011 14:01:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1179#comment-477</guid>

					<description><![CDATA[Una cosa al menos es obvia, y demuestra la gran farsa, propia del teatro del absurdo de Ionesco, que vivimos actualmente en España y más concretamente en Vascongadas: la ideología de ETA no es una ideología &quot;extrema&quot; o &quot;radical&quot; únicamente defendida por ETA y su entorno (Bildu, etc.), sino la misma ideología dominante actualmente en España: la ideología del &quot;hecho diferencial&quot;, del autonomismo a ultranza, de la búsqueda de rasgos étnicos diferenciadores, de la postulación de idiomas propios, de la necesidad de la inmersión lingüística y la &quot;discriminación positiva&quot;, de la consideración maniquea e irracionalista del centralismo como el &quot;Mal Absoluto&quot; y del confederalismo como el &quot;Bien&quot; con mayúsculas, etc... Esta ideología confederalista y lingüista-etnicista la comparten por igual tanto Bildu como el PNV, el PSOE y el PP (véanse las campañas de inmersión lingüística  lanzadas por el PP en Galicia y Valencia, por ejemplo). Es la misma ideología confederalista y etnicista implícita en la Constitución Española.

ETA-Bildu sólo ha llevado esta ideología dominante hasta sus últimas consecuencias. Y esto hace que el terrorismo de ETA sea tanto más demencial: los etarras han matado a españoles por el solo hecho de ser españoles y por el odio mortal que los etarras dicen profesar a todo lo español; sin embargo, la ideología de ETA es inconcebible sin el marco confederal y etnicista consagrado en el preámbulo de la Constitución Española, un marco que ha permitido la presencia de ETA en las instituciones y del que el secesionismo vasquista fanático no ha dejado de alimentarse hasta el día de hoy. 

En suma, toda la orgía de sangre perpetrada por ETA contra inocentes ciudadanos a lo largo de estos años sólo ha buscado un único fin, de carácter puramente burocrático y administrativo: aumentar las competencias de la Comunidad Autónoma Vasca -- es decir, el poder de las oligarquías locales-- hasta su límite asintótico, aprovechándose precisamente del marco confederal introducido por la Constitución.

Puede que en esto Anguita tenga razón, como casi siempre.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una cosa al menos es obvia, y demuestra la gran farsa, propia del teatro del absurdo de Ionesco, que vivimos actualmente en España y más concretamente en Vascongadas: la ideología de ETA no es una ideología «extrema» o «radical» únicamente defendida por ETA y su entorno (Bildu, etc.), sino la misma ideología dominante actualmente en España: la ideología del «hecho diferencial», del autonomismo a ultranza, de la búsqueda de rasgos étnicos diferenciadores, de la postulación de idiomas propios, de la necesidad de la inmersión lingüística y la «discriminación positiva», de la consideración maniquea e irracionalista del centralismo como el «Mal Absoluto» y del confederalismo como el «Bien» con mayúsculas, etc&#8230; Esta ideología confederalista y lingüista-etnicista la comparten por igual tanto Bildu como el PNV, el PSOE y el PP (véanse las campañas de inmersión lingüística  lanzadas por el PP en Galicia y Valencia, por ejemplo). Es la misma ideología confederalista y etnicista implícita en la Constitución Española.</p>
<p>ETA-Bildu sólo ha llevado esta ideología dominante hasta sus últimas consecuencias. Y esto hace que el terrorismo de ETA sea tanto más demencial: los etarras han matado a españoles por el solo hecho de ser españoles y por el odio mortal que los etarras dicen profesar a todo lo español; sin embargo, la ideología de ETA es inconcebible sin el marco confederal y etnicista consagrado en el preámbulo de la Constitución Española, un marco que ha permitido la presencia de ETA en las instituciones y del que el secesionismo vasquista fanático no ha dejado de alimentarse hasta el día de hoy. </p>
<p>En suma, toda la orgía de sangre perpetrada por ETA contra inocentes ciudadanos a lo largo de estos años sólo ha buscado un único fin, de carácter puramente burocrático y administrativo: aumentar las competencias de la Comunidad Autónoma Vasca &#8212; es decir, el poder de las oligarquías locales-- hasta su límite asintótico, aprovechándose precisamente del marco confederal introducido por la Constitución.</p>
<p>Puede que en esto Anguita tenga razón, como casi siempre.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/eta-y-estado-espanol/#comment-474</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Sep 2011 07:26:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1179#comment-474</guid>

					<description><![CDATA[A bote pronto se me ocurren algunas preguntas. Imaginemos que estas hipótesis pudieran convertirse, como dices, en una tesis bien fundada. Imaginemos que mañana salen a la luz documentos en apariencia irrefutables que parecieran demostrar todos estos extremos; que un &quot;wiki-leeks&quot; de turno las colgara en alguna parte (o mejor dicho, las vendiera a sus ingenuos clientes). ¿Qué pasaría al minuto siguiente...? Pues que todo eso sería tildado de montaje; no faltarían quienes asegurarían que es un intento de falsificación y manipulación más o menos elaborado.

A poco que nos fijemos, todo lo que pretende imponerse como verdad oficial, es automáticamente tildado de burda mentira. La mentira es un montaje, pero la verdad no lo es menos. Realmente, ¿a quién le importa la verdad...? Como mucho, y no sin gran ironía, al único del que he oído preguntarse la verdad fue aquél procurador romano cuando tuvo al galileo (hoy diríamos: al &quot;activista vasco&quot;) delante. El propio papá Nietzsche diría siglos después que tal pregunta es lo único decente y &quot;salvable&quot; de aquellos libros. Hoy, lo que sea, puede ser verdad; ¿y mañana...?

Siguiendo con el mismo hilo, cabría preguntarse también si lo del 11-S no fue más que un atentado de falsa bandera; algo montado por los norteamericanos para justificar sus movimientos geoestratégicos. Al fin y al cabo, como tantos guardias civiles y otros topos diversos, también Bin Laden estuvo en nómina americana; un 007 más, con licencia para matar. Internet está repleta de todo tipo de teorías; las cuales, por boca del Presidente del Irán, también han llegado a la Asamblea General de la ONU. En el límite, también podría surgir la idea de que hasta el iraní está en nómina americana... y que le han obligado a decir eso para así poder justificar, algunos representantes, su actitud de abandonar aquella sala muy indignados... fortaleciendo así la confianza de sus propios compatriotas en ellos.

¿Y porqué sería difícil que estas cosas fueran verdad...? Pues porque, precisamente, pueden ser verdad. Cuando Arrio o Nestorio piensan en el sistema, el sistema piensa en Arrio o Nestorio. Es decir, les da cabida. Toda herejía es simplemente un planteamiento distinto sobre el tronco de una misma doctrina. En lo de Carrero, por ejemplo, al principio de la llamada transición, la pregunta era: ¿cómo es posible que el Ogro excavara tanta tierra, con las oficinas de la CIA a pocos metros...? Conclusión: la CIA, a la fuerza, tiene que estar implicada. En la misma película que se hizo, el comando no paraba de preguntarse esto; no podían creerse que no hubieran ya venido a detenerlos. Qué decir del aceite de colza: un ensayo de ataque con armas químicas, para reblandecer la sesera española respecto de la OTAN. Ataque norteamericano, naturalmente.

También, volviendo al caso, los príncipes de este país de las maravillas, se han ido a dar el pico con Bildu... pero de ahí no se sigue (o no debería) que es un modo de refrendar su connivencia.

La verdad, a no ser la científica (y muchas veces con gran provisionalidad), imagino debe ser una cosa demasiado horrible... como para que quepa en cabeza humana. GB dice: la verdad está en el resultado; pero la indeterminación que esconde todo ese proceso, es imposible que pueda ser controlada. Siempre habrá todo tipo de indicios y casualidades; pero toda casualidad siempre será el residuo forzoso de haber sometido un campo, el que sea, (y todo es campo), a una ley, la que sea (y todo es ley). En el único sitio donde no hay leyes, ni campo, ni nada, al menos perceptibles hasta ahora, es en el fondo de un agujero negro... por lo que, hay abismos, a los que es mejor no asomarse. Las cloacas siempre huelen mal.

Si como dices, tomar el poder del Estado incluyera el control sobre ETA, ¿para qué destruirla si la puedes controlar...? La secuencia de &quot;El lobo&quot; insertada al final no tiene precio.

Con todo, estoy de acuerdo en que el único camino es la Revolución... pero esta vez, sí con gillotinas a pleno rendimiento. La holización no puede detenerse en el sujeto corpóreo... hay que seguir &quot;holizando&quot; algunos sujetos corpóreos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A bote pronto se me ocurren algunas preguntas. Imaginemos que estas hipótesis pudieran convertirse, como dices, en una tesis bien fundada. Imaginemos que mañana salen a la luz documentos en apariencia irrefutables que parecieran demostrar todos estos extremos; que un «wiki-leeks» de turno las colgara en alguna parte (o mejor dicho, las vendiera a sus ingenuos clientes). ¿Qué pasaría al minuto siguiente&#8230;? Pues que todo eso sería tildado de montaje; no faltarían quienes asegurarían que es un intento de falsificación y manipulación más o menos elaborado.</p>
<p>A poco que nos fijemos, todo lo que pretende imponerse como verdad oficial, es automáticamente tildado de burda mentira. La mentira es un montaje, pero la verdad no lo es menos. Realmente, ¿a quién le importa la verdad&#8230;? Como mucho, y no sin gran ironía, al único del que he oído preguntarse la verdad fue aquél procurador romano cuando tuvo al galileo (hoy diríamos: al «activista vasco») delante. El propio papá Nietzsche diría siglos después que tal pregunta es lo único decente y «salvable» de aquellos libros. Hoy, lo que sea, puede ser verdad; ¿y mañana&#8230;?</p>
<p>Siguiendo con el mismo hilo, cabría preguntarse también si lo del 11-S no fue más que un atentado de falsa bandera; algo montado por los norteamericanos para justificar sus movimientos geoestratégicos. Al fin y al cabo, como tantos guardias civiles y otros topos diversos, también Bin Laden estuvo en nómina americana; un 007 más, con licencia para matar. Internet está repleta de todo tipo de teorías; las cuales, por boca del Presidente del Irán, también han llegado a la Asamblea General de la ONU. En el límite, también podría surgir la idea de que hasta el iraní está en nómina americana&#8230; y que le han obligado a decir eso para así poder justificar, algunos representantes, su actitud de abandonar aquella sala muy indignados&#8230; fortaleciendo así la confianza de sus propios compatriotas en ellos.</p>
<p>¿Y porqué sería difícil que estas cosas fueran verdad&#8230;? Pues porque, precisamente, pueden ser verdad. Cuando Arrio o Nestorio piensan en el sistema, el sistema piensa en Arrio o Nestorio. Es decir, les da cabida. Toda herejía es simplemente un planteamiento distinto sobre el tronco de una misma doctrina. En lo de Carrero, por ejemplo, al principio de la llamada transición, la pregunta era: ¿cómo es posible que el Ogro excavara tanta tierra, con las oficinas de la CIA a pocos metros&#8230;? Conclusión: la CIA, a la fuerza, tiene que estar implicada. En la misma película que se hizo, el comando no paraba de preguntarse esto; no podían creerse que no hubieran ya venido a detenerlos. Qué decir del aceite de colza: un ensayo de ataque con armas químicas, para reblandecer la sesera española respecto de la OTAN. Ataque norteamericano, naturalmente.</p>
<p>También, volviendo al caso, los príncipes de este país de las maravillas, se han ido a dar el pico con Bildu&#8230; pero de ahí no se sigue (o no debería) que es un modo de refrendar su connivencia.</p>
<p>La verdad, a no ser la científica (y muchas veces con gran provisionalidad), imagino debe ser una cosa demasiado horrible&#8230; como para que quepa en cabeza humana. GB dice: la verdad está en el resultado; pero la indeterminación que esconde todo ese proceso, es imposible que pueda ser controlada. Siempre habrá todo tipo de indicios y casualidades; pero toda casualidad siempre será el residuo forzoso de haber sometido un campo, el que sea, (y todo es campo), a una ley, la que sea (y todo es ley). En el único sitio donde no hay leyes, ni campo, ni nada, al menos perceptibles hasta ahora, es en el fondo de un agujero negro&#8230; por lo que, hay abismos, a los que es mejor no asomarse. Las cloacas siempre huelen mal.</p>
<p>Si como dices, tomar el poder del Estado incluyera el control sobre ETA, ¿para qué destruirla si la puedes controlar&#8230;? La secuencia de «El lobo» insertada al final no tiene precio.</p>
<p>Con todo, estoy de acuerdo en que el único camino es la Revolución&#8230; pero esta vez, sí con gillotinas a pleno rendimiento. La holización no puede detenerse en el sujeto corpóreo&#8230; hay que seguir «holizando» algunos sujetos corpóreos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
