<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Usurpación del nombre Izquierda Hispánica	</title>
	<atom:link href="/2011/usurpacion-del-nombre-izquierda-hispanica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/usurpacion-del-nombre-izquierda-hispanica/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 22:13:05 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2011/usurpacion-del-nombre-izquierda-hispanica/#comment-334</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jul 2011 20:00:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-334</guid>

					<description><![CDATA[La ha cambiado después de nuestro artículo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La ha cambiado después de nuestro artículo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Aitor		</title>
		<link>/2011/usurpacion-del-nombre-izquierda-hispanica/#comment-324</link>

		<dc:creator><![CDATA[Aitor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jul 2011 17:52:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1057#comment-324</guid>

					<description><![CDATA[Bueno, tampoco es para tanto. En Twitter, parece que lo que utiliza es &quot;Revolución Hispánica&quot; y en YouTube parece que utiliza &quot;Al socialismo iberoamericano&quot;. La estrella del siete no la he visto por ningún lado. Igual esto es así después de que pudiérais haberle leído la cartilla; o bien siempre ha sido así.

En cuanto a lo de esconder la cara, habría que ser más comprensivos. La privacidad e intimidad, aunque a muchos no se lo parezca, son cosas muy importantes; y todos tenemos el derecho, y la obligación, de salvaguardarlas. Así lo aconsejan 9 de cada 10 proveedores de estas cosas. ¿Desde cuándo todos los datos y el ruido que hay en la red se basan en datos reales, debidamente registrados en los Registros Civiles o Mercantiles correspondientes...? Es mejor que nadie sepa demasiado, no sea que el día menos pensado vengan a nuestras puertas los que tienen el poder de venir a nuestras puertas. Si quieren, ya saben cómo hacerlo; pero también hay que hacerles trabajar un poco. Llamar a eso &quot;actuar por la espalda&quot; es un poco exagerado. Ahora bien, si hay delito de algún tipo, persígase; y si hay enriquecimiento indebido, exprópiese.

Los nombres siempre preceden a las cosas. No existe nada que no tenga un nombre. Y todos se pueden decir de muchas maneras.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, tampoco es para tanto. En Twitter, parece que lo que utiliza es «Revolución Hispánica» y en YouTube parece que utiliza «Al socialismo iberoamericano». La estrella del siete no la he visto por ningún lado. Igual esto es así después de que pudiérais haberle leído la cartilla; o bien siempre ha sido así.</p>
<p>En cuanto a lo de esconder la cara, habría que ser más comprensivos. La privacidad e intimidad, aunque a muchos no se lo parezca, son cosas muy importantes; y todos tenemos el derecho, y la obligación, de salvaguardarlas. Así lo aconsejan 9 de cada 10 proveedores de estas cosas. ¿Desde cuándo todos los datos y el ruido que hay en la red se basan en datos reales, debidamente registrados en los Registros Civiles o Mercantiles correspondientes&#8230;? Es mejor que nadie sepa demasiado, no sea que el día menos pensado vengan a nuestras puertas los que tienen el poder de venir a nuestras puertas. Si quieren, ya saben cómo hacerlo; pero también hay que hacerles trabajar un poco. Llamar a eso «actuar por la espalda» es un poco exagerado. Ahora bien, si hay delito de algún tipo, persígase; y si hay enriquecimiento indebido, exprópiese.</p>
<p>Los nombres siempre preceden a las cosas. No existe nada que no tenga un nombre. Y todos se pueden decir de muchas maneras.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
