<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Crónica de la Fiesta de la Hispanidad del 2012 en Barcelona	</title>
	<atom:link href="/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 May 2014 23:08:23 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Paco		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-18464</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paco]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 May 2014 23:08:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-18464</guid>

					<description><![CDATA[Thanks a lot with regard to expressing this specific operating persons you undoubtedly recognize what you&#039;re dealing with! Book marked. You need to on top of that stop by my site Is equal to). We will have a backlink commerce arrangement involving us]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Thanks a lot with regard to expressing this specific operating persons you undoubtedly recognize what you&#8217;re dealing with! Book marked. You need to on top of that stop by my site Is equal to). We will have a backlink commerce arrangement involving us</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3894</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 20:19:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3894</guid>

					<description><![CDATA[Por alusiones. A ver, Edwyn, aquí a nadie le va a importar si pones Catalunya (no hay más que ver la forma de escribir de la gente en los foros) y te sientes de un Estado que no existe. Yo conozco a uno que se siente del satélite Ganímedes. El tío es feliz así. Se cree descendiente de una especie de extraterrestres y no hay quien lo baje del burro. Allá él con sus fantasías. Lo importante es que objetivamente tanto él como tú sois españoles. Así lo dice vuestro DNI. La patria es el resultado histórico donde se nace.

En cuanto a los condados catalanes, claro que conocemos esa historia. Pero porque la conocemos, sabemos que es falsa. Tan falsa como la que han montado alrededor de la Diada o con la revuelta de los Segadores. Este artículo es imprescindible (y creo que aquí lo compartirán los integrantes de Izquierda Hispánica, que a buen seguro tendrán esta cuestión mucho más estudiada). Extraigo estos 2 párrafos:

&quot;La invasión musulmana de la Península Ibérica en el año 711 supuso no sólo una ruptura en el plano político del reino visigodo, sino también en el plano jurídico la ruptura de la unidad que establecía el Liber Iudiciorum. La identidad católica sigue existiendo, pero la unidad política y jurídica quedó fragmentada en varias partes. En base a esta apreciación, se suele argumentar que esta situación de disgregación, ocupado por los musulmanes el territorio peninsular tras la caída del reino visigodo, dio lugar a la formación diversos reinos cristianos y, la formulación en ellos de un nuevo Derecho, plural y diverso y, caracterizado por tratarse, en general, de un derecho esencialmente local. Sería, por lo tanto, un precedente del actual estado de las autonomías de nuestra Constitución de 1978.

Estas versiones autonomistas, defendidas sobre todo por la actual clase política, utilizan y aprovechan de modo partidista la denominada «Teoría de los Cinco Reinos» que Ramón Menéndez Pidal y en cierta medida Claudio Sánchez Albornoz han defendido, donde cinco unidades independientes (Castilla, León, Aragón, Navarra y Portugal) mantendrían distintos núcleos de resistencia frente al Islam. Así, los políticos actuales hablarán de la fundación de la comunidad autónoma de Galicia en el siglo IX –cuando no remontándola a la predicación de Santiago en época del Imperio Romano–, de la formación de la comunidad foral de Navarra –rememorada en el castellano antiguo como «Reyno de Navarra» [sic]–, e incluso verán en la Marca Hispánica de Carlomagno el origen de una nueva nación: en el año 1988 los políticos catalanes conmemoraron el milenario de Cataluña [sic], aludiendo a la declaración del condado de Cataluña por Borrell II en el 988, que sin embargo no se declaró sino Conde de Hispania Citerior, en referencia a la división realizada por el Imperio Romano. Incluso un autor tan competente como Luis G. de Valdeavellano en su libro El feudalismo hispánico (Crítica, Barcelona 2000, que usamos como referencia), habla de Cataluña como «Estado feudal» por herencia de la dominación franca, así como del Reino de Asturias o Reino astur-leonés.&quot;

http://nodulo.org/ec/2008/n074p12.htm

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por alusiones. A ver, Edwyn, aquí a nadie le va a importar si pones Catalunya (no hay más que ver la forma de escribir de la gente en los foros) y te sientes de un Estado que no existe. Yo conozco a uno que se siente del satélite Ganímedes. El tío es feliz así. Se cree descendiente de una especie de extraterrestres y no hay quien lo baje del burro. Allá él con sus fantasías. Lo importante es que objetivamente tanto él como tú sois españoles. Así lo dice vuestro DNI. La patria es el resultado histórico donde se nace.</p>
<p>En cuanto a los condados catalanes, claro que conocemos esa historia. Pero porque la conocemos, sabemos que es falsa. Tan falsa como la que han montado alrededor de la Diada o con la revuelta de los Segadores. Este artículo es imprescindible (y creo que aquí lo compartirán los integrantes de Izquierda Hispánica, que a buen seguro tendrán esta cuestión mucho más estudiada). Extraigo estos 2 párrafos:</p>
<p>«La invasión musulmana de la Península Ibérica en el año 711 supuso no sólo una ruptura en el plano político del reino visigodo, sino también en el plano jurídico la ruptura de la unidad que establecía el Liber Iudiciorum. La identidad católica sigue existiendo, pero la unidad política y jurídica quedó fragmentada en varias partes. En base a esta apreciación, se suele argumentar que esta situación de disgregación, ocupado por los musulmanes el territorio peninsular tras la caída del reino visigodo, dio lugar a la formación diversos reinos cristianos y, la formulación en ellos de un nuevo Derecho, plural y diverso y, caracterizado por tratarse, en general, de un derecho esencialmente local. Sería, por lo tanto, un precedente del actual estado de las autonomías de nuestra Constitución de 1978.</p>
<p>Estas versiones autonomistas, defendidas sobre todo por la actual clase política, utilizan y aprovechan de modo partidista la denominada «Teoría de los Cinco Reinos» que Ramón Menéndez Pidal y en cierta medida Claudio Sánchez Albornoz han defendido, donde cinco unidades independientes (Castilla, León, Aragón, Navarra y Portugal) mantendrían distintos núcleos de resistencia frente al Islam. Así, los políticos actuales hablarán de la fundación de la comunidad autónoma de Galicia en el siglo IX –cuando no remontándola a la predicación de Santiago en época del Imperio Romano–, de la formación de la comunidad foral de Navarra –rememorada en el castellano antiguo como «Reyno de Navarra» [sic]–, e incluso verán en la Marca Hispánica de Carlomagno el origen de una nueva nación: en el año 1988 los políticos catalanes conmemoraron el milenario de Cataluña [sic], aludiendo a la declaración del condado de Cataluña por Borrell II en el 988, que sin embargo no se declaró sino Conde de Hispania Citerior, en referencia a la división realizada por el Imperio Romano. Incluso un autor tan competente como Luis G. de Valdeavellano en su libro El feudalismo hispánico (Crítica, Barcelona 2000, que usamos como referencia), habla de Cataluña como «Estado feudal» por herencia de la dominación franca, así como del Reino de Asturias o Reino astur-leonés.»</p>
<p><a href="http://nodulo.org/ec/2008/n074p12.htm" rel="nofollow ugc">http://nodulo.org/ec/2008/n074p12.htm</a></p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3874</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 12:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3874</guid>

					<description><![CDATA[Por otro lado, existen países que reconoce la plurinacionalidad de su Estado y son federales (Rusia por ejemplo) y no admiten dicho reconocimiento como base a la existencia de un derecho de secesión o de fiscalidad a la carta.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por otro lado, existen países que reconoce la plurinacionalidad de su Estado y son federales (Rusia por ejemplo) y no admiten dicho reconocimiento como base a la existencia de un derecho de secesión o de fiscalidad a la carta.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3873</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 11:59:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3873</guid>

					<description><![CDATA[Por otro lado, existen países que reconoce la plurinacionalidad de su Estado y son federales (Rusia por ejemplo) y no admiten que dicho reconocimiento sirva como base a la existencia de un derecho de secesión o de fiscalidad a la carta.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Por otro lado, existen países que reconoce la plurinacionalidad de su Estado y son federales (Rusia por ejemplo) y no admiten que dicho reconocimiento sirva como base a la existencia de un derecho de secesión o de fiscalidad a la carta.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3872</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 11:55:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3872</guid>

					<description><![CDATA[Totalmente de acuerdo con Agus.  Además echando mano de hechos histórico podemos justificar cualquier cosa. Edwin, en el resto de España sabemos que Cataluña fue un condado independiente, integrado después en la Corona de Aragón. ¿Y eso que prueba? León también fue un reino independiente.  Mi pueblo, sin ir más lejos,  se constituyo en taifa que formo parte después del Reino Nazarí de Granada. Entonces como las actuales provincias de Málaga, Granada y Almería fueron una realidad estatal independiente durante la Edad Media, ¿eso justifica que tienen derecho a la secesión?  Si siguiéramos esa lógica, y nos atuviéramos a la realidad estatal de la Edad Media, podríamos dividir Europa en 200 nuevos Estados. ¿Y por qué tomar como referencia la Edad Media y no el Imperio Romano? Porque con el Imperio Romano toda la Península Ibérica estaba unida. 

España como Estado, logró su unidad mucha antes que otros países europeos, al finalizar la reconquista frente a los musulmanes. Una unidad, por supuesto, que no debe entenderse en el sentido actual, porque como bien señalas hasta los Decretos de Nueva Planta, Aragón y Cataluña siguieron manteniendo muchas instituciones autónomas. Ahora bien, también me resulta un poco tramposo, por parte de los nacionalistas, que se señale, únicamente, el grado de autonomía con los Reyes Católicos o con la Monarquía de los Austrias y se oculte la puesta en marcha de instituciones comunes a nivel administrativo y político –entre ellas la Inquisición- y que conferían un nivel de unidad entre Castilla y Aragón mucho mayor, en comparación con otros estados de la época. Vender, que la unión entre Castilla y Aragón no es más, que una mera unión “matrimonial” si que es hacer propaganda antihistórica. 

Con la Revolución francesa y la Guerra de Independencia, España, hasta ese momento un estado imperial, se transforma en nación política a principios del siglo XIX. Pero eso tampoco tiene nada de excepcional. Es lo que pasaba en toda Europa. En ese sentido la nación política española tiene sólo 200 años, porque la idea de nación política de ciudadanos no es más antigua. Tampoco para Francia, Italia o Alemania. Por cierto estos dos países se constituyeron como realidades estatales y nacionales unitarias a mediados del siglo XIX – es decir son Estados-nación más jóvenes que España- y no veo que por eso sus partes integrantes hayan conservado “derecho de secesión alguno”.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Totalmente de acuerdo con Agus.  Además echando mano de hechos histórico podemos justificar cualquier cosa. Edwin, en el resto de España sabemos que Cataluña fue un condado independiente, integrado después en la Corona de Aragón. ¿Y eso que prueba? León también fue un reino independiente.  Mi pueblo, sin ir más lejos,  se constituyo en taifa que formo parte después del Reino Nazarí de Granada. Entonces como las actuales provincias de Málaga, Granada y Almería fueron una realidad estatal independiente durante la Edad Media, ¿eso justifica que tienen derecho a la secesión?  Si siguiéramos esa lógica, y nos atuviéramos a la realidad estatal de la Edad Media, podríamos dividir Europa en 200 nuevos Estados. ¿Y por qué tomar como referencia la Edad Media y no el Imperio Romano? Porque con el Imperio Romano toda la Península Ibérica estaba unida. </p>
<p>España como Estado, logró su unidad mucha antes que otros países europeos, al finalizar la reconquista frente a los musulmanes. Una unidad, por supuesto, que no debe entenderse en el sentido actual, porque como bien señalas hasta los Decretos de Nueva Planta, Aragón y Cataluña siguieron manteniendo muchas instituciones autónomas. Ahora bien, también me resulta un poco tramposo, por parte de los nacionalistas, que se señale, únicamente, el grado de autonomía con los Reyes Católicos o con la Monarquía de los Austrias y se oculte la puesta en marcha de instituciones comunes a nivel administrativo y político –entre ellas la Inquisición- y que conferían un nivel de unidad entre Castilla y Aragón mucho mayor, en comparación con otros estados de la época. Vender, que la unión entre Castilla y Aragón no es más, que una mera unión “matrimonial” si que es hacer propaganda antihistórica. </p>
<p>Con la Revolución francesa y la Guerra de Independencia, España, hasta ese momento un estado imperial, se transforma en nación política a principios del siglo XIX. Pero eso tampoco tiene nada de excepcional. Es lo que pasaba en toda Europa. En ese sentido la nación política española tiene sólo 200 años, porque la idea de nación política de ciudadanos no es más antigua. Tampoco para Francia, Italia o Alemania. Por cierto estos dos países se constituyeron como realidades estatales y nacionales unitarias a mediados del siglo XIX – es decir son Estados-nación más jóvenes que España- y no veo que por eso sus partes integrantes hayan conservado “derecho de secesión alguno”.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agus		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3869</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agus]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 06:08:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3869</guid>

					<description><![CDATA[Hola a todos
Lo que un catalanista como Edwin jamás entenderá es que la cuestión nacional no se resuelve en un terreno histórico-sentimental, sino en el materialismo histórico, en el realismo político de planes y programas realistas y encaminados al mayor grado de socialismo genérico y específico(socio económico, bienestar...)que se pueda lograr en un mundo político(le guste a un o no) divido en estados e imperios. El proyecto de Izquierda Hispánica es para al menos 400millones de personas, de ciudadanos(no de individuos que compartan no se qué sentimientos..)
Lo de &quot;pero JAMAS debe menospreciarse una cultura, pisotearla y manipularla para conseguir votantes o para dividir. YA ESTÁ BIEN&quot; tiene gracia viniendo de regiones donde se ha acuñado lo de maquetos, charnergos, España nos expolia, déficit fiscal, España como cárcel de pueblos(precisamente los más ricos y mejor tratados por el Estado a lo largo de la historia) y demás. Es fácil rebatir el argumentario del PP, es tan fácil ser progre, moderno, demócrata o lo que sea frente a las debilidades teóricas e históricas de un PP, que por su ideología liberal vendepatrias no sabe qué hacer ni decir ante este asunto. Pero es que aquí el argumentario débil del PP no tiene nada que hacer: áquí hablamos de socialismo, de realismo político, de alternativas políticas frente a estados e imperios depredadores com son la UE Alemana, China, EEUU..y es desde aquí desde donde negamos el relato histórico-sentimental de Cataluña, no por despreciar los sentimientos de calalanidad o lo que sea; sino porque la historia sentimental aquí no cuenta. Aquí no somos anticatalanes por negar &quot;la catalanidad&quot;(sea eso lo que sea) sino porque un estadito catalán en el seno de la UE es un suicidio político frente una España unida(lo repito otra vez como proyecto político, no en sentimiento de &quot;españolismo&quot; sea eso lo que signifique) y potencialmente vinculada con 400millones de ciudadanos hispanos.
Gracias por comentar de todos modos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola a todos<br />
Lo que un catalanista como Edwin jamás entenderá es que la cuestión nacional no se resuelve en un terreno histórico-sentimental, sino en el materialismo histórico, en el realismo político de planes y programas realistas y encaminados al mayor grado de socialismo genérico y específico(socio económico, bienestar&#8230;)que se pueda lograr en un mundo político(le guste a un o no) divido en estados e imperios. El proyecto de Izquierda Hispánica es para al menos 400millones de personas, de ciudadanos(no de individuos que compartan no se qué sentimientos..)<br />
Lo de «pero JAMAS debe menospreciarse una cultura, pisotearla y manipularla para conseguir votantes o para dividir. YA ESTÁ BIEN» tiene gracia viniendo de regiones donde se ha acuñado lo de maquetos, charnergos, España nos expolia, déficit fiscal, España como cárcel de pueblos(precisamente los más ricos y mejor tratados por el Estado a lo largo de la historia) y demás. Es fácil rebatir el argumentario del PP, es tan fácil ser progre, moderno, demócrata o lo que sea frente a las debilidades teóricas e históricas de un PP, que por su ideología liberal vendepatrias no sabe qué hacer ni decir ante este asunto. Pero es que aquí el argumentario débil del PP no tiene nada que hacer: áquí hablamos de socialismo, de realismo político, de alternativas políticas frente a estados e imperios depredadores com son la UE Alemana, China, EEUU..y es desde aquí desde donde negamos el relato histórico-sentimental de Cataluña, no por despreciar los sentimientos de calalanidad o lo que sea; sino porque la historia sentimental aquí no cuenta. Aquí no somos anticatalanes por negar «la catalanidad»(sea eso lo que sea) sino porque un estadito catalán en el seno de la UE es un suicidio político frente una España unida(lo repito otra vez como proyecto político, no en sentimiento de «españolismo» sea eso lo que signifique) y potencialmente vinculada con 400millones de ciudadanos hispanos.<br />
Gracias por comentar de todos modos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Edwin Evangelista Frías		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3847</link>

		<dc:creator><![CDATA[Edwin Evangelista Frías]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Oct 2012 21:24:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3847</guid>

					<description><![CDATA[I para citas esta:

&quot;Mintras queden catalanes y piedras hemos de tener enemigos y guerras&quot;

Y esto lo dijo ni más ni menos que Quebedo...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>I para citas esta:</p>
<p>«Mintras queden catalanes y piedras hemos de tener enemigos y guerras»</p>
<p>Y esto lo dijo ni más ni menos que Quebedo&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Edwin Evangelista Frías		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3845</link>

		<dc:creator><![CDATA[Edwin Evangelista Frías]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Oct 2012 21:08:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3845</guid>

					<description><![CDATA[Vamos a ver… para Fire y para todos en general. 

Vivo en Catalunya, tierra donde he crecido, aprendido, amado, reído, llorado, trabajado… Y una parte de mi corazoncito se siente catalán. Por eso cada vez que leo o escucho comentarios como que en la escuela se nos “CATALANIZA” o se nos educa en la “SEPARACIÓN”, la sangre me hierve. Pero más me hierve aún como estudiante y amante de la Historia (en general, no solo de Catalunya) cuando oigo a altos cargos del PP dar patadas a cientos de años de historia.

Alfonso Alonso, portavoz del PP en el Congreso de los Diputados (fundado en 1834, un pelín más tarde que las Cortes Catalanas en 1192… os voy dando datos por eso del rigor histórico) nos dice que hay que “abrir los libros de historia y mirarlos sin prejuicios” para esta vena que les ha dado a los catalanes de querer ser como Escocia… en fin.

También Miguel Ángel Rodríguez, ex portavoz del Gobierno de Aznar, nos dice que los catalanistas son o somos una secta y unos lloricas.

Nos comenta González Pons, Vicesecretario de Estudios y programas del PP, que “CATALUNYA HA SIDO SIEMPRE PARTE DE ESPAÑA” (el primer monarca de ESPAÑA fue Amadeo I de Saboya en 1870, los anteriores lo fueron de Castilla… ¿Catalunya hemos dicho que tenia cortes desde?)

Pero como casi siempre, la guinda al pastel la pone nuestra queridísima Esperanza Aguirre (como la echábamos de menos) que va y nos dice que “ESPAÑA ES UNA GRAN NACIÓN CON 3.000 AÑOS DE HISTORIA Y QUE ESO ES TODO LO QUE TIENEN QUE SABER LOS NIÑOS”. Vamos a ver Espe… Hace 3000 años ni existía Catalunya, ni existía España pero juraría que era la época en que moría David y Salomón se convertía en Rey de Israel… no sé.

Para los que no lo sepan, los condados catalanes fueron oficialmente formados en el año 987 cuando el conde Borrell II de Barcelona de deshace del vasallaje que unía a Catalunya con Francia (fruto de la protección que ofreció Carlos Martel a Catalunya antes las incursiones musulmanas en la península a partir del 718) y se mantuvieron totalmente independientes hasta 1162, fecha en que se anexaron al Reino de Aragón formando la Corona de Aragón, y organizándose como una federación de estados medievales posteriormente (desde 1139 hasta 1479) respetando las singularidades de cada territorio y desarrollando una estructura política equivalente y similar entre sí: Cortes, Generalidades y Constituciones, coordinando la política exterior conjuntamente.
Allá por el 1516 se unen las Coronas de Castilla y Aragón por problemas sucesorios en la segunda. Entendería que llegados a este punto, muchos piensen que aquí nace España, pero se equivoca. Se da una unión entre dos Coronas, pero se siguen manteniendo cortes, instituciones políticas, administración pública, lenguas y moneda. Tanto es el sentimiento de NACIÓN de CATALUNYA que en 1640 estalla la Guerra dels Segadors y Pau Clarís proclama la República Independiente de Catalunya en 1641 (no es algo nuevo de ahora señores). ESPAÑA tal y como se conoce (políticamente) nace con Felipe V y sus DECRETOS DE NUEVA PLANTA allá por el 1716 que ya antes había llenado de sangre Barcelona un 11 de Septiembre de 1714.

Así pues, resumiendo, CATALUNYA SI HA SIDO INDEPENDIENTE. Lo fue 145 años por completo y después aliada con el Reino de Aragón otros 350 años aproximadamente. Conquistó territorios, lucho contra Castilla en varias ocasiones, escribió sus leyes, ganó y perdió guerras, creo su música, sus tradiciones y su carácter luchador.

Ya está bien de REINVENTAR HISTORIA, esta es la que hay y hay que conocerla. Hay que entender el clamor de un pueblo, su sentimiento de nación y su ansia de libertad. Puede o no compartirse el concepto de independencia, pero JAMAS debe menospreciarse una cultura, pisotearla y manipularla para conseguir votantes o para dividir. YA ESTÁ BIEN.

Por si no ha quedado claro, en las votaciones de Noviembre me decantaré por alguno de los partidos que apoyen el referéndum sobre la independencia. Porque por encima de todo, en política, está la libertad, que no se olviden. Preguntar al pueblo “que quiere” no es ilegal, debiera ser de obligado cumplimento. Las constituciones y las fronteras cambian, si no, no existiría la evolución.

Y lo he escrito en castellano porque me da la gana, porque en Catalunya sabemos hablar más que un idioma. Y escribo Catalunya con NY porque me da la gana también y así es como estoy acostumbrada a hacerlo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Vamos a ver… para Fire y para todos en general. </p>
<p>Vivo en Catalunya, tierra donde he crecido, aprendido, amado, reído, llorado, trabajado… Y una parte de mi corazoncito se siente catalán. Por eso cada vez que leo o escucho comentarios como que en la escuela se nos “CATALANIZA” o se nos educa en la “SEPARACIÓN”, la sangre me hierve. Pero más me hierve aún como estudiante y amante de la Historia (en general, no solo de Catalunya) cuando oigo a altos cargos del PP dar patadas a cientos de años de historia.</p>
<p>Alfonso Alonso, portavoz del PP en el Congreso de los Diputados (fundado en 1834, un pelín más tarde que las Cortes Catalanas en 1192… os voy dando datos por eso del rigor histórico) nos dice que hay que “abrir los libros de historia y mirarlos sin prejuicios” para esta vena que les ha dado a los catalanes de querer ser como Escocia… en fin.</p>
<p>También Miguel Ángel Rodríguez, ex portavoz del Gobierno de Aznar, nos dice que los catalanistas son o somos una secta y unos lloricas.</p>
<p>Nos comenta González Pons, Vicesecretario de Estudios y programas del PP, que “CATALUNYA HA SIDO SIEMPRE PARTE DE ESPAÑA” (el primer monarca de ESPAÑA fue Amadeo I de Saboya en 1870, los anteriores lo fueron de Castilla… ¿Catalunya hemos dicho que tenia cortes desde?)</p>
<p>Pero como casi siempre, la guinda al pastel la pone nuestra queridísima Esperanza Aguirre (como la echábamos de menos) que va y nos dice que “ESPAÑA ES UNA GRAN NACIÓN CON 3.000 AÑOS DE HISTORIA Y QUE ESO ES TODO LO QUE TIENEN QUE SABER LOS NIÑOS”. Vamos a ver Espe… Hace 3000 años ni existía Catalunya, ni existía España pero juraría que era la época en que moría David y Salomón se convertía en Rey de Israel… no sé.</p>
<p>Para los que no lo sepan, los condados catalanes fueron oficialmente formados en el año 987 cuando el conde Borrell II de Barcelona de deshace del vasallaje que unía a Catalunya con Francia (fruto de la protección que ofreció Carlos Martel a Catalunya antes las incursiones musulmanas en la península a partir del 718) y se mantuvieron totalmente independientes hasta 1162, fecha en que se anexaron al Reino de Aragón formando la Corona de Aragón, y organizándose como una federación de estados medievales posteriormente (desde 1139 hasta 1479) respetando las singularidades de cada territorio y desarrollando una estructura política equivalente y similar entre sí: Cortes, Generalidades y Constituciones, coordinando la política exterior conjuntamente.<br />
Allá por el 1516 se unen las Coronas de Castilla y Aragón por problemas sucesorios en la segunda. Entendería que llegados a este punto, muchos piensen que aquí nace España, pero se equivoca. Se da una unión entre dos Coronas, pero se siguen manteniendo cortes, instituciones políticas, administración pública, lenguas y moneda. Tanto es el sentimiento de NACIÓN de CATALUNYA que en 1640 estalla la Guerra dels Segadors y Pau Clarís proclama la República Independiente de Catalunya en 1641 (no es algo nuevo de ahora señores). ESPAÑA tal y como se conoce (políticamente) nace con Felipe V y sus DECRETOS DE NUEVA PLANTA allá por el 1716 que ya antes había llenado de sangre Barcelona un 11 de Septiembre de 1714.</p>
<p>Así pues, resumiendo, CATALUNYA SI HA SIDO INDEPENDIENTE. Lo fue 145 años por completo y después aliada con el Reino de Aragón otros 350 años aproximadamente. Conquistó territorios, lucho contra Castilla en varias ocasiones, escribió sus leyes, ganó y perdió guerras, creo su música, sus tradiciones y su carácter luchador.</p>
<p>Ya está bien de REINVENTAR HISTORIA, esta es la que hay y hay que conocerla. Hay que entender el clamor de un pueblo, su sentimiento de nación y su ansia de libertad. Puede o no compartirse el concepto de independencia, pero JAMAS debe menospreciarse una cultura, pisotearla y manipularla para conseguir votantes o para dividir. YA ESTÁ BIEN.</p>
<p>Por si no ha quedado claro, en las votaciones de Noviembre me decantaré por alguno de los partidos que apoyen el referéndum sobre la independencia. Porque por encima de todo, en política, está la libertad, que no se olviden. Preguntar al pueblo “que quiere” no es ilegal, debiera ser de obligado cumplimento. Las constituciones y las fronteras cambian, si no, no existiría la evolución.</p>
<p>Y lo he escrito en castellano porque me da la gana, porque en Catalunya sabemos hablar más que un idioma. Y escribo Catalunya con NY porque me da la gana también y así es como estoy acostumbrada a hacerlo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3760</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Oct 2012 10:05:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3760</guid>

					<description><![CDATA[Estado: conjunto complejo de instituciones que tiene propiedad sobre un territorio determinado, en el cual crean valor económico, en el entorno de las relaciones de producción, los habitantes que en ese territorio viven y trabajan. Habitantes enclasados en diversos tipos de clases, no solo económicas.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estado: conjunto complejo de instituciones que tiene propiedad sobre un territorio determinado, en el cual crean valor económico, en el entorno de las relaciones de producción, los habitantes que en ese territorio viven y trabajan. Habitantes enclasados en diversos tipos de clases, no solo económicas.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire		</title>
		<link>/2012/fiesta-hispanidad-barcelona/#comment-3742</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Oct 2012 22:43:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3993#comment-3742</guid>

					<description><![CDATA[Sí, sí, claro, Santiago, los Estados entran en conflicto (alianzas con terceros contra otros, guerras, etc.). Esa dialéctica está implícita en la frase &quot;el Estado como motor de la historia&quot;. Me parece que no he tergiversado eso. La duda para mí sigue abierta. 

No pretendo ganar nada. Lo único que deseo es enterarme de la idea de Estado que defendéis. Perdonadme si me he puesto más pesado de la cuenta y gracias por emplear parte de vuestro tiempo en los lectores.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sí, sí, claro, Santiago, los Estados entran en conflicto (alianzas con terceros contra otros, guerras, etc.). Esa dialéctica está implícita en la frase «el Estado como motor de la historia». Me parece que no he tergiversado eso. La duda para mí sigue abierta. </p>
<p>No pretendo ganar nada. Lo único que deseo es enterarme de la idea de Estado que defendéis. Perdonadme si me he puesto más pesado de la cuenta y gracias por emplear parte de vuestro tiempo en los lectores.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
