<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Todo por “España”, pero sin España	</title>
	<atom:link href="/2014/todo-por-espana-pero-sin-espana/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/todo-por-espana-pero-sin-espana/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2014 08:32:39 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Monforte		</title>
		<link>/2014/todo-por-espana-pero-sin-espana/#comment-18878</link>

		<dc:creator><![CDATA[Monforte]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Jun 2014 08:32:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5636#comment-18878</guid>

					<description><![CDATA[Hola Granados

Símplemente he querido recordar las miserias heredadas de nuestro sistema fiscal, aprovechando la aplicación de la nueva reforma fiscal. Y queriendo recalcar que el Estado es consustancial a la redistribución de recursos antes y después de impuestos. Y curiosamente cuando actúa después de impuestos puede dejar las cosas mucho peor que antes de impuestos, como pasa en Estados Unidos. ¡Y el Estado no es neutral! 

Por otra parte, no somos partidarios de la tesis socialdemócrata, de que una correcta redistribución que atenúe las diferencias sociales y favorezca el crecimiento económico, donde se beneficien &quot;todos&quot;, solucionará la cuestión social y política. Más que nada porque nada nos dice sobre la realidad del acceso a los recursos, las contradicciones entre fuerzas productivas y relaciones sociales de producción y mucho nos dice de su pobre e interesada teoría del Estado. 

Me reservo para otro artículo las implicaciones del nuevo sistema fiscal español. 

En definitiva, que estamos en un momento en el que hay que &quot;calentarse&quot; la cabeza, para salir de la caverna en la que estamos inmersos. Si no, mal vamos.

Gracias por leernos y salud]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Granados</p>
<p>Símplemente he querido recordar las miserias heredadas de nuestro sistema fiscal, aprovechando la aplicación de la nueva reforma fiscal. Y queriendo recalcar que el Estado es consustancial a la redistribución de recursos antes y después de impuestos. Y curiosamente cuando actúa después de impuestos puede dejar las cosas mucho peor que antes de impuestos, como pasa en Estados Unidos. ¡Y el Estado no es neutral! </p>
<p>Por otra parte, no somos partidarios de la tesis socialdemócrata, de que una correcta redistribución que atenúe las diferencias sociales y favorezca el crecimiento económico, donde se beneficien «todos», solucionará la cuestión social y política. Más que nada porque nada nos dice sobre la realidad del acceso a los recursos, las contradicciones entre fuerzas productivas y relaciones sociales de producción y mucho nos dice de su pobre e interesada teoría del Estado. </p>
<p>Me reservo para otro artículo las implicaciones del nuevo sistema fiscal español. </p>
<p>En definitiva, que estamos en un momento en el que hay que «calentarse» la cabeza, para salir de la caverna en la que estamos inmersos. Si no, mal vamos.</p>
<p>Gracias por leernos y salud</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2014/todo-por-espana-pero-sin-espana/#comment-18866</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Jun 2014 11:45:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5636#comment-18866</guid>

					<description><![CDATA[¡ no te calientes la cabeza Monforte!, hay poco que hacer,Fukuyama tenía razón frente a Bueno , esta España es incluso peor que la de Canovas del castillo y aquella no es que fuese una maravilla.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡ no te calientes la cabeza Monforte!, hay poco que hacer,Fukuyama tenía razón frente a Bueno , esta España es incluso peor que la de Canovas del castillo y aquella no es que fuese una maravilla.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
