<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Juan Manuel Sánchez Gordillo y el complejo de Robin Hood	</title>
	<atom:link href="/2012/gordillo-robin-hood/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/gordillo-robin-hood/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 21:51:09 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Julián Sánchez		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-18224</link>

		<dc:creator><![CDATA[Julián Sánchez]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2014 21:51:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-18224</guid>

					<description><![CDATA[Cierto Josep,había sido un lapsus ;)

saludos cordiales]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cierto Josep,había sido un lapsus 😉</p>
<p>saludos cordiales</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Josep Maria Viola		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2942</link>

		<dc:creator><![CDATA[Josep Maria Viola]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Sep 2012 14:11:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2942</guid>

					<description><![CDATA[Donde pone: &quot;Digamos que Robin Hood delinquía por una buena causa, cometía delitos para ayudar a los desprotegidos y anteponía su ética(individual) a la moral(colectiva).&quot; Imagino que se quería decir al revés; se antepone lo común (la moral) a lo propio (la ética). Por lo demás, dejando de lado este lapsus, me parece un artículo estupendo. Felicidades.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Donde pone: «Digamos que Robin Hood delinquía por una buena causa, cometía delitos para ayudar a los desprotegidos y anteponía su ética(individual) a la moral(colectiva).» Imagino que se quería decir al revés; se antepone lo común (la moral) a lo propio (la ética). Por lo demás, dejando de lado este lapsus, me parece un artículo estupendo. Felicidades.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mameca		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2777</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mameca]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2012 14:45:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2777</guid>

					<description><![CDATA[A mi el artículo me parece sublime, yo desde luego no le quitaría nada. Gracias por tu visión Javier]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mi el artículo me parece sublime, yo desde luego no le quitaría nada. Gracias por tu visión Javier</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Daniel López		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2658</link>

		<dc:creator><![CDATA[Daniel López]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2012 12:06:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2658</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Valiente autoridad la de Lenin&quot;, llega a decir uno. Como si Lenin fuese un perroflauta del tres al cuarto. Sin Lenin Marx sería algo así como un economista o un filósofo alemán sólo conocido por eruditos. En fin, como alguien creo de IH dijo una vez, y yo añado algo más: a la izquierda si le quitas Lenin y Stalin, ¿qué te queda? Juan Carlos Monedero y Sánchez Gordillo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>«Valiente autoridad la de Lenin», llega a decir uno. Como si Lenin fuese un perroflauta del tres al cuarto. Sin Lenin Marx sería algo así como un economista o un filósofo alemán sólo conocido por eruditos. En fin, como alguien creo de IH dijo una vez, y yo añado algo más: a la izquierda si le quitas Lenin y Stalin, ¿qué te queda? Juan Carlos Monedero y Sánchez Gordillo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: JaviArdura		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2640</link>

		<dc:creator><![CDATA[JaviArdura]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Aug 2012 10:22:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2640</guid>

					<description><![CDATA[Albert, ¿Por qué el artículo es superficial y no dice nada?....¿Por qué la acción es &quot;maoista&quot;?¿Por qué el artículo dice cosas equivocadas? ....creo que superficial es tu comentario porque afirmas cosas gratuitamente sin explicar absolutamente nada.

De todas maneras ....gracias por comentar.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Albert, ¿Por qué el artículo es superficial y no dice nada?&#8230;.¿Por qué la acción es «maoista»?¿Por qué el artículo dice cosas equivocadas? &#8230;.creo que superficial es tu comentario porque afirmas cosas gratuitamente sin explicar absolutamente nada.</p>
<p>De todas maneras &#8230;.gracias por comentar.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Albert		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2637</link>

		<dc:creator><![CDATA[Albert]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Aug 2012 21:44:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2637</guid>

					<description><![CDATA[Está claro que el autor del artículo no va al fondo de la cuestión y se queda con una simplificación superficial. El acto de en el mercadona ha sido una acción maoísta con todo lo que eso implica. 

Me parece un artículo muy largo para decir muy pocas cosas, y además equivocadas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Está claro que el autor del artículo no va al fondo de la cuestión y se queda con una simplificación superficial. El acto de en el mercadona ha sido una acción maoísta con todo lo que eso implica. </p>
<p>Me parece un artículo muy largo para decir muy pocas cosas, y además equivocadas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2635</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Aug 2012 17:46:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2635</guid>

					<description><![CDATA[Fire da en el clavo, y en IH sabemos lo que Gordillo ha hecho. Y claro que sabemos de tácticas de contrapoder, pero en IH nunca hemos hablado de contrapoder, sino de toma del poder. Dice José Carlos:

&quot;¡Valiente autoridad, la de Lenin!&quot;

Bastante más que la de Gordillo, flor de un día. Y si no, tiempo al tiempo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Fire da en el clavo, y en IH sabemos lo que Gordillo ha hecho. Y claro que sabemos de tácticas de contrapoder, pero en IH nunca hemos hablado de contrapoder, sino de toma del poder. Dice José Carlos:</p>
<p>«¡Valiente autoridad, la de Lenin!»</p>
<p>Bastante más que la de Gordillo, flor de un día. Y si no, tiempo al tiempo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Webmaster		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2628</link>

		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Aug 2012 22:57:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2628</guid>

					<description><![CDATA[Creo que el último comentario de Fire da en el clavo. Está claro que técnicamente hurtar alimentos de Mercadona no es viable para suplir ayuda a familias necesitadas, entre otras cosas porque legalmente convierte a quien reciba los alimentos en delincuentes. Se trata del delito conocido técnicamente como &quot;receptación&quot; y en la práctica es facilitar tremendamente la represión policial contra tí. Sin embargo, al elevar el acontecimiento a lo simbólico, negando que se trate de un modelo a seguir, se destapa la fuerte propaganda liberal que expelen medios tanto del PP como del PSOE contra Gordillo. Mediaticamente le están convirtiendo poco menos que en un terrorista peligroso y creo que es una oportunidad para que la gente se dé cuenta de cuán diferente se tratan unas noticias de otras. Gracias Fire por tu comentario, me parece bastante esclarecedor. Artículo en el que Gordillo explica lo que ha pasado: http://politica.elpais.com/politica/2012/08/10/actualidad/1344600520_016058.html]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creo que el último comentario de Fire da en el clavo. Está claro que técnicamente hurtar alimentos de Mercadona no es viable para suplir ayuda a familias necesitadas, entre otras cosas porque legalmente convierte a quien reciba los alimentos en delincuentes. Se trata del delito conocido técnicamente como «receptación» y en la práctica es facilitar tremendamente la represión policial contra tí. Sin embargo, al elevar el acontecimiento a lo simbólico, negando que se trate de un modelo a seguir, se destapa la fuerte propaganda liberal que expelen medios tanto del PP como del PSOE contra Gordillo. Mediaticamente le están convirtiendo poco menos que en un terrorista peligroso y creo que es una oportunidad para que la gente se dé cuenta de cuán diferente se tratan unas noticias de otras. Gracias Fire por tu comentario, me parece bastante esclarecedor. Artículo en el que Gordillo explica lo que ha pasado: <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/08/10/actualidad/1344600520_016058.html" rel="nofollow ugc">http://politica.elpais.com/politica/2012/08/10/actualidad/1344600520_016058.html</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire.		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2626</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire.]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Aug 2012 20:05:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2626</guid>

					<description><![CDATA[A mí me parece que a estas alturas ni Gordillo piensa que robando en 100 Mercadonas se va a solucionar este problema a la manera de Robin Hood. Cuando esto sucedió saltaron rápidamente Valderas y Llamazares para hablar del valor &quot;simbólico&quot; de la acción. Valderas dijo que no estaba de acuerdo con las formas pero que la acción había conseguido &quot;abrir un gran debate sobre riqueza y pobreza, una realidad que no se puede ignorar&quot;. Esto pasa en un momento donde se discute si el Gobierno prolongará la ayuda de 400 euros a los parados de larga duración, unas personas que podrían verse abocadas a robar o pedir limosnas si se quedan sin nada y los comedores sociales no dan abasto. Quizá la acción sea más táctica de lo que parece. Puede que Gordillo sea un bruto y un paleto que en su vida ha leído a Marx, pero IU después ha sabido reconducir la situación a un terreno simbólico, más generalizado, que le conviene. No hay más que ver las múltiples adhesiones que tiene Gordillo en las redes sociales. Gordillo puede ser un analfabeto pero quienes han llevado su acción al terreno simbólico están planteando un debate muy intenso. Un debate que se desfigura por el maniqueísmo, es verdad. El que objete algo será un fascista. El que siga a muerte a Gordillo será un progresista auténtico. No habrá término medio. Ese maniqueísmo es cierto, pero no oscurece el simbolismo de la acción de Gordillo y las contradicciones que ha destapado (contradicciones que ya estaban pero que mucho no veían o no querían ver).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A mí me parece que a estas alturas ni Gordillo piensa que robando en 100 Mercadonas se va a solucionar este problema a la manera de Robin Hood. Cuando esto sucedió saltaron rápidamente Valderas y Llamazares para hablar del valor «simbólico» de la acción. Valderas dijo que no estaba de acuerdo con las formas pero que la acción había conseguido «abrir un gran debate sobre riqueza y pobreza, una realidad que no se puede ignorar». Esto pasa en un momento donde se discute si el Gobierno prolongará la ayuda de 400 euros a los parados de larga duración, unas personas que podrían verse abocadas a robar o pedir limosnas si se quedan sin nada y los comedores sociales no dan abasto. Quizá la acción sea más táctica de lo que parece. Puede que Gordillo sea un bruto y un paleto que en su vida ha leído a Marx, pero IU después ha sabido reconducir la situación a un terreno simbólico, más generalizado, que le conviene. No hay más que ver las múltiples adhesiones que tiene Gordillo en las redes sociales. Gordillo puede ser un analfabeto pero quienes han llevado su acción al terreno simbólico están planteando un debate muy intenso. Un debate que se desfigura por el maniqueísmo, es verdad. El que objete algo será un fascista. El que siga a muerte a Gordillo será un progresista auténtico. No habrá término medio. Ese maniqueísmo es cierto, pero no oscurece el simbolismo de la acción de Gordillo y las contradicciones que ha destapado (contradicciones que ya estaban pero que mucho no veían o no querían ver).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jose Carlos		</title>
		<link>/2012/gordillo-robin-hood/#comment-2625</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jose Carlos]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Aug 2012 19:23:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3657#comment-2625</guid>

					<description><![CDATA[Desde el 2012 no, desde el 2000, jeje.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Desde el 2012 no, desde el 2000, jeje.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
