<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Sobre los sindicatos. Respuesta a uno de nuestros lectores.	</title>
	<atom:link href="/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Nov 2012 01:18:43 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5490</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Nov 2012 01:18:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5490</guid>

					<description><![CDATA[Fdez da en el clavo y dice algunas cosas que yo quería decir. El problema, que creo que deforma la posición de IH -y este es un error nuestro de no sabernos explicar- es que la defensa o el ataque a los sindicatos siempre es frente a alguien. Es decir, tenemos unos sindicatos, que bien o mal, vertebran España. No nos hacemos una idea de lo que supone tener sindicatos que engloben a los trabajadores a nivel nacional. Los británicos no los tuvieron, divididos como andaban por sectores, y la Thatcher los barrió. Como puede verse frente a los sindicatos separatistas, todavía sigue habiendo un sindicalismo que actúa a nivel nacional. La esperanza liberal, del PP acaso no sea acabar con los sindicatos (al menos sus dirigintes, no la prensa liberal) como dividirlos por sectores en un intento de ir atomizando cada vez más la unidad laboral. Porque los trabajadores son una clase distributiva cuya atribución sólo se consigue mediante instituciones reales y concretas. 

Dicho esto, el problema es que habiendo tantísima mierda en los sindicatos, su defensa y ataque siempre tiene que venir precedido de la cuestión, ¿para qué fin? Como dice Gustavo Bueno, dos vectores con sentido contrario se cruzan también en un punto. Unos critican a los sindicatos porque quisieran acabar con ellos o atomizarlos, y otros quisiéramos acabar con la pobredumbre que los corroe desde dentro. Entre otra, la claudicación ante los poderes fácticos, la capacidad inmensa para dejar solas a los militantes de bases que se las ven y se las desean para luchar en sus puestos de trabajo, etc. Por no hablar de la papilla ideológica democratista y metafísica que los guía en muchos casos. Todo esto no es propio solo de los sindicatos. Si fuera sólo de ellos a lo mejor sería problema de los sindicatos. El problema es que está en la Iglesia Católia -sorprendería cuanto perroflauta hay en ella- el Ejército -la doctrina militar española es de tal superfialidad, democratismo, y europeísmo que asusta- por no hablar de la Universidad -cúmulo de iluminados por la teoría-, la Educación -¿qué decir de la tiranía psicopedagógica metafísica?-, o los movimientos sociales. Querer acabar con todo esto (y ojo, que hay un movimiento para acabar con la escuela por opresora y fomentar la educación familiar) sería nihilista, sería pensar que se puede estar por las instituciones realmente existentes. Es un problema, por desgracia, nacional. Y voy más allá. Es un problema internacional en la medida en que afecta a nuestra comunidad hispana. Lo que no quisiéramos es caer en el nihilismo de despreciar el trabajo en las instituciones en las que de hecho uno ya se encuentra. La tentación de encerrarse y penar diciendo que todo está muy mal es grande. Por eso nos organizamos para tratar de erradicar, en la medida de nuestras posibilidades, la mierda de nuestro entorno que está hundiendo en la miseria a los españoles en particular y a España, como Nación política, en su conjunto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Fdez da en el clavo y dice algunas cosas que yo quería decir. El problema, que creo que deforma la posición de IH -y este es un error nuestro de no sabernos explicar- es que la defensa o el ataque a los sindicatos siempre es frente a alguien. Es decir, tenemos unos sindicatos, que bien o mal, vertebran España. No nos hacemos una idea de lo que supone tener sindicatos que engloben a los trabajadores a nivel nacional. Los británicos no los tuvieron, divididos como andaban por sectores, y la Thatcher los barrió. Como puede verse frente a los sindicatos separatistas, todavía sigue habiendo un sindicalismo que actúa a nivel nacional. La esperanza liberal, del PP acaso no sea acabar con los sindicatos (al menos sus dirigintes, no la prensa liberal) como dividirlos por sectores en un intento de ir atomizando cada vez más la unidad laboral. Porque los trabajadores son una clase distributiva cuya atribución sólo se consigue mediante instituciones reales y concretas. </p>
<p>Dicho esto, el problema es que habiendo tantísima mierda en los sindicatos, su defensa y ataque siempre tiene que venir precedido de la cuestión, ¿para qué fin? Como dice Gustavo Bueno, dos vectores con sentido contrario se cruzan también en un punto. Unos critican a los sindicatos porque quisieran acabar con ellos o atomizarlos, y otros quisiéramos acabar con la pobredumbre que los corroe desde dentro. Entre otra, la claudicación ante los poderes fácticos, la capacidad inmensa para dejar solas a los militantes de bases que se las ven y se las desean para luchar en sus puestos de trabajo, etc. Por no hablar de la papilla ideológica democratista y metafísica que los guía en muchos casos. Todo esto no es propio solo de los sindicatos. Si fuera sólo de ellos a lo mejor sería problema de los sindicatos. El problema es que está en la Iglesia Católia -sorprendería cuanto perroflauta hay en ella- el Ejército -la doctrina militar española es de tal superfialidad, democratismo, y europeísmo que asusta- por no hablar de la Universidad -cúmulo de iluminados por la teoría-, la Educación -¿qué decir de la tiranía psicopedagógica metafísica?-, o los movimientos sociales. Querer acabar con todo esto (y ojo, que hay un movimiento para acabar con la escuela por opresora y fomentar la educación familiar) sería nihilista, sería pensar que se puede estar por las instituciones realmente existentes. Es un problema, por desgracia, nacional. Y voy más allá. Es un problema internacional en la medida en que afecta a nuestra comunidad hispana. Lo que no quisiéramos es caer en el nihilismo de despreciar el trabajo en las instituciones en las que de hecho uno ya se encuentra. La tentación de encerrarse y penar diciendo que todo está muy mal es grande. Por eso nos organizamos para tratar de erradicar, en la medida de nuestras posibilidades, la mierda de nuestro entorno que está hundiendo en la miseria a los españoles en particular y a España, como Nación política, en su conjunto.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5487</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2012 22:23:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5487</guid>

					<description><![CDATA[Algunas respuestas a otros comentarios. El problema que me suscita mucho de lo que aquí se dice es que habría que discutir de estrategia a nivel técnico y por motivos de prudencia no creo que los comentarios sean un buen lugar. Aún así intentaré ser lo meridianamente claro.

No comparto el radicalismo a la hora de enjuiciar ciertas posiciones de Fire realizado por el compañero Muniente. Creo que el propio Fire. Si ha habido malentendidos creo que Fire ha dejado su posición meridianamente clara. 

En cuanto a la pregunta, ¿por qué no infiltrarse en el PP? Bien, la cuestión del trabajo en instituciones tiene que ver con la capacidad para atraer a gente a nuestro proyecto. Pero desde las coordenadas políticas del PP es muy dificil realizar el progressus hacía nuestros pilares. El PP no sólo no es materialista sino que desprecia en sus pilares el materialismo cultivando un espiritualismo indivualista, no sólo no es socialista sino que es abiertamente anti-socialista, y en cuanto a la Hispanidad, su defensa de España es folclórica en la mayor parte de los casos. De todos modos, este podría parecer que es el único eslabón posible. Pues bien, en cuanto nos ponemos de acuerdo en que España existe, en que es necesario mantener el español como lengua y que es necesario defender su unidad, a partir de aquí, la experiencia nos dice -repetida una y otra vez- que el conflicto se hace insalvable entre nuestras posiciones. Sin embargo, con gente que defienda el socialismo y gente que defienda el materialismo, se nos permite, primero, criticar y reconstruir las ideas de socialismo que se tienen -metafísicas en muchos casos- y segundo criticar y reconstruir las ideas materialistas que tienen -también a menudo metafísicas. Y así, desde lo que implica el socialismo y con un análisis materialista se puede progresar hacia la Hispanidad porque la unidad de España y su vínculo con la Hispanidad, aunque no se reduzca a una cuestión de pragmatismo obrerista, es cierto que es mejor para los trabajadores españoles que la fragmentación en taifas. El origen político de los miembros de IH así lo muestra. Nos llamamos &quot;Izquierda Hispánica&quot; porque pretendemos construir una nueva generación de izquierda definida, surgidas de las anteriores. El trabajo en los grandes sindicatos -no sólo CC.OO sino otros muchos, pero con la condición de que sean masivos y no micro-sindicatos ad hoc- permite esta crítica. Por lo demás, la hegemonía y la fortaleza precisamente impide discusiones. Es como cuando en la transición se infiltraban los trotskistas en el PSOE y no en el PCE &#039;estalinista&#039;. ¿Por qué? Porque entre la ideología socialdemócrata los trotskistas podían hacer proselitismo pero en la ideología comunista, que entonces era muy fuerte, clara y distinta, la labor era imposible. Cuanto más fuerte, cohesionado y hegemónico sea un partido es peor infiltrarse. Si se le añade la distancia ideológica hace que acercarse al PP sea poco menos que una locura.

Por otro lado, los presuntos parecidos entre IH y el PP sólo lo parecen aquí en España por lo podrida que está la situación. Aquí es que nada más que decir &quot;España&quot; ya te colocan en el bando pepero o franquista. En cualquier otro país iberoamericano o de la hispanidad, el patriotismo socialista no supone ningún problema y es comprendido de inmediato. De hecho, sólo nos han llamado &quot;fachas&quot; gente española. En Iberoamérica, los compañeros y simpatizantes captan rápidamente lo que queremos decir con nuestro patriotismo. Pero aquí todo se deforma por la pobredumbre ideológica.

Un cordial saludo y gracias por vuestros comentarios tan sugerentes.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Algunas respuestas a otros comentarios. El problema que me suscita mucho de lo que aquí se dice es que habría que discutir de estrategia a nivel técnico y por motivos de prudencia no creo que los comentarios sean un buen lugar. Aún así intentaré ser lo meridianamente claro.</p>
<p>No comparto el radicalismo a la hora de enjuiciar ciertas posiciones de Fire realizado por el compañero Muniente. Creo que el propio Fire. Si ha habido malentendidos creo que Fire ha dejado su posición meridianamente clara. </p>
<p>En cuanto a la pregunta, ¿por qué no infiltrarse en el PP? Bien, la cuestión del trabajo en instituciones tiene que ver con la capacidad para atraer a gente a nuestro proyecto. Pero desde las coordenadas políticas del PP es muy dificil realizar el progressus hacía nuestros pilares. El PP no sólo no es materialista sino que desprecia en sus pilares el materialismo cultivando un espiritualismo indivualista, no sólo no es socialista sino que es abiertamente anti-socialista, y en cuanto a la Hispanidad, su defensa de España es folclórica en la mayor parte de los casos. De todos modos, este podría parecer que es el único eslabón posible. Pues bien, en cuanto nos ponemos de acuerdo en que España existe, en que es necesario mantener el español como lengua y que es necesario defender su unidad, a partir de aquí, la experiencia nos dice -repetida una y otra vez- que el conflicto se hace insalvable entre nuestras posiciones. Sin embargo, con gente que defienda el socialismo y gente que defienda el materialismo, se nos permite, primero, criticar y reconstruir las ideas de socialismo que se tienen -metafísicas en muchos casos- y segundo criticar y reconstruir las ideas materialistas que tienen -también a menudo metafísicas. Y así, desde lo que implica el socialismo y con un análisis materialista se puede progresar hacia la Hispanidad porque la unidad de España y su vínculo con la Hispanidad, aunque no se reduzca a una cuestión de pragmatismo obrerista, es cierto que es mejor para los trabajadores españoles que la fragmentación en taifas. El origen político de los miembros de IH así lo muestra. Nos llamamos «Izquierda Hispánica» porque pretendemos construir una nueva generación de izquierda definida, surgidas de las anteriores. El trabajo en los grandes sindicatos -no sólo CC.OO sino otros muchos, pero con la condición de que sean masivos y no micro-sindicatos ad hoc- permite esta crítica. Por lo demás, la hegemonía y la fortaleza precisamente impide discusiones. Es como cuando en la transición se infiltraban los trotskistas en el PSOE y no en el PCE &#8216;estalinista&#8217;. ¿Por qué? Porque entre la ideología socialdemócrata los trotskistas podían hacer proselitismo pero en la ideología comunista, que entonces era muy fuerte, clara y distinta, la labor era imposible. Cuanto más fuerte, cohesionado y hegemónico sea un partido es peor infiltrarse. Si se le añade la distancia ideológica hace que acercarse al PP sea poco menos que una locura.</p>
<p>Por otro lado, los presuntos parecidos entre IH y el PP sólo lo parecen aquí en España por lo podrida que está la situación. Aquí es que nada más que decir «España» ya te colocan en el bando pepero o franquista. En cualquier otro país iberoamericano o de la hispanidad, el patriotismo socialista no supone ningún problema y es comprendido de inmediato. De hecho, sólo nos han llamado «fachas» gente española. En Iberoamérica, los compañeros y simpatizantes captan rápidamente lo que queremos decir con nuestro patriotismo. Pero aquí todo se deforma por la pobredumbre ideológica.</p>
<p>Un cordial saludo y gracias por vuestros comentarios tan sugerentes.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5486</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2012 22:05:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5486</guid>

					<description><![CDATA[Con el debido respeto, Larrea, sobredimensionas el poder de las cúpulas dirigentes de las grandes instituciones. Kamenev publicó una semana antes de la toma del poder en Octubre los planes bolcheviques y con esto y aún teniendo un infiltrado de la policia secreta en la cúpula comunista tomaron el poder. En las elecciones en el Sindicato Vertical franquista, todo el mundo sabían quienes eran los comunistas y ganaban elecciones y tomaba CC.OO posiciones en su interior sin que las élites pudieran hacer mucho. En la propia CC.OO hay desde grupos estalinistas que obligan a sus miembros a meterse en dicho sindicato, a falangista con doble carnet -del sindicato falangista y de CC.OO- y hay pro-psoe, pro-izquierda unida, escorados al PP, de todo pelaje. Quien no sea tonto los conoce, las cúpulas dirigentes lo saben y pactan con unos, con otros, según convenga en las luchas internas. La política es ensuciarse las manos, como decía Lenin. 

Esto claro, en las organizaciones de masa donde la dirección, por estructura, es incapaz de controlar todas las bases. En un micro-sindicato, en un micro-partido o una micro-organización es imposible este tipo de estrategias. Estrategias, por cierto, que no son del todo nueva. Mira las discusiones de otros grupos y andan por aquí.

Así pues, sobredimensionas la capacidad de desactivación. Por cierto, si nos desactivaran sería señal de que nuestra fortaleza es poca y lo mismo mereceríamos perecer. Hay algo de darvinista en conseguir estar en una organización y resistir por encima de las contrariedades. Si apenas resistes tres críticas o no te desactivan a las primeras de cambio, lo mismo es que no merecías ni existir políticamente.

gracias por tu comentario,]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Con el debido respeto, Larrea, sobredimensionas el poder de las cúpulas dirigentes de las grandes instituciones. Kamenev publicó una semana antes de la toma del poder en Octubre los planes bolcheviques y con esto y aún teniendo un infiltrado de la policia secreta en la cúpula comunista tomaron el poder. En las elecciones en el Sindicato Vertical franquista, todo el mundo sabían quienes eran los comunistas y ganaban elecciones y tomaba CC.OO posiciones en su interior sin que las élites pudieran hacer mucho. En la propia CC.OO hay desde grupos estalinistas que obligan a sus miembros a meterse en dicho sindicato, a falangista con doble carnet -del sindicato falangista y de CC.OO- y hay pro-psoe, pro-izquierda unida, escorados al PP, de todo pelaje. Quien no sea tonto los conoce, las cúpulas dirigentes lo saben y pactan con unos, con otros, según convenga en las luchas internas. La política es ensuciarse las manos, como decía Lenin. </p>
<p>Esto claro, en las organizaciones de masa donde la dirección, por estructura, es incapaz de controlar todas las bases. En un micro-sindicato, en un micro-partido o una micro-organización es imposible este tipo de estrategias. Estrategias, por cierto, que no son del todo nueva. Mira las discusiones de otros grupos y andan por aquí.</p>
<p>Así pues, sobredimensionas la capacidad de desactivación. Por cierto, si nos desactivaran sería señal de que nuestra fortaleza es poca y lo mismo mereceríamos perecer. Hay algo de darvinista en conseguir estar en una organización y resistir por encima de las contrariedades. Si apenas resistes tres críticas o no te desactivan a las primeras de cambio, lo mismo es que no merecías ni existir políticamente.</p>
<p>gracias por tu comentario,</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Larrea		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5479</link>

		<dc:creator><![CDATA[Larrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2012 19:10:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5479</guid>

					<description><![CDATA[Lo que me pregunto es si son viables vuestras intenciones de infiltración en asociaciones o partidos, anunciándolo públicamente en una web. Con los medios actuales, probablemente esas organizaciones que queréis subvertir tengan medios técnicos de sobra para detectaros, haceros el seguimiento y desactivaros en cuanto lleguéis a una masa crítica apreciable. ¿Qué solución frente a eso? No estoy desanimando, es una opinión externa. 

Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que me pregunto es si son viables vuestras intenciones de infiltración en asociaciones o partidos, anunciándolo públicamente en una web. Con los medios actuales, probablemente esas organizaciones que queréis subvertir tengan medios técnicos de sobra para detectaros, haceros el seguimiento y desactivaros en cuanto lleguéis a una masa crítica apreciable. ¿Qué solución frente a eso? No estoy desanimando, es una opinión externa. </p>
<p>Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fire		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5432</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2012 23:54:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5432</guid>

					<description><![CDATA[Raúl Munientes, me has etiquetado en uno de los bandos y no se trata de eso. Además, corremos el riesgo de acabar en el maniqueísmo típico de los foros de discusión: izquierda-derecha, progresista-conservador, rojo-facha, etc, etc. Yo puedo ser tan crítico como tú con el PP porque conozco también, como tú, su connivencia con los nacionalismos para ganarse el apoyo en el Parlamento español. El mismo Felipe González -con un sentido patriota más elevado en ese momento que el de Aznar- criticó varias veces las cesiones y concesiones de Aznar en el período 1996-2000 a la burguesía catalana nacionalista. El PP tiene también mucha culpa, casi tanta como el PSOE y todo el entramado institucional que se entreteje (sindicatos incluidos) en torno a esos partidos. Pero no iban los tiros por ahí cuando he nombrado al PP. Cuando Esquinas afirma que &quot;si se quiere subvertir y acabar con este nefasto régimen del 78 no se puede sino actuar en las instituciones realmente existentes&quot;, yo le propongo -para llevar su argumento al límite- que para acabar con el nefasto régimen del 78 sería tal vez más efectivo -siguiendo su razonamiento- infiltrarnos en el PP, que al fin y al cabo es el partido con más poder ahora (o sea, el que tiene más fuerza efectiva para cambiar las cosas) y desde el que se puede hacer mejor una desconstrucción ideológica a favor de la eutaxia del Estado español. ¿Por qué? Porque en ese partido al menos quedan corrientes -herederas si se quiere del patriotismo franquista- que se muestran muy críticas con la deriva política actual del partido y defienden sin complejos a España. Es verdad que hay otro sector del PSOE que también se muestra patriota, pero es aún más pequeño y con menos posibilidad de cambiar las cosas. Básicamente, mi apelación al PP es para forzar la respuesta de Esquinas y ver si su argumento de colarse en las instituciones realmente existentes para cambiar las cosas, para actuar desde dentro, tiene sentido o no. 

Bueno, espero con mucho interés ese artículo que nos anunció Esquinas para este fin de semana, si no lo evitan sus obligaciones.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Raúl Munientes, me has etiquetado en uno de los bandos y no se trata de eso. Además, corremos el riesgo de acabar en el maniqueísmo típico de los foros de discusión: izquierda-derecha, progresista-conservador, rojo-facha, etc, etc. Yo puedo ser tan crítico como tú con el PP porque conozco también, como tú, su connivencia con los nacionalismos para ganarse el apoyo en el Parlamento español. El mismo Felipe González -con un sentido patriota más elevado en ese momento que el de Aznar- criticó varias veces las cesiones y concesiones de Aznar en el período 1996-2000 a la burguesía catalana nacionalista. El PP tiene también mucha culpa, casi tanta como el PSOE y todo el entramado institucional que se entreteje (sindicatos incluidos) en torno a esos partidos. Pero no iban los tiros por ahí cuando he nombrado al PP. Cuando Esquinas afirma que «si se quiere subvertir y acabar con este nefasto régimen del 78 no se puede sino actuar en las instituciones realmente existentes», yo le propongo -para llevar su argumento al límite- que para acabar con el nefasto régimen del 78 sería tal vez más efectivo -siguiendo su razonamiento- infiltrarnos en el PP, que al fin y al cabo es el partido con más poder ahora (o sea, el que tiene más fuerza efectiva para cambiar las cosas) y desde el que se puede hacer mejor una desconstrucción ideológica a favor de la eutaxia del Estado español. ¿Por qué? Porque en ese partido al menos quedan corrientes -herederas si se quiere del patriotismo franquista- que se muestran muy críticas con la deriva política actual del partido y defienden sin complejos a España. Es verdad que hay otro sector del PSOE que también se muestra patriota, pero es aún más pequeño y con menos posibilidad de cambiar las cosas. Básicamente, mi apelación al PP es para forzar la respuesta de Esquinas y ver si su argumento de colarse en las instituciones realmente existentes para cambiar las cosas, para actuar desde dentro, tiene sentido o no. </p>
<p>Bueno, espero con mucho interés ese artículo que nos anunció Esquinas para este fin de semana, si no lo evitan sus obligaciones.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: CARDILES		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5313</link>

		<dc:creator><![CDATA[CARDILES]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Nov 2012 09:28:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5313</guid>

					<description><![CDATA[Porque no perdamos de vista que la gente lo primero que se pregunta es: un día más sin sueldo ¿para qué?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Porque no perdamos de vista que la gente lo primero que se pregunta es: un día más sin sueldo ¿para qué?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: CARDILES		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5309</link>

		<dc:creator><![CDATA[CARDILES]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Nov 2012 09:02:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5309</guid>

					<description><![CDATA[Entonces, si no he entendio mal, la cuestión que se debate no es el motivo de la huelga en sí, o sus previsibles resultados  inmediatas o a medio plazo, sino la necesidad, o no, de asegurar, asistiendo a la huelga convocadaa, la recurrencia de unos sindicatos, en concreto CCOO y UGT. Es decir, asistir a la huelga ¿es como &quot;votar&quot; Sí CCOO y UGT? ó ¿es como votar Sí a la lucha sindical? ó ¿es como decir apoyamos a los sindicatos en sus reivindicaciones de esta huelga? ó ¿es como ir a la huelga con la nariz tapada como compromiso inevitable para seguir avanzando en otros frentes?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Entonces, si no he entendio mal, la cuestión que se debate no es el motivo de la huelga en sí, o sus previsibles resultados  inmediatas o a medio plazo, sino la necesidad, o no, de asegurar, asistiendo a la huelga convocadaa, la recurrencia de unos sindicatos, en concreto CCOO y UGT. Es decir, asistir a la huelga ¿es como «votar» Sí CCOO y UGT? ó ¿es como votar Sí a la lucha sindical? ó ¿es como decir apoyamos a los sindicatos en sus reivindicaciones de esta huelga? ó ¿es como ir a la huelga con la nariz tapada como compromiso inevitable para seguir avanzando en otros frentes?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5288</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Nov 2012 00:08:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5288</guid>

					<description><![CDATA[Estimados amigos,

Muy interesante toda esta discusión. No tengo tiempo para responder detenidamente, espero contestar a Fire este fin de semana en cuanto mis obligaciones me dejen algún espacio y tiempo disponible.

Me quedo con una reflexión general, para que se vea lo raro de la situación política en España. En cualquier otro país donde el patriotismo no sea un tabú -cualquier país iberoamericano- las discusiones se llevan a cabo a estos niveles. El problema es que la cuestión nacional aquí resta muchas energías para discutir otros muchos asuntos como es la cuestión sindical, por ejemplo. Hay mucho que matizar, mucho que decir y mucho que analizar más allá de los tópicos que cualquiera de &quot;izquierda&quot; o de &quot;derecha&quot; repiten en España. Eso es lo que hemos intentado buscar en IH desde comenzamos, discutir no sólo sobre si España existe o no, que manda güevos que haya que seguir discutiendo estas cosas entre cierta gente.

Pero es precisamente porque con un liberal del PP no discuto que España existe por lo que puedo comenzar a discutir de otras cosas, entre ellas su liberalismo. Y es aquí donde las diferencias ideológicas comienza a aflorar a un nivel casi más profundo.

Felicitarnos por poder discutir estos temas de modo racional sin caer en tópicos manidos que unos como otros repiten.

Salud y espero responder en breve.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimados amigos,</p>
<p>Muy interesante toda esta discusión. No tengo tiempo para responder detenidamente, espero contestar a Fire este fin de semana en cuanto mis obligaciones me dejen algún espacio y tiempo disponible.</p>
<p>Me quedo con una reflexión general, para que se vea lo raro de la situación política en España. En cualquier otro país donde el patriotismo no sea un tabú -cualquier país iberoamericano- las discusiones se llevan a cabo a estos niveles. El problema es que la cuestión nacional aquí resta muchas energías para discutir otros muchos asuntos como es la cuestión sindical, por ejemplo. Hay mucho que matizar, mucho que decir y mucho que analizar más allá de los tópicos que cualquiera de «izquierda» o de «derecha» repiten en España. Eso es lo que hemos intentado buscar en IH desde comenzamos, discutir no sólo sobre si España existe o no, que manda güevos que haya que seguir discutiendo estas cosas entre cierta gente.</p>
<p>Pero es precisamente porque con un liberal del PP no discuto que España existe por lo que puedo comenzar a discutir de otras cosas, entre ellas su liberalismo. Y es aquí donde las diferencias ideológicas comienza a aflorar a un nivel casi más profundo.</p>
<p>Felicitarnos por poder discutir estos temas de modo racional sin caer en tópicos manidos que unos como otros repiten.</p>
<p>Salud y espero responder en breve.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5286</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Nov 2012 23:13:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5286</guid>

					<description><![CDATA[En vez de un fantasma recorre Europa, habría que decir, un fantasma divide Europa. Y para bien. Pero claro, el fantasma no es comunista. Ya nunca será comunista. Pero deberá ser hispánico, socialista y materialista.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En vez de un fantasma recorre Europa, habría que decir, un fantasma divide Europa. Y para bien. Pero claro, el fantasma no es comunista. Ya nunca será comunista. Pero deberá ser hispánico, socialista y materialista.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2012/sobre-los-sindicatos-respuesta-a-uno-de-nuestros-lectores/#comment-5273</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Nov 2012 16:57:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4139#comment-5273</guid>

					<description><![CDATA[Estoy muy de acuerdo con el artículo y por ahí es por donde tiene que ir la cosa. Yo comparto con Fire muchas de sus objeciones, pero no su desánimo. Para mí la huelga de ayer -que tuvo poco seguimiento, la verdad- fue convirtiéndose en un éxito poco a poco, a medida que iba leyendo las noticias. Primero sale Olli Rehn a echar un balde de agua fría a los mercados: el rescate tiene que esperar, las portadas irónicas y guasonas de la prensa que se autoproclama de &quot;derechas&quot; van cambiando sus titulares y de la ironía sobre el fracaso de la convocatoria se pasa a incidir en la violencia y la carga política &quot;aberrante&quot; de las manifestaciones, y, para remate, don Emilione sale en el diario El País con este artículo: No hay plan B  http://elpais.com/elpais/2012/11/14/opinion/1352915390_877426.html

Impresionante lo de don Emilione, que dice: &quot;Europa es el eje sobre el que se ha desarrollado la sociedad occidental tal como la conocemos. Muchas ideas, sistemas políticos, avances tecnológicos, sociales y económicos que rigen hoy, surgieron en Europa. Este legado por sí solo explica el papel que Europa tiene que desempeñar en el escenario internacional. Un escenario en el que hay que ser grande para competir. Hace 61 años, Europa supo ver la importancia de la unidad. Cuando Europa ha estado unida ha sido más fuerte y más próspera. El mejor ejemplo es el euro. Nunca los europeos han conocido una etapa de bienestar tan larga como la que nace en el Tratado de París y desemboca en el euro. &quot; Está claro que el Euro es su plan, y que nos cuenta su plan como si el futuro estuviese escrito en un libro que es de su propiedad. Sabemos por GBsr que la realidad es infinita y que, aunque se tenga mucho dinero y poder, como lo tiene don Emilione, no hay  escrito ningún libro con un plan maestro que diga lo que ocurrirá en el futuro; así que, puede haber Plan B,C,D,E,F,G,H......n  planes. Yo creo que lo que está haciendo en ese artículo don Emilione es desafiarnos, ¿qué plan tenéis que puede descabalgar el mío? Y la verdad, haber, hay planes, pero son una puñetera broma. 

Pero seamos optimistas, el hecho de que una de las piezas fundamentales del régimen haya tenido que salir a explicar de nuevo un plan tan evidente que es irreversible: es un éxito de la manifestación. Cuando tienes que explicar lo obvio, tal vez no es tan obvio; cuando tienes que reafirmar lo inamovible, tal vez no es tan inamovible. Que unos viejos sindicalistas, todos cercanos a la jubilación, agitando unas manifestaciones en el sur de Europa hayan preocupado a los poderes financieros, quiere decir que hay partido. 

Me parece evidente que Toxo y Méndez no van a traer la revolución. Es más, tampoco la van a traer sus recambios generacionales .Vivimos en una sociedad que ha sido moldeada a lo largo de treinta años por un movimiento revolucionario capitalista como fue el que encabezaron Reagan y Thatcher. Hoy cualquier autónomo, cualquier propietario de bar, cualquier empresario de medio pelo con un almacén, tiene grabado a fuego en el disco duro que puede ser un Gordon Gekko: http://www.youtube.com/watch?v=w6sw_Uy69EY El triunfo de la revolución thatcheriana ha sido total: el capitalismo popular lo ha envenenado todo. ¡Mi pisito un capital! ¡Mi terruño una nación! suele escribir el activista internetero ppcc  ( http://bichitos.blog.com.es/ ) , con el que discrepo en su plan final europiesta - el de don Emilione, viven en un idealismo interesado- , pero con el que estoy muchas veces en lo coyuntural.  Esta sociedad debe sufrir los rigores del ajuste, y los revolucionarios deben acompañarla estoicamente infiltrados en sus instituciones. Dice muy poco de la moral de una sociedad que alguien llegue al extremo de lanzarse por una ventana por una cuestión material  menor como perder una vivienda. Que perder la propiedad de un conjunto de ladrillos esté por encima de la conservación del propio cuerpo muestra el asqueroso hedonismo  de esta sociedad.  Es una labor dura  e ingrata la de los grupos revolucionarios, se trata de acompañar a un jonco que está pasando el mono, que sufre como  un perro porque le falta su dosis hiperconsumo . Hay que estar ahí ,sin poder hacer nada salvo esperar a que el adicto pase el síndrome de abstinencia, escuchando sus delirios, elaborando un plan real y factible, porque el camello ya le tiene preparada una dosis de un nuevo material para ofrecerle en cuanto salga a la calle. Tienen un carácter débil los adictos y enseguida caen en otra adicción. Hay que estar con él en las instituciones corruptas.

Bueno, lo que  sabemos es que la  fantasmagoría de la unidad de los trabajadores mediterráneos, que tímidamente han elaborado los viejos sindicalistas, ha molestado un poco a los jerarcas financieros de Europa. Como Europa es un proyecto fantasma puede que meterles una cuña de la misma madera sea lo que más daño haga. La próxima convocatoria de  manifestaciones en capitales mediterráneas  todos los asitentes deben ir con su careta de PIGS. Dividamos Europa.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy muy de acuerdo con el artículo y por ahí es por donde tiene que ir la cosa. Yo comparto con Fire muchas de sus objeciones, pero no su desánimo. Para mí la huelga de ayer -que tuvo poco seguimiento, la verdad- fue convirtiéndose en un éxito poco a poco, a medida que iba leyendo las noticias. Primero sale Olli Rehn a echar un balde de agua fría a los mercados: el rescate tiene que esperar, las portadas irónicas y guasonas de la prensa que se autoproclama de «derechas» van cambiando sus titulares y de la ironía sobre el fracaso de la convocatoria se pasa a incidir en la violencia y la carga política «aberrante» de las manifestaciones, y, para remate, don Emilione sale en el diario El País con este artículo: No hay plan B  <a href="http://elpais.com/elpais/2012/11/14/opinion/1352915390_877426.html" rel="nofollow ugc">http://elpais.com/elpais/2012/11/14/opinion/1352915390_877426.html</a></p>
<p>Impresionante lo de don Emilione, que dice: «Europa es el eje sobre el que se ha desarrollado la sociedad occidental tal como la conocemos. Muchas ideas, sistemas políticos, avances tecnológicos, sociales y económicos que rigen hoy, surgieron en Europa. Este legado por sí solo explica el papel que Europa tiene que desempeñar en el escenario internacional. Un escenario en el que hay que ser grande para competir. Hace 61 años, Europa supo ver la importancia de la unidad. Cuando Europa ha estado unida ha sido más fuerte y más próspera. El mejor ejemplo es el euro. Nunca los europeos han conocido una etapa de bienestar tan larga como la que nace en el Tratado de París y desemboca en el euro. » Está claro que el Euro es su plan, y que nos cuenta su plan como si el futuro estuviese escrito en un libro que es de su propiedad. Sabemos por GBsr que la realidad es infinita y que, aunque se tenga mucho dinero y poder, como lo tiene don Emilione, no hay  escrito ningún libro con un plan maestro que diga lo que ocurrirá en el futuro; así que, puede haber Plan B,C,D,E,F,G,H&#8230;&#8230;n  planes. Yo creo que lo que está haciendo en ese artículo don Emilione es desafiarnos, ¿qué plan tenéis que puede descabalgar el mío? Y la verdad, haber, hay planes, pero son una puñetera broma. </p>
<p>Pero seamos optimistas, el hecho de que una de las piezas fundamentales del régimen haya tenido que salir a explicar de nuevo un plan tan evidente que es irreversible: es un éxito de la manifestación. Cuando tienes que explicar lo obvio, tal vez no es tan obvio; cuando tienes que reafirmar lo inamovible, tal vez no es tan inamovible. Que unos viejos sindicalistas, todos cercanos a la jubilación, agitando unas manifestaciones en el sur de Europa hayan preocupado a los poderes financieros, quiere decir que hay partido. </p>
<p>Me parece evidente que Toxo y Méndez no van a traer la revolución. Es más, tampoco la van a traer sus recambios generacionales .Vivimos en una sociedad que ha sido moldeada a lo largo de treinta años por un movimiento revolucionario capitalista como fue el que encabezaron Reagan y Thatcher. Hoy cualquier autónomo, cualquier propietario de bar, cualquier empresario de medio pelo con un almacén, tiene grabado a fuego en el disco duro que puede ser un Gordon Gekko: <a href="http://www.youtube.com/watch?v=w6sw_Uy69EY" rel="nofollow ugc">http://www.youtube.com/watch?v=w6sw_Uy69EY</a> El triunfo de la revolución thatcheriana ha sido total: el capitalismo popular lo ha envenenado todo. ¡Mi pisito un capital! ¡Mi terruño una nación! suele escribir el activista internetero ppcc  ( <a href="http://bichitos.blog.com.es/" rel="nofollow ugc">http://bichitos.blog.com.es/</a> ) , con el que discrepo en su plan final europiesta -- el de don Emilione, viven en un idealismo interesado- , pero con el que estoy muchas veces en lo coyuntural.  Esta sociedad debe sufrir los rigores del ajuste, y los revolucionarios deben acompañarla estoicamente infiltrados en sus instituciones. Dice muy poco de la moral de una sociedad que alguien llegue al extremo de lanzarse por una ventana por una cuestión material  menor como perder una vivienda. Que perder la propiedad de un conjunto de ladrillos esté por encima de la conservación del propio cuerpo muestra el asqueroso hedonismo  de esta sociedad.  Es una labor dura  e ingrata la de los grupos revolucionarios, se trata de acompañar a un jonco que está pasando el mono, que sufre como  un perro porque le falta su dosis hiperconsumo . Hay que estar ahí ,sin poder hacer nada salvo esperar a que el adicto pase el síndrome de abstinencia, escuchando sus delirios, elaborando un plan real y factible, porque el camello ya le tiene preparada una dosis de un nuevo material para ofrecerle en cuanto salga a la calle. Tienen un carácter débil los adictos y enseguida caen en otra adicción. Hay que estar con él en las instituciones corruptas.</p>
<p>Bueno, lo que  sabemos es que la  fantasmagoría de la unidad de los trabajadores mediterráneos, que tímidamente han elaborado los viejos sindicalistas, ha molestado un poco a los jerarcas financieros de Europa. Como Europa es un proyecto fantasma puede que meterles una cuña de la misma madera sea lo que más daño haga. La próxima convocatoria de  manifestaciones en capitales mediterráneas  todos los asitentes deben ir con su careta de PIGS. Dividamos Europa.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
