<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Con los trabajadores de SPANAIR	</title>
	<atom:link href="/2012/spanair/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/spanair/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 18:23:05 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/spanair/#comment-1251</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2012 11:57:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2219#comment-1251</guid>

					<description><![CDATA[Lo siento, es que me ha llegado al alma; es decir, al corazón.
Se obviará la última frase... por las prisas.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo siento, es que me ha llegado al alma; es decir, al corazón.<br />
Se obviará la última frase&#8230; por las prisas.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2012/spanair/#comment-1250</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2012 11:53:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2219#comment-1250</guid>

					<description><![CDATA[Ignoro si a la casta de los pijos ahora se les llama &quot;emprendedores&quot;. Pero me niego a aceptar que a todo tipo de &quot;emprendedores&quot; se les llame pijos. Hubo una época que &quot;pijos&quot; no eran absolutamente nada... sólo «hijos de...», (...de un padre con &quot;posibilidades&quot;, quiero decir); seres que se metían por la nariz una parte de las &quot;posibilidades&quot; de sus padres y lucían flamantes &quot;Adidas&quot; comparadas con las alpargatas que lucíamos el resto que no teníamos ni padres ni posibilidades. Por tanto, al menos en esa época, el término &quot;pijos&quot; y &quot;emprendedores&quot; jamás podían ir en una misma frase. Ahora parece que sí... ¡Cómo cambian los significados de las cosas!

¿Podría aceptarse también como &quot;emprendedor&quot; a los millones de autónomos que dan trabajo a millones y millones de personas, a la mayoría de la población activa en España, para no irnos muy lejos... y que en la mayoría de los casos ni siquiera saben lo que significa &quot;caciquismo&quot; ni &quot;grandes capitales&quot;...?

¿Un humilde colocador de ventanas de aluminio en casas particulares, no grandes construcciones, es un &quot;pijo emprendedor&quot;...? ¿Es un &quot;pijo emprendedor&quot; el que se lleva a su casa 800 euros, cuando sus empleados se llevan 1000...? ¿Es un &quot;pijo emprendedor&quot; el que cuando no tiene trabajo le quitan su vivienda, porque ni siquiera ha tenido acceso a ningún tipo de &quot;desempleo&quot; ni ayuda de ningún tipo... mientras ve que sus trabajadores, a los que forzosamente ha tenido que despedir, mantienen ayudas casi &quot;in eternum&quot;...? Entonces, reconozco, que desciendo de una casta de pijos... probablemente de innumerables generaciones... pese a que algunos de ellos duerman en cunetas el sueño de los justos. Eso de considerarse un vulgar &quot;pringado&quot; debía ser puro psicologismo... propio de gente &quot;pringada&quot;... sin preparazidaz, lizenziaridaz o capitalizadidaz... que es como hablan los que no son pijos ni tienen ni idea de lo que es ser &quot;emprendedor&quot;. Podrán, eso sí, saber cuánto vale una barra de pan, porque saben mucho de estadísticas... pero ¿Tienen idea de lo que cuesta una barra de pan...?





. ¡Cómo ha cambiado el lenguaje! algunas de las &quot;posicómo se les llama ahora]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ignoro si a la casta de los pijos ahora se les llama «emprendedores». Pero me niego a aceptar que a todo tipo de «emprendedores» se les llame pijos. Hubo una época que «pijos» no eran absolutamente nada&#8230; sólo «hijos de&#8230;», (&#8230;de un padre con «posibilidades», quiero decir); seres que se metían por la nariz una parte de las «posibilidades» de sus padres y lucían flamantes «Adidas» comparadas con las alpargatas que lucíamos el resto que no teníamos ni padres ni posibilidades. Por tanto, al menos en esa época, el término «pijos» y «emprendedores» jamás podían ir en una misma frase. Ahora parece que sí&#8230; ¡Cómo cambian los significados de las cosas!</p>
<p>¿Podría aceptarse también como «emprendedor» a los millones de autónomos que dan trabajo a millones y millones de personas, a la mayoría de la población activa en España, para no irnos muy lejos&#8230; y que en la mayoría de los casos ni siquiera saben lo que significa «caciquismo» ni «grandes capitales»&#8230;?</p>
<p>¿Un humilde colocador de ventanas de aluminio en casas particulares, no grandes construcciones, es un «pijo emprendedor»&#8230;? ¿Es un «pijo emprendedor» el que se lleva a su casa 800 euros, cuando sus empleados se llevan 1000&#8230;? ¿Es un «pijo emprendedor» el que cuando no tiene trabajo le quitan su vivienda, porque ni siquiera ha tenido acceso a ningún tipo de «desempleo» ni ayuda de ningún tipo&#8230; mientras ve que sus trabajadores, a los que forzosamente ha tenido que despedir, mantienen ayudas casi «in eternum»&#8230;? Entonces, reconozco, que desciendo de una casta de pijos&#8230; probablemente de innumerables generaciones&#8230; pese a que algunos de ellos duerman en cunetas el sueño de los justos. Eso de considerarse un vulgar «pringado» debía ser puro psicologismo&#8230; propio de gente «pringada»&#8230; sin preparazidaz, lizenziaridaz o capitalizadidaz&#8230; que es como hablan los que no son pijos ni tienen ni idea de lo que es ser «emprendedor». Podrán, eso sí, saber cuánto vale una barra de pan, porque saben mucho de estadísticas&#8230; pero ¿Tienen idea de lo que cuesta una barra de pan&#8230;?</p>
<p>. ¡Cómo ha cambiado el lenguaje! algunas de las «posicómo se les llama ahora</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
