<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Transición democrática y 23-F. Ficción y Realidad	</title>
	<atom:link href="/2014/transicion-democratica-y-23-f-ficcion-y-realidad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/transicion-democratica-y-23-f-ficcion-y-realidad/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2014 18:58:42 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2014/transicion-democratica-y-23-f-ficcion-y-realidad/#comment-17754</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Feb 2014 18:58:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5408#comment-17754</guid>

					<description><![CDATA[¡Estimado juan !, me parece bien tu comentario pero insisto que  en Alemania a pesar de la derrota, no hubo desnazificación en absoluto;ni hubo un &quot;informe secreto&quot; ni un congreso del CDU -al estilo del XX congreso del PCUS-con Adenaeuer exponiendo los crímenes de Hitler;Como señala la prof.annie Lacroix riz citando autores norteamericanos, hubo una perfecta continuidad institucional entre el III Reich  y la alemania de Adenaeur;de hecho la famosa &quot;declaración Schuman&quot; de 1950- alabada como el acta de nacimiento de la UE- no fue más que una tapadera  vergonzosa para remilitarizar el Reich restaurando la &quot;Whermacht&quot; en su integridad e intoxicando la mente de la población.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¡Estimado juan !, me parece bien tu comentario pero insisto que  en Alemania a pesar de la derrota, no hubo desnazificación en absoluto;ni hubo un «informe secreto» ni un congreso del CDU -al estilo del XX congreso del PCUS-con Adenaeuer exponiendo los crímenes de Hitler;Como señala la prof.annie Lacroix riz citando autores norteamericanos, hubo una perfecta continuidad institucional entre el III Reich  y la alemania de Adenaeur;de hecho la famosa «declaración Schuman» de 1950- alabada como el acta de nacimiento de la UE- no fue más que una tapadera  vergonzosa para remilitarizar el Reich restaurando la «Whermacht» en su integridad e intoxicando la mente de la población.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan		</title>
		<link>/2014/transicion-democratica-y-23-f-ficcion-y-realidad/#comment-17750</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Feb 2014 23:01:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5408#comment-17750</guid>

					<description><![CDATA[El montaje del Señor Évole ha dulcificado una realidad mucho peor. Y lo más escandaloso, el montaje y sus efectos se someten a discusión, en un desvío clamoroso del que debería ser el objeto de la controversia: el hecho de que a día de hoy el 23-F siga amparado en el más absoluto secreto oficial. Por eso el programa ha sido posible. 

Por lo demás, coincido plenamente con el último comentario: pretender que los españoles echen cuentas con su pasado reciente como los alemanes con los nazis equivale a la estupidez de ignorar que en Alemania esas cuentas fueron posibles porque los nazis salieron derrotados en la guerra. En España el franquismo triunfó. Lo que establece la diferencia es el resultado de una guerra, no el juicio moral que, además, no es una variable independiente del resultado de la guerra.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El montaje del Señor Évole ha dulcificado una realidad mucho peor. Y lo más escandaloso, el montaje y sus efectos se someten a discusión, en un desvío clamoroso del que debería ser el objeto de la controversia: el hecho de que a día de hoy el 23-F siga amparado en el más absoluto secreto oficial. Por eso el programa ha sido posible. </p>
<p>Por lo demás, coincido plenamente con el último comentario: pretender que los españoles echen cuentas con su pasado reciente como los alemanes con los nazis equivale a la estupidez de ignorar que en Alemania esas cuentas fueron posibles porque los nazis salieron derrotados en la guerra. En España el franquismo triunfó. Lo que establece la diferencia es el resultado de una guerra, no el juicio moral que, además, no es una variable independiente del resultado de la guerra.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: granados		</title>
		<link>/2014/transicion-democratica-y-23-f-ficcion-y-realidad/#comment-17743</link>

		<dc:creator><![CDATA[granados]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Feb 2014 20:07:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5408#comment-17743</guid>

					<description><![CDATA[En la analogía con el Pce (antiestalinista como el que más) y Stalin te equivocas radicalmente, en España no ha habido &quot;desfranquización&quot; como &quot;de facto&quot; tampoco hubo desnazificación en alemania, esto es un mito que la gente se traga como si nada, de hecho hay hasta versiones liberales de Hitler como la obra de Joachin Fest;con Stalin la &quot;caza&quot; ha sido implacable  y es algo insólito en la historia mundial, no hay nada parecido  al &quot;informe secreto&quot; de Kruschev; El que sea una absoluta mentira histórica alimentada con patrañas nazifascistas y troskistas-,no le quita su valor como formidable arma de propaganda y que hace sospechar  si el ucraniano Kruschev no era un agente occidental ó estaba cooptado por los servicios occidentales cuya labor de destrucción de Rusia sigue a toda vela como estamos viendo los últimos días.

Lógicamente , si las cortes franquistas ó algún dirigente importante hubiese hecho algo parecido a un &quot;informe secreto&quot; sobre los crimenes de Franco, la transición se hubiera modulado de modo algo distinto y en la Alemania post III Reich,Adenaeur no hizo más que tapar los &quot;crimenes del nazismo&quot; recolocando a toda la administración nazi( vid el clásico Henry Tetens:&quot;La nueva alemania y los viejos nazis&quot;,era,México, 1965)

En suma, el &quot;informe krushev&quot; es insólito y o bien es la mayor estúpidez-error político al estilo de un &quot;pensamiento alicia&quot; pre-Gorbachov ó bien la mayor traición jamás vista, quizás las dos cosas a la vez.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En la analogía con el Pce (antiestalinista como el que más) y Stalin te equivocas radicalmente, en España no ha habido «desfranquización» como «de facto» tampoco hubo desnazificación en alemania, esto es un mito que la gente se traga como si nada, de hecho hay hasta versiones liberales de Hitler como la obra de Joachin Fest;con Stalin la «caza» ha sido implacable  y es algo insólito en la historia mundial, no hay nada parecido  al «informe secreto» de Kruschev; El que sea una absoluta mentira histórica alimentada con patrañas nazifascistas y troskistas-,no le quita su valor como formidable arma de propaganda y que hace sospechar  si el ucraniano Kruschev no era un agente occidental ó estaba cooptado por los servicios occidentales cuya labor de destrucción de Rusia sigue a toda vela como estamos viendo los últimos días.</p>
<p>Lógicamente , si las cortes franquistas ó algún dirigente importante hubiese hecho algo parecido a un «informe secreto» sobre los crimenes de Franco, la transición se hubiera modulado de modo algo distinto y en la Alemania post III Reich,Adenaeur no hizo más que tapar los «crimenes del nazismo» recolocando a toda la administración nazi( vid el clásico Henry Tetens:»La nueva alemania y los viejos nazis»,era,México, 1965)</p>
<p>En suma, el «informe krushev» es insólito y o bien es la mayor estúpidez-error político al estilo de un «pensamiento alicia» pre-Gorbachov ó bien la mayor traición jamás vista, quizás las dos cosas a la vez.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
