<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Francisco Marhuenda, o la derecha españolista patriotera	</title>
	<atom:link href="/2011/marhuenda-derecha/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/marhuenda-derecha/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2012 19:58:42 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Peliyot		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-1153</link>

		<dc:creator><![CDATA[Peliyot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 19:58:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-1153</guid>

					<description><![CDATA[A algo que se crea desde la «nada», sólo le cabe el apelativo de «misterio»; y el dinero es algo que se crea desde la nada. Puede haber máquinas que lo impriman, pero detrás de ellas no hay absolutamente nada; operarios que las hagan funcionar, pero sigue sin haber nada.

Que César Vidal es un lacayo intelectual del mundo anglosajón, bueno... dice que es protestante. Y todos sabemos ya lo que significa. Es verdad que a veces se pasa con Felipe II y sus múltiples quiebras; sacadas de contexto suena como suena, pero habría que estar en la cabeza de Felipe II, con toda la presión que tendría el pobre hombre, para contextualizarlas. Ignoro lo que reflejará en sus libros, porque no me he leído ninguno, y tampoco llevo mucho tiempo escuchándolo, pero más allá de eso no veo que sea un gran predicador de la leyenda negra. Más lo es el incalificable Sánchez Dragó, muy orientalizado de boquilla (y por tanto, muy nirvánico... es decir, muy catatónico...) Eso no impide reconocer, como dice &quot;cometalegas&quot;, la eventual erudición del citado César. Haberla, hayla; aunque sigo sin entender cómo alguien que dice conocer el hebreo, puede seguir siendo protestante. Otro misterio; como lo del dinero.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>A algo que se crea desde la «nada», sólo le cabe el apelativo de «misterio»; y el dinero es algo que se crea desde la nada. Puede haber máquinas que lo impriman, pero detrás de ellas no hay absolutamente nada; operarios que las hagan funcionar, pero sigue sin haber nada.</p>
<p>Que César Vidal es un lacayo intelectual del mundo anglosajón, bueno&#8230; dice que es protestante. Y todos sabemos ya lo que significa. Es verdad que a veces se pasa con Felipe II y sus múltiples quiebras; sacadas de contexto suena como suena, pero habría que estar en la cabeza de Felipe II, con toda la presión que tendría el pobre hombre, para contextualizarlas. Ignoro lo que reflejará en sus libros, porque no me he leído ninguno, y tampoco llevo mucho tiempo escuchándolo, pero más allá de eso no veo que sea un gran predicador de la leyenda negra. Más lo es el incalificable Sánchez Dragó, muy orientalizado de boquilla (y por tanto, muy nirvánico&#8230; es decir, muy catatónico&#8230;) Eso no impide reconocer, como dice «cometalegas», la eventual erudición del citado César. Haberla, hayla; aunque sigo sin entender cómo alguien que dice conocer el hebreo, puede seguir siendo protestante. Otro misterio; como lo del dinero.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Esquinas		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-1152</link>

		<dc:creator><![CDATA[Esquinas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 16:56:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-1152</guid>

					<description><![CDATA[Lo cual dice bien poco de Mister Marhuenda. César Vidal lleva tiempo expandiendo la leyenda negra española y es un auténtico lacayo intelectual del mundo anglosajón. A Rodríguez Braun le escuché responder en una tertulia al presentador que le preguntaba qué era el dinero: &quot;No lo sé. Es un misterio&quot;. Que un economista te diga que no sabe lo que es el dinero dice ya bastante de semejante sujeto. A César Vidal le recomendaría que se pusiera a estudiar escolástica española empezando por Francisco Suárez y terminando por Santiago Ramírez y a Rodríguez Braun que lea y entienda la teoría del valor-trabajo, comenzando por el dúo Ricardo-Marx y acabando con Rubin y Diego Guerrero.

Salud y gracias por postear.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Lo cual dice bien poco de Mister Marhuenda. César Vidal lleva tiempo expandiendo la leyenda negra española y es un auténtico lacayo intelectual del mundo anglosajón. A Rodríguez Braun le escuché responder en una tertulia al presentador que le preguntaba qué era el dinero: «No lo sé. Es un misterio». Que un economista te diga que no sabe lo que es el dinero dice ya bastante de semejante sujeto. A César Vidal le recomendaría que se pusiera a estudiar escolástica española empezando por Francisco Suárez y terminando por Santiago Ramírez y a Rodríguez Braun que lea y entienda la teoría del valor-trabajo, comenzando por el dúo Ricardo-Marx y acabando con Rubin y Diego Guerrero.</p>
<p>Salud y gracias por postear.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: cometalegas		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-1151</link>

		<dc:creator><![CDATA[cometalegas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 16:19:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-1151</guid>

					<description><![CDATA[Un solo comentario si me lo permites. A lo que indicas de:

&quot;Esa “derecha” españolista pura de “café, copa y puro” que representan columnistas como Alfonso Ussía, Carmen Gurruchaga, el economista liberal Carlos Rodríguez Braun o el historiador protestante César Vidal.&quot;

En el adversario también hay categorías. También intelectuales. Y aún siendo adversarios todos ellos, más quisiera el Sr. Marhuenda tener la talla intelectual de César Vidal o de Rodríguez Braun (aunque obviamente no te gusten ninguno de los dos por razones políticas).

Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un solo comentario si me lo permites. A lo que indicas de:</p>
<p>«Esa “derecha” españolista pura de “café, copa y puro” que representan columnistas como Alfonso Ussía, Carmen Gurruchaga, el economista liberal Carlos Rodríguez Braun o el historiador protestante César Vidal.»</p>
<p>En el adversario también hay categorías. También intelectuales. Y aún siendo adversarios todos ellos, más quisiera el Sr. Marhuenda tener la talla intelectual de César Vidal o de Rodríguez Braun (aunque obviamente no te gusten ninguno de los dos por razones políticas).</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Juan Carlos Álvarez		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-981</link>

		<dc:creator><![CDATA[Juan Carlos Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 22:41:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-981</guid>

					<description><![CDATA[Magnífico artículo.

El capital extranjero quiere mantener a España sojuzgada y sumisa, y lo consigue mediante esos vendepatrias (PP, PSOE, CiU, PNV, etc.). Y esas organizaciones políticas son  vendepatrias porque lo son quienes las financian y  subvencionan y a quienes ellas representan: la oligarquía financiera, los grandes empresarios y terratenientes.

Respecto a la última frase:

&lt;i&gt;Cada vez queda más claro que el verdadero patriotismo españolista es el patriotismo de Izquierda Hispánica: iberoamericanista, universalista, socialista, marxista-leninista y materialista filosófico.&lt;/i&gt;

No puedo sino aplaudir semejante grado de compromiso y militancia, que se inspira en el de las antiguas organizaciones obreras y partidos comunistas. Si otros mantuvieran esta misma postura intransigente, decidida y valiente, otro gallo nos cantaría.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Magnífico artículo.</p>
<p>El capital extranjero quiere mantener a España sojuzgada y sumisa, y lo consigue mediante esos vendepatrias (PP, PSOE, CiU, PNV, etc.). Y esas organizaciones políticas son  vendepatrias porque lo son quienes las financian y  subvencionan y a quienes ellas representan: la oligarquía financiera, los grandes empresarios y terratenientes.</p>
<p>Respecto a la última frase:</p>
<p><i>Cada vez queda más claro que el verdadero patriotismo españolista es el patriotismo de Izquierda Hispánica: iberoamericanista, universalista, socialista, marxista-leninista y materialista filosófico.</i></p>
<p>No puedo sino aplaudir semejante grado de compromiso y militancia, que se inspira en el de las antiguas organizaciones obreras y partidos comunistas. Si otros mantuvieran esta misma postura intransigente, decidida y valiente, otro gallo nos cantaría.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: EDU		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-966</link>

		<dc:creator><![CDATA[EDU]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2011 22:36:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-966</guid>

					<description><![CDATA[Un artículo digno de elogio así como ese nausebundo personaje merece toda la reprobación y asco.
Ese es el tipo de salvador de la patria , tan parecdio verdad a los aristrocratas que se henchian de habalr españa mientras exprimian a sus gentes e invertian en su amada Inglaterra. Tampoco hay que dar a estos separadores más importancia que la que tienen, económica mucha pero moral e intelectual, nula.
Felicidades por vuestro blog.
edu
http://yugoslavos.blogspot.com]]>/</description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un artículo digno de elogio así como ese nausebundo personaje merece toda la reprobación y asco.<br />
Ese es el tipo de salvador de la patria , tan parecdio verdad a los aristrocratas que se henchian de habalr españa mientras exprimian a sus gentes e invertian en su amada Inglaterra. Tampoco hay que dar a estos separadores más importancia que la que tienen, económica mucha pero moral e intelectual, nula.<br />
Felicidades por vuestro blog.<br />
edu<br />
<a href="http://yugoslavos.blogspot.com/" rel="nofollow ugc">http://yugoslavos.blogspot.com/</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: canseirputin		</title>
		<link>/2011/marhuenda-derecha/#comment-955</link>

		<dc:creator><![CDATA[canseirputin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 21:59:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1838#comment-955</guid>

					<description><![CDATA[Sigo aprendiendo muchisimo con vosotros,que pena me da que la izquierda española no sea patriotica, siempre dejandose engatusar con nacionalismos, por poder.Los rusos si que han  sabido jugar la partida en sudamerica.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sigo aprendiendo muchisimo con vosotros,que pena me da que la izquierda española no sea patriotica, siempre dejandose engatusar con nacionalismos, por poder.Los rusos si que han  sabido jugar la partida en sudamerica.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
