<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Ni izquierda, ni derecha, ni tercera posición	</title>
	<atom:link href="/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/</link>
	<description>Hacia la séptima generación de izquierda</description>
	<lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2013 17:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-16472</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Sep 2013 17:56:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-16472</guid>

					<description><![CDATA[Muchísimas gracias, Amable Concha. Ya nos dirás que te comentan. Saludos :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muchísimas gracias, Amable Concha. Ya nos dirás que te comentan. Saludos 🙂</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Amable Concha		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-16470</link>

		<dc:creator><![CDATA[Amable Concha]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Sep 2013 10:11:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-16470</guid>

					<description><![CDATA[Una posición n-sima como la que puede defender el Papa Francisco parece más liberadora que cualquier otra opción. Para mí el núcleo del problema para derecha, izquierda o terceras posiciones es la importancia que se da a la propiedad: privada, de clase o nacional. El problema es la mera idea de propiedad. El cambio empieza por uno mismo. La dia-gnosis que se efectúa en el artículo es novedosa. Os voy a compartir en FB]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una posición n-sima como la que puede defender el Papa Francisco parece más liberadora que cualquier otra opción. Para mí el núcleo del problema para derecha, izquierda o terceras posiciones es la importancia que se da a la propiedad: privada, de clase o nacional. El problema es la mera idea de propiedad. El cambio empieza por uno mismo. La dia-gnosis que se efectúa en el artículo es novedosa. Os voy a compartir en FB</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Socialdemócratas, Comunistas y &#8220;El Mito de la Izquierda&#8221; a toda maquina &#124; Izquierda IberoAmericana de Chile		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-15435</link>

		<dc:creator><![CDATA[Socialdemócratas, Comunistas y &#8220;El Mito de la Izquierda&#8221; a toda maquina &#124; Izquierda IberoAmericana de Chile]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Jun 2013 16:10:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-15435</guid>

					<description><![CDATA[[...] Ni izquierda, ni derecha, ni tercera posición, de los camaradas Españoles de Izquierda Hispánica y Las izquierdas, la derecha y la racionalidad, del amigo Iñigo Ongay. [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Ni izquierda, ni derecha, ni tercera posición, de los camaradas Españoles de Izquierda Hispánica y Las izquierdas, la derecha y la racionalidad, del amigo Iñigo Ongay. [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Álvarez		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14804</link>

		<dc:creator><![CDATA[Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 19:17:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14804</guid>

					<description><![CDATA[Gracias por la aclaración, Santiago.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por la aclaración, Santiago.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14797</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 09:18:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14797</guid>

					<description><![CDATA[En todo caso, puede haber ideologías universalistas e irracionalistas que suelen meterse en la derecha política, como es todo movimiento sociopolítico de carácter religioso cristiano.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En todo caso, puede haber ideologías universalistas e irracionalistas que suelen meterse en la derecha política, como es todo movimiento sociopolítico de carácter religioso cristiano.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14796</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 09:16:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14796</guid>

					<description><![CDATA[La tercera posición suele ser particularista e irracionalista, pero en materia social, económica, propugna socialismos específicos, alejados del individualismo y el solipsismo. Es decir, los tercerposicionistas serían derecha no alineada con instituciones del Antiguo Régimen, particularmente el trono y el altar, y tampoco quieren mantener la apropiación originaria de la tierra propia de las instituciones del Antiguo Régimen. Eso hace que no sean derecha en sentido alineado. Lo mismo ocurre con el indigenismo, el neofeudalismo o la teología de la liberación. Esta última en concreto, además de socialista, es universalista, aún irracionalista.

En cuanto a las n-posiciones que no son ni izquierda, ni derecha, ni tercera posición, son posiciones que: a) no reivindican la unión de trono y altar del Antiguo Régimen; b) no reivindican la apropiación originaria de la tierra propia del Antiguo Régimen; c) pueden ser irracionalistas y universalistas, irracionalistas y particularistas o racionalistas y particularistas; d) no son tercerposicionistas en tanto no tienen entre sus pilares ideológicos el etnicismo identitario o el racismo, cosa que sí tienen en común todos los tercerposicionismos (fascismo, nacionalsocialismo, nacionalbolchevismo, nacionalsindicalismo, neofeudalismo); e) pueden defender posiciones tan alejadas de la sociedad política que pueden acabar en el aislamiento, algo imposible con el tercerposicionismo que tuvo su momento histórico importante, como es el caso de las sectas; y f) en el caso de las religiones mayoritarias orientales como el Islam o el budismo, la dicotomía izquierda / derecha, salvo por analogía e influencia externa, no tiene origen en ellas, y representan opciones sociopolíticas y nematológicas alternativas tanto a las izquierdas, como a la derecha como al tercerposicionismo (en resumen: un musulman puede acercarse en ocasiones a izquierdas, a derechas o a fascistas, pero siempre será anti-izquierdista -por el racionalismo universalista-, anti-derechista -por la unión de trono y altar en sentido cristiano-católico, y porque no querrá mantener la apropiación originaria de esas sociedades-, y anti-tercerposicionista -el musulmán estará en contra de poner, por encima de su fe, las reivindicaciones identitarias-); por lo que respecta a la Iglesia Católica, su fin último no es de este mundo, y sin trono, no puede haber unión de trono y altar, por lo que el altar tendrá que acercarse a otras formas de poder político, mientras sigue el suyo propio.

Espero haber contestado. Saludos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La tercera posición suele ser particularista e irracionalista, pero en materia social, económica, propugna socialismos específicos, alejados del individualismo y el solipsismo. Es decir, los tercerposicionistas serían derecha no alineada con instituciones del Antiguo Régimen, particularmente el trono y el altar, y tampoco quieren mantener la apropiación originaria de la tierra propia de las instituciones del Antiguo Régimen. Eso hace que no sean derecha en sentido alineado. Lo mismo ocurre con el indigenismo, el neofeudalismo o la teología de la liberación. Esta última en concreto, además de socialista, es universalista, aún irracionalista.</p>
<p>En cuanto a las n-posiciones que no son ni izquierda, ni derecha, ni tercera posición, son posiciones que: a) no reivindican la unión de trono y altar del Antiguo Régimen; b) no reivindican la apropiación originaria de la tierra propia del Antiguo Régimen; c) pueden ser irracionalistas y universalistas, irracionalistas y particularistas o racionalistas y particularistas; d) no son tercerposicionistas en tanto no tienen entre sus pilares ideológicos el etnicismo identitario o el racismo, cosa que sí tienen en común todos los tercerposicionismos (fascismo, nacionalsocialismo, nacionalbolchevismo, nacionalsindicalismo, neofeudalismo); e) pueden defender posiciones tan alejadas de la sociedad política que pueden acabar en el aislamiento, algo imposible con el tercerposicionismo que tuvo su momento histórico importante, como es el caso de las sectas; y f) en el caso de las religiones mayoritarias orientales como el Islam o el budismo, la dicotomía izquierda / derecha, salvo por analogía e influencia externa, no tiene origen en ellas, y representan opciones sociopolíticas y nematológicas alternativas tanto a las izquierdas, como a la derecha como al tercerposicionismo (en resumen: un musulman puede acercarse en ocasiones a izquierdas, a derechas o a fascistas, pero siempre será anti-izquierdista -por el racionalismo universalista-, anti-derechista -por la unión de trono y altar en sentido cristiano-católico, y porque no querrá mantener la apropiación originaria de esas sociedades-, y anti-tercerposicionista -el musulmán estará en contra de poner, por encima de su fe, las reivindicaciones identitarias-); por lo que respecta a la Iglesia Católica, su fin último no es de este mundo, y sin trono, no puede haber unión de trono y altar, por lo que el altar tendrá que acercarse a otras formas de poder político, mientras sigue el suyo propio.</p>
<p>Espero haber contestado. Saludos.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Álvarez		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14795</link>

		<dc:creator><![CDATA[Álvarez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 08:11:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14795</guid>

					<description><![CDATA[Me parece muy importante el esfuerzo por definir y aclarar conceptos, sin embargo, partiendo de la definición dada de derecha e izquierda (simplificando: la izquierda sería universalista y racional; la derecha no universalista e/o irracional), que me parece una idea muy potente, no entiendo por qué al final del artículo se habla de “posiciones políticas que no pueden ser consideradas ni de izquierdas, ni de derechas, ni tercerposicionistas (fascistas, nazis), salvo por analogía”
Partiendo de la definición dada, si la posición política no es racional y universalista (como es el caso de las que se citan (El Islam, el hinduísmo, el budismo político, diversas sectas religiosas destructivas o no, o la misma Iglesia Católica, que sí bebe de la tradición judeocristiana y grecorromana pero su “Reino” no es de este Mundo, -y también, en parte, en su vertiente de la Teología de la Liberación) entonces no habría duda de que se trata de derecha política. (Y así fue definida previamente a la teología de la liberación)
En cuanto al nazismo y el fascismo se tratará de tercerposicionismo desde una perspetiva emic, porque entiendo que es sin duda derecha política. 
En definitiva, que partiendo de la definición dada no entiendo que pueda haber n-posiciones. Otra cosa es que dentro de la izquierda o la derecha haya multitud de posibilidades.
Un saludo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Me parece muy importante el esfuerzo por definir y aclarar conceptos, sin embargo, partiendo de la definición dada de derecha e izquierda (simplificando: la izquierda sería universalista y racional; la derecha no universalista e/o irracional), que me parece una idea muy potente, no entiendo por qué al final del artículo se habla de “posiciones políticas que no pueden ser consideradas ni de izquierdas, ni de derechas, ni tercerposicionistas (fascistas, nazis), salvo por analogía”<br />
Partiendo de la definición dada, si la posición política no es racional y universalista (como es el caso de las que se citan (El Islam, el hinduísmo, el budismo político, diversas sectas religiosas destructivas o no, o la misma Iglesia Católica, que sí bebe de la tradición judeocristiana y grecorromana pero su “Reino” no es de este Mundo, -y también, en parte, en su vertiente de la Teología de la Liberación) entonces no habría duda de que se trata de derecha política. (Y así fue definida previamente a la teología de la liberación)<br />
En cuanto al nazismo y el fascismo se tratará de tercerposicionismo desde una perspetiva emic, porque entiendo que es sin duda derecha política.<br />
En definitiva, que partiendo de la definición dada no entiendo que pueda haber n-posiciones. Otra cosa es que dentro de la izquierda o la derecha haya multitud de posibilidades.<br />
Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Santiago Armesilla		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14719</link>

		<dc:creator><![CDATA[Santiago Armesilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 20:03:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14719</guid>

					<description><![CDATA[Rollo ninguno, Fdez.

El artículo es teórico porque es una manera de que se alejen de nosotros algunos nazbol que creían fervientemente lo que se dice sobre nosotros en Kaos en la red.

Están bien las puñaladas si son por delante y no por la espalda. En todo caso, si no nos hemos mojado más es por eso de acusarnos de hacer &quot;brindis al sol&quot;.

¿Cómo diferenciarte? Pues como dices tú, dejándolo claro. ¿Y cómo se deja claro? Con hechos, tanto en texto como en acciones. Brindaré contigo entonces.

Gracias por tus puñetazos.

Salud.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Rollo ninguno, Fdez.</p>
<p>El artículo es teórico porque es una manera de que se alejen de nosotros algunos nazbol que creían fervientemente lo que se dice sobre nosotros en Kaos en la red.</p>
<p>Están bien las puñaladas si son por delante y no por la espalda. En todo caso, si no nos hemos mojado más es por eso de acusarnos de hacer «brindis al sol».</p>
<p>¿Cómo diferenciarte? Pues como dices tú, dejándolo claro. ¿Y cómo se deja claro? Con hechos, tanto en texto como en acciones. Brindaré contigo entonces.</p>
<p>Gracias por tus puñetazos.</p>
<p>Salud.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Agus		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14715</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 17:28:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14715</guid>

					<description><![CDATA[Estimado Fdz,
Muy interesante su crítica y no crea que no le damos vueltas a lo que propone. Esperamos su &quot;idea de arrastre&quot; con sumo interés]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Fdz,<br />
Muy interesante su crítica y no crea que no le damos vueltas a lo que propone. Esperamos su «idea de arrastre» con sumo interés</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fdez		</title>
		<link>/2013/ni-izquierda-ni-derecha-ni-tercera-posicion/#comment-14714</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fdez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Apr 2013 16:53:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4733#comment-14714</guid>

					<description><![CDATA[Con todo el respeto y la admiración Armesilla ( sí, ahora viene la caña; estos comienzos son preludio de un puñalada) Esto de Izquierda Hsipánica ¡¿de qué va?!. Es decir, yo pensaba que en esta güeb os mojabais más las manos, que os manchabais con la política real. Pero leo artículo tras artículo y lo que veo es mucho liririli y poco lerele; veo mucho me sumo a no sé qué manifiesto, mucho voy a remolque de no sé qué plataforma, mucho suscribo a los abajo firmantes... Me parece que en el fondo IH tiene auténticos problemas para diferenciarse de las formaciones políticas de la izquierda indefinida realmente existente, y es por esto último por lo que se escriben estos artículos de filosofía-política, que servirán para los que estamos en el rollo del filomat, pero que el común de los mortales no entiende. Alguien preguntaba una vez por estos foros si IH estaba por la acción política o por la musa filosófica, y se le contestaba que sí, que se estaba por la acción política, pero que no se entraba de lleno en ella porque la cosa fuera aún no estaba madura. A mí aquello me sonó a excusa barata. Un hombre de acción barojiano no se para a ver si la cosa está madura o no, porque como espere mucho le pasa la gloria por la memoria y con suerte acaba haciendo la revolución con un tacata en su ancianidad.

Pero insisto, huele a que tenéis auténticos problemas para poner en marcha un plataforma de acción política. Os sabeis muy bien la lección: las tesis gijonesas de Carvallo, la unidad iberoamericana, el socialismo del siglo XXI...¡Estupendo! pero todo eso ¿cómo se traslada al personal de a pie? La única respuesta es abrir una nueva revista de filosofía-política: La balsa de piedra, que leerán en círculos universitarios y cuatro friquis que estamos en la red. Mientras estáis en la divagación filosófica el país estalla a nuestro alrededor, la izquierda indefinida, sorprendentemente, toma posiciones concretas que van calando en la población (yo estoy convencido de que no habrá elecciones y que vamos a un gobierno de concentración ante el desgaste del PPSOE y la acción de los grupúsculos de izquierda etérea), todo el mundo da por hecho que la transición se ha muerto ya y mientras unos piensan en cambiarlo todo  para que nada cambie otros están a la defensiva desnudando el mito de la democracia y mostrando la verdadera cara del régimen político en el que hemos vivido todos estos años.

En IH sois unos grandes estrategas metidos en una sala de mapas arreglando el mundo,completamente absortos y alejados del mundo, sin ninguna  táctica política para poner en marcha de la gran estrategia. Porque la estrategia tendrá que ponerse en marcha desde algún punto en concreto. Falta que desde esta güeb, que debería ser un foro de política real más que de especulativa, se empiece a trazar un plan concreto de acción política, deíctico, que llame la atención de todo ese grupo interesado en la política, que hoy es enorme, pero en una política con &quot;p&quot;  pequeña (como diría Santiago Carrillo, hoy  bajado abruptamente de los altares por Preston el historiador de la socialdemocracia europea ¿Tendrá que ver con los tiempos de descredito socialdemócrata que vivimos?), gente a la que hay que interesar en proyectos políticos superiores a través de programas muy concretos, porque de otra forma nunca acudirán a la especulación política. 

Alguien me dirá: &quot;y para qué queremos poner en marcha un program político concreto que seguirán cuatro gatos&quot;. Y yo le respondo: porque os ayudará a poneros en el mapa y diferenciaros de los grupos de izquierda indefinida (hablaba el otro día con un tipo de IH, un tipo metido en metido en el activismo político, y me decía: &quot;IH, sí los de Miguel Urbán&quot;. Si es que hasta el nombre de IH es confuso, estáis revueltos con todos los de la izquierda divagante), porque hay que &quot;estar&quot; presentes ahora en la vida política, porque os ayudaría ser contradictorios con vuestros principios ( hacer política es eso), porque se necesita empezar a vertebrar una idea política que atraiga a un electorado completamente despistado y que en el fondo le cuesta entrar en el seno de la izquierda divagante antiespañola, pero que lo hace porque no hay otra alternativa que sea revolucionaria y se enfrente a lo establecido. Y desde el fondo alguien me volverá a decir: &quot;muy bien listo por qué no haces tú la propuesta de ese plan político concreto&quot;.Y yo respondo: &quot;Estoy en ello, enpocos días os daré esa idea de arrastre&quot;.

Gracias por la atención y pido excusas por el rollo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Con todo el respeto y la admiración Armesilla ( sí, ahora viene la caña; estos comienzos son preludio de un puñalada) Esto de Izquierda Hsipánica ¡¿de qué va?!. Es decir, yo pensaba que en esta güeb os mojabais más las manos, que os manchabais con la política real. Pero leo artículo tras artículo y lo que veo es mucho liririli y poco lerele; veo mucho me sumo a no sé qué manifiesto, mucho voy a remolque de no sé qué plataforma, mucho suscribo a los abajo firmantes&#8230; Me parece que en el fondo IH tiene auténticos problemas para diferenciarse de las formaciones políticas de la izquierda indefinida realmente existente, y es por esto último por lo que se escriben estos artículos de filosofía-política, que servirán para los que estamos en el rollo del filomat, pero que el común de los mortales no entiende. Alguien preguntaba una vez por estos foros si IH estaba por la acción política o por la musa filosófica, y se le contestaba que sí, que se estaba por la acción política, pero que no se entraba de lleno en ella porque la cosa fuera aún no estaba madura. A mí aquello me sonó a excusa barata. Un hombre de acción barojiano no se para a ver si la cosa está madura o no, porque como espere mucho le pasa la gloria por la memoria y con suerte acaba haciendo la revolución con un tacata en su ancianidad.</p>
<p>Pero insisto, huele a que tenéis auténticos problemas para poner en marcha un plataforma de acción política. Os sabeis muy bien la lección: las tesis gijonesas de Carvallo, la unidad iberoamericana, el socialismo del siglo XXI&#8230;¡Estupendo! pero todo eso ¿cómo se traslada al personal de a pie? La única respuesta es abrir una nueva revista de filosofía-política: La balsa de piedra, que leerán en círculos universitarios y cuatro friquis que estamos en la red. Mientras estáis en la divagación filosófica el país estalla a nuestro alrededor, la izquierda indefinida, sorprendentemente, toma posiciones concretas que van calando en la población (yo estoy convencido de que no habrá elecciones y que vamos a un gobierno de concentración ante el desgaste del PPSOE y la acción de los grupúsculos de izquierda etérea), todo el mundo da por hecho que la transición se ha muerto ya y mientras unos piensan en cambiarlo todo  para que nada cambie otros están a la defensiva desnudando el mito de la democracia y mostrando la verdadera cara del régimen político en el que hemos vivido todos estos años.</p>
<p>En IH sois unos grandes estrategas metidos en una sala de mapas arreglando el mundo,completamente absortos y alejados del mundo, sin ninguna  táctica política para poner en marcha de la gran estrategia. Porque la estrategia tendrá que ponerse en marcha desde algún punto en concreto. Falta que desde esta güeb, que debería ser un foro de política real más que de especulativa, se empiece a trazar un plan concreto de acción política, deíctico, que llame la atención de todo ese grupo interesado en la política, que hoy es enorme, pero en una política con «p»  pequeña (como diría Santiago Carrillo, hoy  bajado abruptamente de los altares por Preston el historiador de la socialdemocracia europea ¿Tendrá que ver con los tiempos de descredito socialdemócrata que vivimos?), gente a la que hay que interesar en proyectos políticos superiores a través de programas muy concretos, porque de otra forma nunca acudirán a la especulación política. </p>
<p>Alguien me dirá: «y para qué queremos poner en marcha un program político concreto que seguirán cuatro gatos». Y yo le respondo: porque os ayudará a poneros en el mapa y diferenciaros de los grupos de izquierda indefinida (hablaba el otro día con un tipo de IH, un tipo metido en metido en el activismo político, y me decía: «IH, sí los de Miguel Urbán». Si es que hasta el nombre de IH es confuso, estáis revueltos con todos los de la izquierda divagante), porque hay que «estar» presentes ahora en la vida política, porque os ayudaría ser contradictorios con vuestros principios ( hacer política es eso), porque se necesita empezar a vertebrar una idea política que atraiga a un electorado completamente despistado y que en el fondo le cuesta entrar en el seno de la izquierda divagante antiespañola, pero que lo hace porque no hay otra alternativa que sea revolucionaria y se enfrente a lo establecido. Y desde el fondo alguien me volverá a decir: «muy bien listo por qué no haces tú la propuesta de ese plan político concreto».Y yo respondo: «Estoy en ello, enpocos días os daré esa idea de arrastre».</p>
<p>Gracias por la atención y pido excusas por el rollo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
